<!DOCTYPE html>
<html class="fixed sidebar-light sidebar-left-sm  sidebar-left-collapsed header-light js no-touch cssanimations csstransitions no-mobile-device custom-scroll"><head>
<meta http-equiv="content-type" content="text/html; charset=UTF-8">
        <meta charset="utf-8">
        <meta http-equiv="X-UA-Compatible" content="IE=edge">
        <meta name="viewport" content="width=device-width, initial-scale=1">
        <meta name="_token" content="uOouVl5AsA4uACgsVskgMNZN438pmdx7OSXMxfgo">
        <title>Brasil Jurídico</title>
        <meta name="description" content="O Brasil Jur�dico � Ensino de Alta Performance � uma institui��o de ensino que nasceu com o fiel prop�sito e o compromisso �tico de oferecer aos seus alunos e � toda comunidade jur�dica do pa�s um conte�do did�tico arrojado e de excel�ncia, com m�todos e recursos modernos, indispens�veis ao crescimento profissional.">
        <meta name="author" content="Brasil Jur�dico">
                <!-- Fonts -->
        <link href="Brasil%20Jur%C3%ADdico_files/css.css" rel="stylesheet" type="text/css">

        <link media="all" type="text/css" rel="stylesheet" href="Brasil%20Jur%C3%ADdico_files/select2.css">

        <link media="all" type="text/css" rel="stylesheet" href="Brasil%20Jur%C3%ADdico_files/datepicker3.css">

        <link media="all" type="text/css" rel="stylesheet" href="Brasil%20Jur%C3%ADdico_files/bootstrap3-wysihtml5.css">

                <link media="all" type="text/css" rel="stylesheet" href="Brasil%20Jur%C3%ADdico_files/classroom-ea2ffec0fe.css">

        
        



    <script async="" defer="true" src="Brasil%20Jur%C3%ADdico_files/visits"></script><script src="Brasil%20Jur%C3%ADdico_files/application2.js" async="" defer="defer" data-cfasync="false"></script><style type="text/css">.olark-key,#hbl_code,#olark-data{display: none !important;}</style><link id="habla_style_div" type="text/css" rel="stylesheet" href="Brasil%20Jur%C3%ADdico_files/3971c742ac2346c431f086113e61d518.css"><style type="text/css">#olk-b-1701 .cancel-button-olk-19654,#olk-b-1701 .referral-button-olk-19654{font-family:"Helvetica Neue",HelveticaNeue,Helvetica,Arial,sans-serif !important;font-size:14px !important;font-weight:bold !important;border-radius:3px !important;border:1px solid #d65129;-webkit-font-smoothing:antialiased;width:80% !important;padding:10px 15px !important;margin-bottom:10px !important;transition:.03s;}#olk-b-1701 .cancel-button-olk-19654:hover,#olk-b-1701 .referral-button-olk-19654:hover{border:1px solid #c14925}#olk-b-1701 .cancel-button-olk-19654:focus,#olk-b-1701 .referral-button-olk-19654:focus{outline:0}#olk-b-1701{width:100% !important;display:inline-block !important}#olk-b-1701 .wrapper-olk-19654{background:#fff;border-left:1px solid #ededed;border-right:1px solid #ededed;text-align:center;width:100%;position:absolute;top:34px;right:0;bottom:0;left:0;padding:10px;box-sizing:border-box;overflow-y:auto}#olk-b-1701 .description-olk-19654{font-size:14px;font-family:"Helvetica Neue",HelveticaNeue,Helvetica,Arial,sans-serif;line-height:1.4em;margin:0 0 15px}#olk-b-1701 .cancel-button-olk-19654{background:#d65129;color:#fff;}#olk-b-1701 .cancel-button-olk-19654:hover{background:#c14925}#olk-b-1701 .referral-button-olk-19654{background:#fff;color:#d65129;}#olk-b-1701 .referral-button-olk-19654:hover{color:#c14925}#olk-b-1701 .brand-olk-19654{color:#a6aeb0 !important;font-family:"Helvetica Neue",HelveticaNeue,Helvetica,Arial,sans-serif !important;padding:0 !important;font-size:11px !important;margin:0 0 5px 10px !important;display:inline-block !important;transition:.03s;}#olk-b-1701 .brand-olk-19654:hover{color:#d65129 !important}</style><style type="text/css">@media print {#habla_beta_container_do_not_rely_on_div_classes_or_names {display: none !important}}</style><style charset="utf-8" type="text/css" class="firebugResetStyles">/* See license.txt for terms of usage */
/** reset styling **/
.firebugResetStyles {
    z-index: 2147483646 !important;
    top: 0 !important;
    left: 0 !important;
    display: block !important;
    border: 0 none !important;
    margin: 0 !important;
    padding: 0 !important;
    outline: 0 !important;
    min-width: 0 !important;
    max-width: none !important;
    min-height: 0 !important;
    max-height: none !important;
    position: fixed !important;
    transform: rotate(0deg) !important;
    transform-origin: 50% 50% !important;
    border-radius: 0 !important;
    box-shadow: none !important;
    background: transparent none !important;
    pointer-events: none !important;
    white-space: normal !important;
}
style.firebugResetStyles {
    display: none !important;
}

.firebugBlockBackgroundColor {
    background-color: transparent !important;
}

.firebugResetStyles:before, .firebugResetStyles:after {
    content: "" !important;
}
/**actual styling to be modified by firebug theme**/
.firebugCanvas {
    display: none !important;
}

/* * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * */
.firebugLayoutBox {
    width: auto !important;
    position: static !important;
}

.firebugLayoutBoxOffset {
    opacity: 0.8 !important;
    position: fixed !important;
}

.firebugLayoutLine {
    opacity: 0.4 !important;
    background-color: #000000 !important;
}

.firebugLayoutLineLeft, .firebugLayoutLineRight {
    width: 1px !important;
    height: 100% !important;
}

.firebugLayoutLineTop, .firebugLayoutLineBottom {
    width: 100% !important;
    height: 1px !important;
}

.firebugLayoutLineTop {
    margin-top: -1px !important;
    border-top: 1px solid #999999 !important;
}

.firebugLayoutLineRight {
    border-right: 1px solid #999999 !important;
}

.firebugLayoutLineBottom {
    border-bottom: 1px solid #999999 !important;
}

.firebugLayoutLineLeft {
    margin-left: -1px !important;
    border-left: 1px solid #999999 !important;
}

/* * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * */
.firebugLayoutBoxParent {
    border-top: 0 none !important;
    border-right: 1px dashed #E00 !important;
    border-bottom: 1px dashed #E00 !important;
    border-left: 0 none !important;
    position: fixed !important;
    width: auto !important;
}

.firebugRuler{
    position: absolute !important;
}

.firebugRulerH {
    top: -15px !important;
    left: 0 !important;
    width: 100% !important;
    height: 14px !important;
    background: url("data:image/png,%89PNG%0D%0A%1A%0A%00%00%00%0DIHDR%00%00%13%88%00%00%00%0E%08%02%00%00%00L%25a%0A%00%00%00%04gAMA%00%00%D6%D8%D4OX2%00%00%00%19tEXtSoftware%00Adobe%20ImageReadyq%C9e%3C%00%00%04%F8IDATx%DA%EC%DD%D1n%E2%3A%00E%D1%80%F8%FF%EF%E2%AF2%95%D0D4%0E%C1%14%B0%8Fa-%E9%3E%CC%9C%87n%B9%81%A6W0%1C%A6i%9A%E7y%0As8%1CT%A9R%A5J%95*U%AAT%A9R%A5J%95*U%AAT%A9R%A5J%95*U%AAT%A9R%A5J%95*U%AAT%A9R%A5J%95*U%AAT%A9R%A5J%95*U%AAT%A9R%A5J%95*U%AATE9%FE%FCw%3E%9F%AF%2B%2F%BA%97%FDT%1D~K(%5C%9D%D5%EA%1B%5C%86%B5%A9%BDU%B5y%80%ED%AB*%03%FAV9%AB%E1%CEj%E7%82%EF%FB%18%BC%AEJ8%AB%FA'%D2%BEU9%D7U%ECc0%E1%A2r%5DynwVi%CFW%7F%BB%17%7Dy%EACU%CD%0E%F0%FA%3BX%FEbV%FEM%9B%2B%AD%BE%AA%E5%95v%AB%AA%E3E5%DCu%15rV9%07%B5%7F%B5w%FCm%BA%BE%AA%FBY%3D%14%F0%EE%C7%60%0EU%AAT%A9R%A5J%95*U%AAT%A9R%A5J%95*U%AAT%A9R%A5J%95*U%AAT%A9R%A5J%95*U%AAT%A9R%A5JU%88%D3%F5%1F%AE%DF%3B%1B%F2%3E%DAUCNa%F92%D02%AC%7Dm%F9%3A%D4%F2%8B6%AE*%BF%5C%C2Ym~9g5%D0Y%95%17%7C%C8c%B0%7C%18%26%9CU%CD%13i%F7%AA%90%B3Z%7D%95%B4%C7%60%E6E%B5%BC%05%B4%FBY%95U%9E%DB%FD%1C%FC%E0%9F%83%7F%BE%17%7DkjMU%E3%03%AC%7CWj%DF%83%9An%BCG%AE%F1%95%96yQ%0Dq%5Dy%00%3Et%B5'%FC6%5DS%95pV%95%01%81%FF'%07%00%00%00%00%00%00%00%00%00%F8x%C7%F0%BE%9COp%5D%C9%7C%AD%E7%E6%EBV%FB%1E%E0(%07%E5%AC%C6%3A%ABi%9C%8F%C6%0E9%AB%C0'%D2%8E%9F%F99%D0E%B5%99%14%F5%0D%CD%7F%24%C6%DEH%B8%E9rV%DFs%DB%D0%F7%00k%FE%1D%84%84%83J%B8%E3%BA%FB%EF%20%84%1C%D7%AD%B0%8E%D7U%C8Y%05%1E%D4t%EF%AD%95Q%BF8w%BF%E9%0A%BF%EB%03%00%00%00%00%00%00%00%00%00%B8vJ%8E%BB%F5%B1u%8Cx%80%E1o%5E%CA9%AB%CB%CB%8E%03%DF%1D%B7T%25%9C%D5(%EFJM8%AB%CC'%D2%B2*%A4s%E7c6%FB%3E%FA%A2%1E%80~%0E%3E%DA%10x%5D%95Uig%15u%15%ED%7C%14%B6%87%A1%3B%FCo8%A8%D8o%D3%ADO%01%EDx%83%1A~%1B%9FpP%A3%DC%C6'%9C%95gK%00%00%00%00%00%00%00%00%00%20%D9%C9%11%D0%C0%40%AF%3F%EE%EE%92%94%D6%16X%B5%BCMH%15%2F%BF%D4%A7%C87%F1%8E%F2%81%AE%AAvzr%DA2%ABV%17%7C%E63%83%E7I%DC%C6%0Bs%1B%EF6%1E%00%00%00%00%00%00%00%00%00%80cr%9CW%FF%7F%C6%01%0E%F1%CE%A5%84%B3%CA%BC%E0%CB%AA%84%CE%F9%BF)%EC%13%08WU%AE%AB%B1%AE%2BO%EC%8E%CBYe%FE%8CN%ABr%5Dy%60~%CFA%0D%F4%AE%D4%BE%C75%CA%EDVB%EA(%B7%F1%09g%E5%D9%12%00%00%00%00%00%00%00%00%00H%F6%EB%13S%E7y%5E%5E%FB%98%F0%22%D1%B2'%A7%F0%92%B1%BC%24z3%AC%7Dm%60%D5%92%B4%7CEUO%5E%F0%AA*%3BU%B9%AE%3E%A0j%94%07%A0%C7%A0%AB%FD%B5%3F%A0%F7%03T%3Dy%D7%F7%D6%D4%C0%AAU%D2%E6%DFt%3F%A8%CC%AA%F2%86%B9%D7%F5%1F%18%E6%01%F8%CC%D5%9E%F0%F3z%88%AA%90%EF%20%00%00%00%00%00%00%00%00%00%C0%A6%D3%EA%CFi%AFb%2C%7BB%0A%2B%C3%1A%D7%06V%D5%07%A8r%5D%3D%D9%A6%CAu%F5%25%CF%A2%99%97zNX%60%95%AB%5DUZ%D5%FBR%03%AB%1C%D4k%9F%3F%BB%5C%FF%81a%AE%AB'%7F%F3%EA%FE%F3z%94%AA%D8%DF%5B%01%00%00%00%00%00%00%00%00%00%8E%FB%F3%F2%B1%1B%8DWU%AAT%A9R%A5J%95*U%AAT%A9R%A5J%95*U%AAT%A9R%A5J%95*U%AAT%A9R%A5J%95*U%AAT%A9R%A5J%95*U%AAT%A9R%A5J%95*U%AAT%A9R%A5J%95*UiU%C7%BBe%E7%F3%B9%CB%AAJ%95*U%AAT%A9R%A5J%95*U%AAT%A9R%A5J%95*U%AAT%A9R%A5J%95*U%AAT%A9R%A5J%95*U%AAT%A9R%A5J%95*U%AAT%A9R%A5J%95*U%AAT%A9R%A5*%AAj%FD%C6%D4%5Eo%90%B5Z%ADV%AB%D5j%B5Z%ADV%AB%D5j%B5Z%ADV%AB%D5j%B5Z%ADV%AB%D5j%B5Z%ADV%AB%D5j%B5Z%ADV%AB%D5j%B5Z%ADV%AB%D5j%B5%86%AF%1B%9F%98%DA%EBm%BBV%AB%D5j%B5Z%ADV%AB%D5j%B5Z%ADV%AB%D5j%B5Z%ADV%AB%D5j%B5Z%ADV%AB%D5j%B5Z%ADV%AB%D5j%B5Z%ADV%AB%D5j%B5Z%AD%D6%E4%F58%01%00%00%00%00%00%00%00%00%00%00%00%00%00%40%85%7F%02%0C%008%C2%D0H%16j%8FX%00%00%00%00IEND%AEB%60%82") repeat-x !important;
    border-top: 1px solid #BBBBBB !important;
    border-right: 1px dashed #BBBBBB !important;
    border-bottom: 1px solid #000000 !important;
}

.firebugRulerV {
    top: 0 !important;
    left: -15px !important;
    width: 14px !important;
    height: 100% !important;
    background: url("data:image/png,%89PNG%0D%0A%1A%0A%00%00%00%0DIHDR%00%00%00%0E%00%00%13%88%08%02%00%00%00%0E%F5%CB%10%00%00%00%04gAMA%00%00%D6%D8%D4OX2%00%00%00%19tEXtSoftware%00Adobe%20ImageReadyq%C9e%3C%00%00%06~IDATx%DA%EC%DD%D1v%A20%14%40Qt%F1%FF%FF%E4%97%D9%07%3BT%19%92%DC%40(%90%EEy%9A5%CB%B6%E8%F6%9Ac%A4%CC0%84%FF%DC%9E%CF%E7%E3%F1%88%DE4%F8%5D%C7%9F%2F%BA%DD%5E%7FI%7D%F18%DDn%BA%C5%FB%DF%97%BFk%F2%10%FF%FD%B4%F2M%A7%FB%FD%FD%B3%22%07p%8F%3F%AE%E3%F4S%8A%8F%40%EEq%9D%BE8D%F0%0EY%A1Uq%B7%EA%1F%81%88V%E8X%3F%B4%CEy%B7h%D1%A2E%EBohU%FC%D9%AF2fO%8BBeD%BE%F7X%0C%97%A4%D6b7%2Ck%A5%12%E3%9B%60v%B7r%C7%1AI%8C%BD%2B%23r%00c0%B2v%9B%AD%CA%26%0C%1Ek%05A%FD%93%D0%2B%A1u%8B%16-%95q%5Ce%DCSO%8E%E4M%23%8B%F7%C2%FE%40%BB%BD%8C%FC%8A%B5V%EBu%40%F9%3B%A72%FA%AE%8C%D4%01%CC%B5%DA%13%9CB%AB%E2I%18%24%B0n%A9%0CZ*Ce%9C%A22%8E%D8NJ%1E%EB%FF%8F%AE%CAP%19*%C3%BAEKe%AC%D1%AAX%8C*%DEH%8F%C5W%A1e%AD%D4%B7%5C%5B%19%C5%DB%0D%EF%9F%19%1D%7B%5E%86%BD%0C%95%A12%AC%5B*%83%96%CAP%19%F62T%86%CAP%19*%83%96%CA%B8Xe%BC%FE)T%19%A1%17xg%7F%DA%CBP%19*%C3%BA%A52T%86%CAP%19%F62T%86%CA%B0n%A9%0CZ%1DV%C6%3D%F3%FCH%DE%B4%B8~%7F%5CZc%F1%D6%1F%AF%84%F9%0F6%E6%EBVt9%0E~%BEr%AF%23%B0%97%A12T%86%CAP%19%B4T%86%CA%B8Re%D8%CBP%19*%C3%BA%A52huX%19%AE%CA%E5%BC%0C%7B%19*CeX%B7h%A9%0C%95%E1%BC%0C%7B%19*CeX%B7T%06%AD%CB%5E%95%2B%BF.%8F%C5%97%D5%E4%7B%EE%82%D6%FB%CF-%9C%FD%B9%CF%3By%7B%19%F62T%86%CA%B0n%D1R%19*%A3%D3%CA%B0%97%A12T%86uKe%D0%EA%B02*%3F1%99%5DB%2B%A4%B5%F8%3A%7C%BA%2B%8Co%7D%5C%EDe%A8%0C%95a%DDR%19%B4T%C66%82fA%B2%ED%DA%9FC%FC%17GZ%06%C9%E1%B3%E5%2C%1A%9FoiB%EB%96%CA%A0%D5qe4%7B%7D%FD%85%F7%5B%ED_%E0s%07%F0k%951%ECr%0D%B5C%D7-g%D1%A8%0C%EB%96%CA%A0%A52T%C6)*%C3%5E%86%CAP%19%D6-%95A%EB*%95q%F8%BB%E3%F9%AB%F6%E21%ACZ%B7%22%B7%9B%3F%02%85%CB%A2%5B%B7%BA%5E%B7%9C%97%E1%BC%0C%EB%16-%95%A12z%AC%0C%BFc%A22T%86uKe%D0%EA%B02V%DD%AD%8A%2B%8CWhe%5E%AF%CF%F5%3B%26%CE%CBh%5C%19%CE%CB%B0%F3%A4%095%A1%CAP%19*Ce%A8%0C%3BO*Ce%A8%0C%95%A12%3A%AD%8C%0A%82%7B%F0v%1F%2FD%A9%5B%9F%EE%EA%26%AF%03%CA%DF9%7B%19*Ce%A8%0C%95%A12T%86%CA%B8Ze%D8%CBP%19*Ce%A8%0C%95%D1ae%EC%F7%89I%E1%B4%D7M%D7P%8BjU%5C%BB%3E%F2%20%D8%CBP%19*Ce%A8%0C%95%A12T%C6%D5*%C3%5E%86%CAP%19*Ce%B4O%07%7B%F0W%7Bw%1C%7C%1A%8C%B3%3B%D1%EE%AA%5C%D6-%EBV%83%80%5E%D0%CA%10%5CU%2BD%E07YU%86%CAP%19*%E3%9A%95%91%D9%A0%C8%AD%5B%EDv%9E%82%FFKOee%E4%8FUe%A8%0C%95%A12T%C6%1F%A9%8C%C8%3D%5B%A5%15%FD%14%22r%E7B%9F%17l%F8%BF%ED%EAf%2B%7F%CF%ECe%D8%CBP%19*Ce%A8%0C%95%E1%93~%7B%19%F62T%86%CAP%19*Ce%A8%0C%E7%13%DA%CBP%19*Ce%A8%0CZf%8B%16-Z%B4h%D1R%19f%8B%16-Z%B4h%D1R%19%B4%CC%16-Z%B4h%D1R%19%B4%CC%16-Z%B4h%D1%A2%A52%CC%16-Z%B4h%D1%A2%A52h%99-Z%B4h%D1%A2%A52h%99-Z%B4h%D1%A2EKe%98-Z%B4h%D1%A2EKe%D02%5B%B4h%D1%A2EKe%D02%5B%B4h%D1%A2E%8B%96%CA0%5B%B4h%D1%A2E%8B%96%CA%A0e%B6h%D1%A2E%8B%96%CA%A0e%B6h%D1%A2E%8B%16-%95a%B6h%D1%A2E%8B%16-%95A%CBl%D1%A2E%8B%16-%95A%CBl%D1%A2E%8B%16-Z*%C3l%D1%A2E%8B%16-Z*%83%96%D9%A2E%8B%16-Z*%83%96%D9%A2E%8B%16-Z%B4T%86%D9%A2E%8B%16-Z%B4T%06-%B3E%8B%16-Z%B4T%06-%B3E%8B%16-Z%B4h%A9%0C%B3E%8B%16-Z%B4h%A9%0CZf%8B%16-Z%B4h%A9%0CZf%8B%16-Z%B4h%D1R%19f%8B%16-Z%B4h%D1R%19%B4%CC%16-Z%B4h%D1R%19%B4%CC%16-Z%B4h%D1%A2%A52%CC%16-Z%B4h%D1%A2%A52h%99-Z%B4h%D1%A2%A52h%99-Z%B4h%D1%A2EKe%98-Z%B4h%D1%A2EKe%D02%5B%B4h%D1%A2EKe%D02%5B%B4h%D1%A2E%8B%96%CA0%5B%B4h%D1%A2E%8B%96%CA%A0e%B6h%D1%A2E%8B%96%CA%A0e%B6h%D1%A2E%8B%16-%95a%B6h%D1%A2E%8B%16-%95A%CBl%D1%A2E%8B%16-%95A%CBl%D1%A2E%8B%16-Z*%C3l%D1%A2E%8B%16-Z*%83%96%D9%A2E%8B%16-Z*%83%96%D9%A2E%8B%16-Z%B4T%86%D9%A2E%8B%16-Z%B4T%06-%B3E%8B%16-Z%B4T%06-%B3E%8B%16-Z%B4h%A9%0C%B3E%8B%16-Z%B4h%A9%0CZf%8B%16-Z%B4h%A9%0CZf%8B%16-Z%B4h%D1R%19f%8B%16-Z%B4h%D1R%19%B4%CC%16-Z%B4h%D1R%19%B4%CC%16-Z%B4h%D1%A2%A52%CC%16-Z%B4h%D1%A2%A52h%99-Z%B4h%D1%A2%A52h%99-Z%B4h%D1%A2EKe%98-Z%B4h%D1%A2EKe%D02%5B%B4h%D1%A2EKe%D02%5B%B4h%D1%A2E%8B%96%CA0%5B%B4h%D1%A2E%8B%96%CA%A0e%B6h%D1%A2E%8B%96%CA%A0e%B6h%D1%A2E%8B%16-%95a%B6h%D1%A2E%8B%16-%95A%CBl%D1%A2E%8B%16-%95A%CBl%D1%A2E%8B%16-Z*%C3l%D1%A2E%8B%16-Z*%83%96%D9%A2E%8B%16-Z*%83%96%D9%A2E%8B%16-Z%B4T%86%D9%A2E%8B%16-Z%B4T%06-%B3E%8B%16-Z%B4%AE%A4%F5%25%C0%00%DE%BF%5C'%0F%DA%B8q%00%00%00%00IEND%AEB%60%82") repeat-y !important;
    border-left: 1px solid #BBBBBB !important;
    border-right: 1px solid #000000 !important;
    border-bottom: 1px dashed #BBBBBB !important;
}

.overflowRulerX > .firebugRulerV {
    left: 0 !important;
}

.overflowRulerY > .firebugRulerH {
    top: 0 !important;
}

/* * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * * */
.fbProxyElement {
    position: fixed !important;
    pointer-events: auto !important;
}
</style></head>
    <body style=""><div style="display: none;" id="olark"><olark><iframe id="olark-loader" frameborder="0"></iframe></olark></div>
        <!--[if lt IE 8]>
            <p class="browserupgrade">You are using an <strong>outdated</strong> browser. Please <a href="http://browsehappy.com/">upgrade your browser</a> to improve your experience.</p>
        <![endif]-->

        
        <!-- div principal -->
       
        <section class="body">
            <div id="scroll-top">
                <span style="line-height: 1.5; font-weight: bold;" title="voltar ao topo">
                    &nbsp;&nbsp;^&nbsp;&nbsp;
                </span>
            </div>

        <header class="header" id="header-site">

    <div class="logo-container">
        <a href="http://localhost:8000/dashboard" class="logo">
            <img src="Brasil%20Jur%C3%ADdico_files/logo-brj.png" alt="Brasil Jurídico" width="190">
        </a>
        <!--div class="visible-xs toggle-sidebar-left" data-toggle-class="sidebar-left-opened" data-target="html" data-fire-event="sidebar-left-opened">
            <i class="fa fa-bars" aria-label="Toggle sidebar"></i>
        </div-->
    </div>

    <div class="toggle-sidebar-left" id="show-menu-header" data-toggle-class="sidebar-left-opened" data-target="html" data-fire-event="sidebar-left-opened">
        <i class="fa fa-bars" aria-label="Toggle sidebar"></i>
    </div>
    <div class="header-right" id="user-student-logged" style="margin-top: 10px;">

     
     <!-- start: search & user box -->
     <div class="header-right" style="position: absolute; z-index: 99; top: -2px; right: 50px;">

        <div class="pull-left" id="menu-dashboard" style="f">

                        <a href="http://localhost:8000/meuscursos" class="header-menu">
                <i class="fa fa-tv" aria-hidden="true"></i>&nbsp;
                <span>MEUS CURSOS</span>
            </a>
            <a href="http://localhost:8000/meussaaps" class="header-menu">
                <i class="fa fa-pencil-square-o" aria-hidden="true"></i>&nbsp;
                <span>MEUS SAAP's</span>
            </a>
                            <a href="http://localhost:8000/student/asktheteacher" class="header-menu">
                    <i class="fa fa-comments" aria-hidden="true"></i>&nbsp;
                    <span>MINHAS DÚVIDAS</span>
                </a>
                        <a href="http://localhost:8000/student/ticketstudents" class="header-menu">
                <i class="fa fa-envelope" aria-hidden="true"></i>&nbsp;
                <span>FALE CONOSCO</span>
            </a>
                                                                    <a href="http://localhost:8000/profile/14290/edit" class="header-menu">
                <i class="fa fa-user" aria-hidden="true"></i>&nbsp;
                <span>PERFIL</span>
            </a>
            <a href="http://localhost:8000/" class="header-menu">
                <i class="fa fa-shopping-cart" aria-hidden="true"></i>&nbsp;
                <span>LOJA</span>
            </a>
        </div>
        <span class="separator" style="background:none;"></span>

        <ul class="notifications">
            <li>
                <a href="#" class="dropdown-toggle notification-icon" data-toggle="dropdown">
                    <i class="fa fa-bell"></i>
                    <span class="badge">2</span>
                </a>

                <div class="dropdown-menu notification-menu">
                    <div class="notification-title" style="background:#c52f33;">
                        <span class="pull-right label label-danger">2</span>
                        Notificações 
                    </div>

                    <div class="content">
                        <ul>

                                                        <div class="notification-item" data-notification-id="9724">
                                                                    <li style="font-weight: bold; margin-bottom: 10px;">
                                                                                <a href="http://localhost:8000/student/ticketstudents/4792/edit" class="clearfix">
                                            <div class="image">
                                                <i class="fa fa-ticket bg-info"></i>
                                            </div> 
                                            <!-- <span class="title">Atenção</span> -->
                                            <span class="message">Seu ticket foi respondido.</span>
                                        </a>
                                    </li>
                                </div>
                                                            <div class="notification-item" data-notification-id="9722">
                                                                    <li style="font-weight: bold; margin-bottom: 10px;">
                                                                                <a href="http://localhost:8000/student/ticketstudents/4790/edit" class="clearfix">
                                            <div class="image">
                                                <i class="fa fa-ticket bg-info"></i>
                                            </div> 
                                            <!-- <span class="title">Atenção</span> -->
                                            <span class="message">Seu ticket foi respondido.</span>
                                        </a>
                                    </li>
                                </div>
                                                            </ul>

                            <hr>

                            <!--
                            <div class="text-right">
                                <a href="#" class="view-more">View All</a>
                            </div> -->
                        </div>
                    </div>
                </li>
            </ul>
            &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;

            
            <div id="userbox" class="userbox">
                <a href="http://localhost:8000/profile/14290/edit">
                    <figure class="profile-picture">
                        <img src="Brasil%20Jur%C3%ADdico_files/generic_square100.png" class="img-circle" data-lock-picture="/img/system/generic_size100.png" width="35">
                    </figure>
                </a>
            </div>

            <div id="" class="userbox" style="margin-top: -17px;">&nbsp;&nbsp;&nbsp;
                <div id="menu-dashboard" class="pull-right"> 
                    <a href="http://localhost:8000/auth/logout" class="header-menu">
                        <i class="fa fa-power-off" aria-hidden="true"></i>&nbsp;
                        <span>SAIR</span>
                    </a>
                </div>
            </div>
        </div>
        

    </div>

</header>        
        <div class="inner-wrapper">
                

                
    <section role="main" class="content-body">
        <header class="page-header">
            <h2>Meus Dados </h2>
        </header>

        <!-- start: page -->
        
        <div id="white-feed">
            <div class="container">
                <div class="section">
                    <div class="row">

                        <section class="panel">
                            <div class="panel-body">
                                <div class="col-md-1">  </div>


                                <div class="">
                                    <form method="POST" action="http://localhost:8000/profile/14290" accept-charset="UTF-8" class="form-horizontal " enctype="multipart/form-data"><input name="_method" value="PATCH" type="hidden"><input name="_token" value="uOouVl5AsA4uACgsVskgMNZN438pmdx7OSXMxfgo" type="hidden">



                                    <div class="col-md-3">
                                        <div class="thumb-Info-Perfil text-center">
                                            <div class="thumb-info mb-md "><img src="Brasil%20Jur%C3%ADdico_files/generic_size200.png"> </div>

                                            <div style="height:0px;overflow:hidden">
                                                <input id="photo" name="photo" type="file">
                                            </div>
                                            <button class="btn btn-primary" type="button" onclick="javascript:$('#photo').click();">Selecione a foto</button>

                                        </div>



                                    </div><!-- /.col -->


                                    <div class="col-md-8">

                                        <div class="form-group">
                                            <label for="name" class="col-md-3 control-label">Nome</label>
                                            <div class="col-md-6">
                                                <input class="form-control" name="name" value="Jeferson Brito - BRJ" id="name" type="text">
                                            </div>
                                        </div>




                                        <div class="form-group">
                                            <label for="email" class="col-md-3 control-label">Endereço de e-mail</label>
                                            <div class="col-md-6">
                                                <input class="form-control" placeholder="Endereço de e-mail" name="email" value="jeferson@brasiljuridico.com.br" id="email" type="text">
                                            </div>
                                        </div><!--form control-->

                                        <div class="form-group">
                                            <label for="gender" class="col-md-3 control-label">Sexo</label>
                                            <div class="col-md-6">
                                                <div class="radio-custom radio-primary pull-left">
                                                    <input checked="checked" name="gender" value="M" id="gender" type="radio">
                                                    <label>Masculino</label>&nbsp;&nbsp;&nbsp;
                                                </div>
                                                <div class="radio-custom radio-primary pull-left">
                                                    <input name="gender" value="F" id="gender" type="radio">
                                                    <label>Feminino</label>
                                                </div>

                                            </div>
                                        </div><!--form control-->

                                        <div class="form-group">
                                            <label for="cel" class="col-md-3 control-label">Celular</label>
                                            <div class="col-md-6">
                                                <input class="form-control cel" placeholder="Celular" name="cel" value="(71) 991050215" id="cel" type="text">
                                            </div>
                                        </div><!--form control-->

                                        <div class="form-group">
                                            <label for="birthdate" class="col-md-3 control-label">Data de Nascimento</label>
                                            <div class="col-md-6">
                                                <input class="form-control birthdate" placeholder="Data de Nascimento" name="birthdate" value="13/03/1979" id="birthdate" type="text">
                                            </div>
                                        </div><!--form control-->


                                        <div class="form-group">
                                            <label for="personal_id" class="col-md-3 control-label">CPF</label>
                                            <div class="col-md-6">
                                                <input class="form-control personal_id" placeholder="CPF" name="personal_id" value="955.843.665-87" id="personal_id" type="text">
                                            </div>
                                        </div><!--form control-->

                                        <div class="form-group">
                                            <label for="zip" class="col-md-3 control-label">CEP</label>
                                            <div class="col-md-6">
                                                <input class="form-control zip" placeholder="CEP" onblur='javascript:findAddressBrazil($("#zip"), $("#address"));' name="zip" value="41.210-160" id="zip" type="text">
                                            </div>
                                        </div><!--form control-->

                                        <input id="city_id" name="city_id" value="2927408" type="hidden">

                                        <div class="form-group">
                                            <label for="city" class="col-md-3 control-label">Cidade</label>
                                            <div class="col-md-6">
                                                <input class="form-control" disabled="disabled" placeholder="Cidade" name="city" value="Salvador" id="city" type="text">
                                            </div>
                                        </div><!--form control-->

                                        <div class="form-group">
                                            <label for="state" class="col-md-3 control-label">Estado</label>
                                            <div class="col-md-6">
                                                <input class="form-control" disabled="disabled" placeholder="Estado" name="state" value="BA" id="state" type="text">
                                            </div>
                                        </div><!--form control-->

                                                                        
                                                                        
                                                                        
                                                

                                        <div class="form-group">
                                            <label for="state" class="col-md-3 control-label">Estudo diário</label>
                                            <div class="col-md-6">
                                                <div class="input-group bootstrap-touchspin"><span class="input-group-btn"><button class="btn btn-default bootstrap-touchspin-down" type="button">-</button></span><span class="input-group-addon bootstrap-touchspin-prefix" style="display: none;"></span><input id="planstudy_hours" value="3" name="planstudy_hours" class="form-control planstudy_hours" style="display: block;" type="text"><span class="input-group-addon bootstrap-touchspin-postfix">horas</span><span class="input-group-btn"><button class="btn btn-default bootstrap-touchspin-up" type="button">+</button></span></div>
                                            </div>
                                        </div><!--form control-->

                                        <div class="form-group">
                                            <label for="video_quality" class="col-md-3 control-label">Qualidade do Vídeo</label>
                                            <div class="col-md-6">
                                                <input data-toggle="tooltip" title="" checked="checked" name="video_quality" value="0" id="video_quality" data-original-title="Carrega o vídeo na melhor qualidade suportada pela sua conexão." type="radio">  Automatica
                                                &nbsp;&nbsp;<input data-toggle="tooltip" title="" name="video_quality" value="1" id="video_quality" data-original-title="Carrega o vídeo com a menor qualidade possível. Recomendado para quem tem banda limitada." type="radio"> Baixa
                                            </div>
                                            
                                        </div><!--form control-->


                                                                        
                                                                        
                                                                        
                                                                        
                                                                        <div class="row">
                                            <div class="form-group">
                                                <div class="col-md-12">
                                                    <input class="btn btn-success" value="Atualizar" type="submit">
                                                    &nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;&nbsp;
                                                    <button type="button" class="btn btn-primary" data-toggle="modal" data-target="#passwordModal">Alterar Senha
                                                    </button>

                                                    <a class="btn btn-primary" href="http://localhost:8000/student/orders">Meus pedidos</a>
                                                    <a type="button" href="" class="btn default" style="width:100%; font-size: 1.7rem;" data-toggle="modal" data-target="#termsUses"><i class="fa fa-exclamation-circle"></i>&nbsp;&nbsp;Termos de Uso</a>
                                                </div>
                                            </div>
                                        </div>
                                    </div><!--panel body-->


                                </form></div>


                                




                                <div class="modal fade" id="passwordModal" tabindex="-1" role="dialog" aria-labelledby="passwordModalLabel">
    <div class="modal-dialog" role="document">
        <div class="modal-content">
            <div class="modal-header">
                <button type="button" class="close" data-dismiss="modal" aria-label="Close"><span aria-hidden="true">×</span></button>
                <h4 class="modal-title" id="passwordModalLabel"><strong>Alterar Senha</strong></h4>
            </div>
            <div class="modal-body">
                <form method="POST" action="http://localhost:8000/auth/password/change" accept-charset="UTF-8" class="form-horizontal"><input name="_token" value="uOouVl5AsA4uACgsVskgMNZN438pmdx7OSXMxfgo" type="hidden">

                <div class="form-group">
                    <label for="old_password" class="col-md-4 control-label">Senha antiga</label>
                    <div class="col-md-6">
                        <input class="form-control" name="old_password" id="old_password" type="password">
                    </div>
                </div>

                <div class="form-group">
                    <label for="password" class="col-md-4 control-label">Nova senha</label>
                    <div class="col-md-6">
                        <input class="form-control" name="password" id="password" type="password">
                    </div>
                </div>

                <div class="form-group">
                    <label for="password_confirmation" class="col-md-4 control-label">Confirme sua nova senha</label>
                    <div class="col-md-6">
                        <input class="form-control" name="password_confirmation" id="password_confirmation" type="password">
                    </div>
                </div>



            </form></div>
            <div class="modal-footer">
                <div class="form-group">
                    <div class="col-md-6 col-md-offset-4">
                        <input class="btn btn-primary" value="Alterar Senha" type="submit">
                    </div>
                </div>

                
            </div>
        </div>
    </div>
</div>
                            </div><!--panel body-->

                        </section><!-- col-md-10 -->

                    </div>
                </div>
            </div>
        </div><!--/#main-wrapper-->

    </section><!-- row -->

            <div class="modal fade" id="connectionTimeoutModal" tabindex="-1" role="dialog" aria-labelledby="connectionTimeoutModalLabel">
    <div class="modal-dialog" role="document">
        <div class="modal-content">
            <div class="modal-header">
                <button type="button" class="close" data-dismiss="modal" aria-label="Close"><span aria-hidden="true">×</span></button>
                <h4 class="modal-title" id="connectionTimeoutModalLabel" style="color: #08C">Falha na conexão!</h4>
            </div>
            <div class="modal-body">

                <div id="choice-message">
                    <div class="row">
                        <div class="col-md-12">
                            <p>Parece que ocorreu uma falha em sua 
tentativa de se comunicar com o nosso servidor. Por favor, verifique sua
 conexão e tente novamente.</p>
                            <a type="button" onclick="javascript: request_retry()" class="mb-xs mt-xs mr-xs btn btn-primary" style="width:100%; font-size: 1.7rem;">Tentar novamente</a>

                        </div>
                    </div>
                </div>

            </div>
        </div>
    </div>
</div>

<div class="modal fade" id="internalServerErrorModal" tabindex="-1" role="dialog" aria-labelledby="internalServerErrorModalLabel">
    <div class="modal-dialog" role="document">
        <div class="modal-content">
            <div class="modal-header">
                <button type="button" class="close" data-dismiss="modal" aria-label="Close"><span aria-hidden="true">×</span></button>
                <h4 class="modal-title" id="internalServerErrorModalLabel" style="color: #08C">Ocorreu um erro!</h4>
            </div>
            <div class="modal-body">
                <div id="choice-message">
                    <div class="row">
                        <div class="col-md-12">
                            <p>Por favor, atualize essa página ou informe um administrador sobre o problema.</p>
                            <a type="button" onclick="javascript: request_retry()" class="mb-xs mt-xs mr-xs btn btn-primary" style="width:100%; font-size: 1.7rem;">Tentar novamente</a>
                        </div>
                    </div>
                </div>
            </div>
        </div>
    </div>
</div>        </div>
        <!-- ./div principal -->









            <script src="Brasil%20Jur%C3%ADdico_files/analytics.js"></script><script src="Brasil%20Jur%C3%ADdico_files/jquery_002.js"></script>
            <script>window.jQuery || document.write('<script src="http://localhost:8000/js/vendor/jquery-1.11.2.min.js"><\/script>')</script>
            <script src="Brasil%20Jur%C3%ADdico_files/player.js"></script>
        <script src="Brasil%20Jur%C3%ADdico_files/bootstrap.js"></script>

        <script src="Brasil%20Jur%C3%ADdico_files/select2.js"></script>

        <script src="Brasil%20Jur%C3%ADdico_files/bootstrap3-wysihtml5.js"></script>

        <script src="Brasil%20Jur%C3%ADdico_files/bootstrap-datepicker.js"></script>

        <script src="Brasil%20Jur%C3%ADdico_files/inputmask.js"></script>

        <script src="Brasil%20Jur%C3%ADdico_files/jquery.js"></script>

        <script src="Brasil%20Jur%C3%ADdico_files/jquery_003.js"></script>

        <script src="Brasil%20Jur%C3%ADdico_files/inputmask_002.js"></script>





                <script src="Brasil%20Jur%C3%ADdico_files/classroom-e3eb9fc238.js"></script>

        
        <!-- Google Analytics: change UA-XXXXX-X to be your site's ID. -->
<script>
    (function (b, o, i, l, e, r) {
        b.GoogleAnalyticsObject = l;
        b[l] || (b[l] =
                function () {
                    (b[l].q = b[l].q || []).push(arguments)
                });
        b[l].l = +new Date;
        e = o.createElement(i);
        r = o.getElementsByTagName(i)[0];
        e.src = '//www.google-analytics.com/analytics.js';
        r.parentNode.insertBefore(e, r)
    }(window, document, 'script', 'ga'));
    ga('create', 'UA-78805304-1', 'auto');
    ga('require', 'displayfeatures');
    ga('send', 'pageview');
</script>
<!-- Código do Google para tag de remarketing -->
<!--------------------------------------------------
As tags de remarketing não podem ser associadas a informações pessoais de identificação nem inseridas em páginas relacionadas a categorias de confidencialidade. Veja mais informações e instruções sobre como configurar a tag em: http://google.com/ads/remarketingsetup
--------------------------------------------------->
<script type="text/javascript">
    /* <![CDATA[ */
    var google_conversion_id = 880546710;
    var google_custom_params = window.google_tag_params;
    var google_remarketing_only = true;
    /* ]]> */
</script>
<script type="text/javascript" src="Brasil%20Jur%C3%ADdico_files/conversion.js">
</script><iframe name="google_conversion_frame" title="Google conversion frame" src="https://googleads.g.doubleclick.net/pagead/viewthroughconversion/880546710/?random=1484061393630&amp;cv=8&amp;fst=1484061393630&amp;num=1&amp;fmt=1&amp;guid=ON&amp;u_h=768&amp;u_w=1366&amp;u_ah=728&amp;u_aw=1366&amp;u_cd=24&amp;u_his=46&amp;u_tz=-180&amp;u_java=false&amp;u_nplug=9&amp;u_nmime=25&amp;frm=0&amp;url=http%3A%2F%2Flocalhost%3A8000%2Fprofile%2F14290%2Fedit&amp;ref=http%3A%2F%2Flocalhost%3A8000%2Fclassroom%2Fcourse%2F28425&amp;tiba=Brasil%20Jur%C3%ADdico" marginwidth="0" marginheight="0" vspace="0" hspace="0" allowtransparency="true" scrolling="no" width="300" height="13" frameborder="0"></iframe>
<noscript>
<div style="display:inline;">
    <img height="1" width="1" style="border-style:none;" alt="" src="//googleads.g.doubleclick.net/pagead/viewthroughconversion/880546710/?guid=ON&amp;script=0"/>
</div>
</noscript>
        <!-- begin olark code -->
        <script data-cfasync="false" type="text/javascript">/*<![CDATA[*/window.olark||(function(c){var f=window,d=document,l=f.location.protocol=="https:"?"https:":"http:",z=c.name,r="load";var nt=function(){
                f[z]=function(){
                    (a.s=a.s||[]).push(arguments)};var a=f[z]._={
                },q=c.methods.length;while(q--){(function(n){f[z][n]=function(){
                    f[z]("call",n,arguments)}})(c.methods[q])}a.l=c.loader;a.i=nt;a.p={
                    0:+new Date};a.P=function(u){
                    a.p[u]=new Date-a.p[0]};function s(){
                    a.P(r);f[z](r)}f.addEventListener?f.addEventListener(r,s,false):f.attachEvent("on"+r,s);var ld=function(){function p(hd){
                    hd="head";return["<",hd,"></",hd,"><",i,' onl' + 'oad="var d=',g,";d.getElementsByTagName('head')[0].",j,"(d.",h,"('script')).",k,"='",l,"//",a.l,"'",'"',"></",i,">"].join("")}var i="body",m=d[i];if(!m){
                    return setTimeout(ld,100)}a.P(1);var j="appendChild",h="createElement",k="src",n=d[h]("div"),v=n[j](d[h](z)),b=d[h]("iframe"),g="document",e="domain",o;n.style.display="none";m.insertBefore(n,m.firstChild).id=z;b.frameBorder="0";b.id=z+"-loader";if(/MSIE[ ]+6/.test(navigator.userAgent)){
                    b.src="javascript:false"}b.allowTransparency="true";v[j](b);try{
                    b.contentWindow[g].open()}catch(w){
                    c[e]=d[e];o="javascript:var d="+g+".open();d.domain='"+d.domain+"';";b[k]=o+"void(0);"}try{
                    var t=b.contentWindow[g];t.write(p());t.close()}catch(x){
                    b[k]=o+'d.write("'+p().replace(/"/g,String.fromCharCode(92)+'"')+'");d.close();'}a.P(2)};ld()};nt()})({
                loader: "static.olark.com/jsclient/loader0.js",name:"olark",methods:["configure","extend","declare","identify"]});
            /* custom configuration goes here (www.olark.com/documentation) */
            olark.identify('4322-602-10-9480');/*]]>*/</script><noscript><a href="https://www.olark.com/site/4322-602-10-9480/contact" title="Contact us" target="_blank">Questions? Feedback?</a> powered by <a href="http://www.olark.com?welcome" title="Olark live chat software">Olark live chat software</a></noscript>
        <!-- end olark code -->

    <link rel="stylesheet" type="text/css" property="stylesheet" href="Brasil%20Jur%C3%ADdico_files/stylesheets.css"><script type="text/javascript" src="Brasil%20Jur%C3%ADdico_files/javascript"></script><script type="text/javascript">jQuery.noConflict(true);</script>
<script type="text/javascript">
var phpdebugbar = new PhpDebugBar.DebugBar();
phpdebugbar.addTab("messages", new PhpDebugBar.DebugBar.Tab({"icon":"list-alt","title":"Messages", "widget": new PhpDebugBar.Widgets.MessagesWidget()}));
phpdebugbar.addIndicator("time", new PhpDebugBar.DebugBar.Indicator({"icon":"clock-o","tooltip":"Request Duration"}), "right");
phpdebugbar.addTab("timeline", new PhpDebugBar.DebugBar.Tab({"icon":"tasks","title":"Timeline", "widget": new PhpDebugBar.Widgets.TimelineWidget()}));
phpdebugbar.addIndicator("memory", new PhpDebugBar.DebugBar.Indicator({"icon":"cogs","tooltip":"Memory Usage"}), "right");
phpdebugbar.addTab("exceptions", new PhpDebugBar.DebugBar.Tab({"icon":"bug","title":"Exceptions", "widget": new PhpDebugBar.Widgets.ExceptionsWidget()}));
phpdebugbar.addTab("views", new PhpDebugBar.DebugBar.Tab({"icon":"leaf","title":"Views", "widget": new PhpDebugBar.Widgets.TemplatesWidget()}));
phpdebugbar.addTab("route", new PhpDebugBar.DebugBar.Tab({"icon":"share","title":"Route", "widget": new PhpDebugBar.Widgets.VariableListWidget()}));
phpdebugbar.addIndicator("currentroute", new PhpDebugBar.DebugBar.Indicator({"icon":"share","tooltip":"Route"}), "right");
phpdebugbar.addTab("queries", new PhpDebugBar.DebugBar.Tab({"icon":"inbox","title":"Queries", "widget": new PhpDebugBar.Widgets.SQLQueriesWidget()}));
phpdebugbar.addTab("emails", new PhpDebugBar.DebugBar.Tab({"icon":"inbox","title":"Mails", "widget": new PhpDebugBar.Widgets.MailsWidget()}));
phpdebugbar.addTab("session", new PhpDebugBar.DebugBar.Tab({"icon":"archive","title":"Session", "widget": new PhpDebugBar.Widgets.VariableListWidget()}));
phpdebugbar.addTab("request", new PhpDebugBar.DebugBar.Tab({"icon":"tags","title":"Request", "widget": new PhpDebugBar.Widgets.VariableListWidget()}));
phpdebugbar.setDataMap({
"messages": ["messages.messages", []],
"messages:badge": ["messages.count", null],
"time": ["time.duration_str", '0ms'],
"timeline": ["time", {}],
"memory": ["memory.peak_usage_str", '0B'],
"exceptions": ["exceptions.exceptions", []],
"exceptions:badge": ["exceptions.count", null],
"views": ["views", []],
"views:badge": ["views.nb_templates", 0],
"route": ["route", {}],
"currentroute": ["route.uri", ],
"queries": ["queries", []],
"queries:badge": ["queries.nb_statements", 0],
"emails": ["swiftmailer_mails.mails", []],
"emails:badge": ["swiftmailer_mails.count", null],
"session": ["session", {}],
"request": ["request", {}]
});
phpdebugbar.restoreState();
phpdebugbar.ajaxHandler = new PhpDebugBar.AjaxHandler(phpdebugbar);
phpdebugbar.ajaxHandler.bindToXHR();
phpdebugbar.setOpenHandler(new PhpDebugBar.OpenHandler({"url":"http:\/\/localhost:8000\/_debugbar\/open"}));
phpdebugbar.addDataSet({"__meta":{"id":"b93285cc7430824787006b5e06e0571e","datetime":"2017-01-10 12:16:31","utime":1484061391.7387,"method":"GET","uri":"\/profile\/14290\/edit","ip":"::1"},"php":{"version":"5.6.19","interface":"cli-server"},"messages":{"count":1,"messages":[{"message":"[12:16:31] LOG.info: Informa\u00e7\u00e3o do authenticate: GET \/profile\/14290\/edit HTTP\/1.1\r\nAccept:                    text\/html,application\/xhtml+xml,application\/xml;q=0.9,*\/*;q=0.8\r\nAccept-Encoding:           gzip, deflate\r\nAccept-Language:           en-US,en;q=0.5\r\nCache-Control:             no-cache\r\nConnection:                keep-alive\r\nCookie:                    _ga=GA1.1.249557269.1478028173; hblid=qI8WBaGRmVJH4j4s0m9Ly93nDS1K2d0D; olfsk=olfsk2092501223419112; XSRF-TOKEN=eyJpdiI6InNNUlZOSjZnZ2ZhVmFJVUx1VGhkSEE9PSIsInZhbHVlIjoibGEweGZWYUk0WmpYWEFwNnk2dzR2bnF2SzJnT0dtODh0NlorR28yWWZNaVBNWHFtR2p6Qm1qTXNNNjcxQWJMT2hQVjdUTjUxR1dib2w5XC9jQjQ0cmV3PT0iLCJtYWMiOiJlMmRjYmQxM2VjM2UyOTg0Zjc4ZjA3MzE3NzMyZTgzZThkZTgyYmZjNTFkNGVjNTZmZGMyNDVjOTFkYWVhNWE1In0%3D; bj_session=eyJpdiI6InN4Um9DbjFuVDZDemJFNFVPbEdVXC9nPT0iLCJ2YWx1ZSI6Imx6NDZqNGkxWDNNQk5BSkNrQURPU2FqQWM0ckZ2ZVl1bmZ1bEZmMXVyMjd5Z21KZ2RuVnFaWHNcL0dISUg1VXMxRld1RDQzd21ZOFA4bFlOK1M1MlpBdz09IiwibWFjIjoiNjEwMDNlZDE2NmUwYTM0NjkyM2RmZGI1MmYzODQwOGUyN2ExMzAxZTk3MDNlOGE2NjUxZGFkMWIyYzdjZTdlMSJ9; wcsid=neyWQStPrdhEy6X10m9Ly934DSH1qK61; _oklv=1484061388808%2CneyWQStPrdhEy6X10m9Ly934DSH1qK61; _okdetect=%7B%22token%22%3A%2214840498208080%22%2C%22proto%22%3A%22http%3A%22%2C%22host%22%3A%22localhost%3A8000%22%7D; _ok=4322-602-10-9480; _okac=e56327cf0a1ec2d0b6ccddcb83d6d0d0; _okla=1; _okbk=cd5%3Davailable%2Ccd4%3Dtrue%2Cvi5%3D0%2Cvi4%3D1484059350577%2Cvi3%3Dactive%2Cvi2%3Dfalse%2Cvi1%3Dfalse%2Ccd8%3Dchat%2Ccd6%3D0%2Ccd3%3Dfalse%2Ccd2%3D0%2Ccd1%3D0%2C; _gat=1\r\nHost:                      localhost:8000\r\nPragma:                    no-cache\r\nReferer:                   http:\/\/localhost:8000\/classroom\/course\/28425\r\nUpgrade-Insecure-Requests: 1\r\nUser-Agent:                Mozilla\/5.0 (Windows NT 10.0; WOW64; rv:50.0) Gecko\/20100101 Firefox\/50.0\r\n\r\n","is_string":false,"label":"info","time":1484061391.3236,"collector":"log"}]},"time":{"start":1484061390.8407,"end":1484061391.7387,"duration":0.89799308776855,"duration_str":"897.99ms","measures":[{"label":"Booting","start":1484061390.8407,"relative_start":0,"end":1484061391.1855,"relative_end":1484061391.1855,"duration":0.3447949886322,"duration_str":"344.79ms","params":[],"collector":null},{"label":"Application","start":1484061391.129,"relative_start":0.28822994232178,"end":1484061391.7387,"relative_end":3.814697265625e-6,"duration":0.60976696014404,"duration_str":"609.77ms","params":[],"collector":null}]},"memory":{"peak_usage":22544384,"peak_usage_str":"21.5MB"},"exceptions":{"count":0,"exceptions":[]},"views":{"nb_templates":7,"templates":[{"name":"frontend.studentarea.profile.edit (\\resources\\views\\frontend\\studentarea\\profile\\edit.blade.php)","param_count":7,"params":["user","photooriginal","photoresize","city","state","studyplanhours","occupations"],"type":"blade"},{"name":"includes.partials.messages (\\resources\\views\\includes\\partials\\messages.blade.php)","param_count":11,"params":["obLevel","__env","app","errors","user","photooriginal","photoresize","city","state","studyplanhours","occupations"],"type":"blade"},{"name":"includes.partials.password (\\resources\\views\\includes\\partials\\password.blade.php)","param_count":11,"params":["obLevel","__env","app","errors","user","photooriginal","photoresize","city","state","studyplanhours","occupations"],"type":"blade"},{"name":"frontend.layouts.master-classroom (\\resources\\views\\frontend\\layouts\\master-classroom.blade.php)","param_count":11,"params":["obLevel","__env","app","errors","user","photooriginal","photoresize","city","state","studyplanhours","occupations"],"type":"blade"},{"name":"frontend.includes.classroom-header (\\resources\\views\\frontend\\includes\\classroom-header.blade.php)","param_count":11,"params":["obLevel","__env","app","errors","user","photooriginal","photoresize","city","state","studyplanhours","occupations"],"type":"blade"},{"name":"frontend.studentarea.requestfailure (\\resources\\views\\frontend\\studentarea\\requestfailure.blade.php)","param_count":11,"params":["obLevel","__env","app","errors","user","photooriginal","photoresize","city","state","studyplanhours","occupations"],"type":"blade"},{"name":"includes.partials.ga (\\resources\\views\\includes\\partials\\ga.blade.php)","param_count":11,"params":["obLevel","__env","app","errors","user","photooriginal","photoresize","city","state","studyplanhours","occupations"],"type":"blade"}]},"route":{"uri":"GET profile\/{profile}\/edit","middleware":"0, 1, 2","as":"profile.edit","controller":"App\\Http\\Controllers\\Frontend\\ProfileController@edit","namespace":"App\\Http\\Controllers\\Frontend","prefix":null,"where":[],"file":"\\app\\Http\\Controllers\\Frontend\\ProfileController.php:32-61"},"queries":{"nb_statements":11,"nb_failed_statements":0,"accumulated_duration":0.40949,"accumulated_duration_str":"409.49ms","statements":[{"sql":"select * from `sessions` where `id` = '1959a87d5083bb851c4b7ffd17a92ab45a25658f' limit 1","params":{"0":"1959a87d5083bb851c4b7ffd17a92ab45a25658f","hints":"Use <code>SELECT *<\/code> only if you need all columns from table<br \/><code>LIMIT<\/code> without <code>ORDER BY<\/code> causes non-deterministic results, depending on the query execution plan"},"duration":0.03032,"duration_str":"30.32ms","stmt_id":null,"connection":"brjuridico"},{"sql":"select * from `users` where `users`.`deleted_at` is null and `users`.`id` = '14290' limit 1","params":{"0":"14290","hints":"Use <code>SELECT *<\/code> only if you need all columns from table<br \/><code>LIMIT<\/code> without <code>ORDER BY<\/code> causes non-deterministic results, depending on the query execution plan"},"duration":0.02939,"duration_str":"29.39ms","stmt_id":null,"connection":"brjuridico"},{"sql":"select * from `cities` where `cities`.`id` = '2927408' limit 1","params":{"0":"2927408","hints":"Use <code>SELECT *<\/code> only if you need all columns from table<br \/><code>LIMIT<\/code> without <code>ORDER BY<\/code> causes non-deterministic results, depending on the query execution plan"},"duration":0.03007,"duration_str":"30.07ms","stmt_id":null,"connection":"brjuridico"},{"sql":"select * from `states` where `states`.`id` = '29' limit 1","params":{"0":"29","hints":"Use <code>SELECT *<\/code> only if you need all columns from table<br \/><code>LIMIT<\/code> without <code>ORDER BY<\/code> causes non-deterministic results, depending on the query execution plan"},"duration":0.01883,"duration_str":"18.83ms","stmt_id":null,"connection":"brjuridico"},{"sql":"select * from `study_plans` where `study_plans`.`deleted_at` is null and `user_id` = '14290' limit 1","params":{"0":"14290","hints":"Use <code>SELECT *<\/code> only if you need all columns from table<br \/><code>LIMIT<\/code> without <code>ORDER BY<\/code> causes non-deterministic results, depending on the query execution plan"},"duration":0.00097,"duration_str":"970\u03bcs","stmt_id":null,"connection":"brjuridico"},{"sql":"select * from `occupations` where `occupations`.`deleted_at` is null order by `description` asc","params":{"hints":"Use <code>SELECT *<\/code> only if you need all columns from table"},"duration":0.02135,"duration_str":"21.35ms","stmt_id":null,"connection":"brjuridico"},{"sql":"select `roles`.*, `assigned_roles`.`user_id` as `pivot_user_id`, `assigned_roles`.`role_id` as `pivot_role_id` from `roles` inner join `assigned_roles` on `roles`.`id` = `assigned_roles`.`role_id` where `assigned_roles`.`user_id` = '14290'","params":{"0":"14290","hints":"Use <code>SELECT *<\/code> only if you need all columns from table"},"duration":0.07747,"duration_str":"77.47ms","stmt_id":null,"connection":"brjuridico"},{"sql":"select * from `enrollments` where `enrollments`.`deleted_at` is null and `student_id` = '14290' and (select count(*) from `courses` where `enrollments`.`course_id` = `courses`.`id` and `ask_the_teacher` = '1' and `courses`.`deleted_at` is null) >= 1 and `is_active` = '1' and `date_end` >= '2017-01-10 00:00:00'","params":{"0":"14290","1":"1","2":"1","3":"2017-01-10 00:00:00","hints":"Use <code>SELECT *<\/code> only if you need all columns from table"},"duration":0.14214,"duration_str":"142.14ms","stmt_id":null,"connection":"brjuridico"},{"sql":"select * from `notification_user` where `notification_user`.`deleted_at` is null and `notification_user`.`user_id` = '14290' and `notification_user`.`user_id` is not null","params":{"0":"14290","hints":"Use <code>SELECT *<\/code> only if you need all columns from table"},"duration":0.04508,"duration_str":"45.08ms","stmt_id":null,"connection":"brjuridico"},{"sql":"select * from `notification_message` where `notification_message`.`deleted_at` is null and `notification_message`.`id` = '1537' limit 1","params":{"0":"1537","hints":"Use <code>SELECT *<\/code> only if you need all columns from table<br \/><code>LIMIT<\/code> without <code>ORDER BY<\/code> causes non-deterministic results, depending on the query execution plan"},"duration":0.01347,"duration_str":"13.47ms","stmt_id":null,"connection":"brjuridico"},{"sql":"select * from `notification_message` where `notification_message`.`deleted_at` is null and `notification_message`.`id` = '1535' limit 1","params":{"0":"1535","hints":"Use <code>SELECT *<\/code> only if you need all columns from table<br \/><code>LIMIT<\/code> without <code>ORDER BY<\/code> causes non-deterministic results, depending on the query execution plan"},"duration":0.0004,"duration_str":"400\u03bcs","stmt_id":null,"connection":"brjuridico"}]},"swiftmailer_mails":{"count":0,"mails":[]},"session":{"_token":"uOouVl5AsA4uACgsVskgMNZN438pmdx7OSXMxfgo","_previous":"array:1 [\n  \"url\" => \"http:\/\/localhost:8000\/_debugbar\/assets\/javascript?v=1482871975\"\n]","flash":"array:2 [\n  \"old\" => []\n  \"new\" => []\n]","url":"[]","login_82e5d2c56bdd0811318f0cf078b78bfc":"14290","lastpage":"null","f_CourseController_title":"fase","f_CourseController_is_active":"","f_CourseController_featured":"","f_CourseController_special_offer":"","f_CourseController_validation":"","f_WebinarController_title":"","cart":"array:1 [\n  \"main\" => Gloudemans\\Shoppingcart\\CartCollection {#1380\n    #items: array:5 [\n      \"631398cd1f83f3092ae05f4c1eda8490\" => Gloudemans\\Shoppingcart\\CartRowCollection {#1377\n        #associatedModel: null\n        #associatedModelNamespace: null\n        #items: array:7 [\n          \"rowid\" => \"631398cd1f83f3092ae05f4c1eda8490\"\n          \"id\" => 313\n          \"name\" => \"Curso Online Novo CPC Salom\u00e3o Viana Tema 4 - Procuradores das partes, Litiscons\u00f3rcio e Interven\u00e7\u00e3o de terceiros\"\n          \"qty\" => 1\n          \"price\" => \"49.90\"\n          \"options\" => Gloudemans\\Shoppingcart\\CartRowOptionsCollection {#1378\n            #items: array:5 [\n              \"type\" => \"course\"\n              \"discount_price\" => \"49.90\"\n              \"featured_img\" => \"featured_img_course_kawF.png\"\n              \"course_from_exam\" => null\n              \"max_installments\" => 0\n            ]\n          }\n          \"subtotal\" => 49.9\n        ]\n      }\n      \"d344b2dfb95d35976ac6e6e6537829bb\" => Gloudemans\\Shoppingcart\\CartRowCollection {#1379\n        #associatedModel: null\n        #associatedModelNamespace: null\n        #items: array:7 [\n          \"rowid\" => \"d344b2dfb95d35976ac6e6e6537829bb\"\n          \"id\" => 55\n          \"name\" => \"Curso Online de Direito Constitucional - M\u00f3dulo 1 - Dirley da Cunha Jr\"\n          \"qty\" => 1\n          \"price\" => \"337.00\"\n          \"options\" => Gloudemans\\Shoppingcart\\CartRowOptionsCollection {#1381\n            #items: array:5 [\n              \"type\" => \"course\"\n              \"discount_price\" => \"337.00\"\n              \"featured_img\" => \"direito_constitucional_i_9iGi.png\"\n              \"course_from_exam\" => null\n              \"max_installments\" => 6\n            ]\n          }\n          \"subtotal\" => 337.0\n        ]\n      }\n      \"20d923ffe416f48f56a648d1414d4ab0\" => Gloudemans\\Shoppingcart\\CartRowCollection {#1382\n        #associatedModel: null\n        #associatedModelNamespace: null\n        #items: array:7 [\n          \"rowid\" => \"20d923ffe416f48f56a648d1414d4ab0\"\n          \"id\" => 75\n          \"name\" => \"Curso Online de Direito Administrativo M\u00f3dulo 2 - Dirley da Cunha Jr e Jos\u00e9 Carlos Machado\"\n          \"qty\" => 1\n          \"price\" => \"177.00\"\n          \"options\" => Gloudemans\\Shoppingcart\\CartRowOptionsCollection {#1383\n            #items: array:5 [\n              \"type\" => \"course\"\n              \"discount_price\" => \"177.00\"\n              \"featured_img\" => \"direito_administrativo_ii_Yff4.png\"\n              \"course_from_exam\" => null\n              \"max_installments\" => 3\n            ]\n          }\n          \"subtotal\" => 177.0\n        ]\n      }\n      \"90fb9f201890ff22baf6743066495034\" => Gloudemans\\Shoppingcart\\CartRowCollection {#1384\n        #associatedModel: null\n        #associatedModelNamespace: null\n        #items: array:7 [\n          \"rowid\" => \"90fb9f201890ff22baf6743066495034\"\n          \"id\" => 12\n          \"name\" => \"Curso Online de Direito Constitucional e Direito Administrativo - Dirley da Cunha Jr\"\n          \"qty\" => 1\n          \"price\" => \"457.00\"\n          \"options\" => Gloudemans\\Shoppingcart\\CartRowOptionsCollection {#1385\n            #items: array:5 [\n              \"type\" => \"course\"\n              \"discount_price\" => \"457.00\"\n              \"featured_img\" => \"featured_img_course_RLzR.png\"\n              \"course_from_exam\" => null\n              \"max_installments\" => 6\n            ]\n          }\n          \"subtotal\" => 457.0\n        ]\n      }\n      \"c999a5db69fd564748168cb4b82e1f95\" => Gloudemans\\Shoppingcart\\CartRowCollection {#1386\n        #associatedModel: null\n        #associatedModelNamespace: null\n        #items: array:7 [\n          \"rowid\" => \"c999a5db69fd564748168cb4b82e1f95\"\n          \"id\" => 44\n          \"name\" => \"Simulador Online SAAP  AFT 2016 I Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho\"\n          \"qty\" => 1\n          \"price\" => \"75.00\"\n          \"options\" => Gloudemans\\Shoppingcart\\CartRowOptionsCollection {#1387\n            #items: array:5 [\n              \"type\" => \"package\"\n              \"discount_price\" => \"75.00\"\n              \"featured_img\" => \"aft_2016_i_seguranca_e_saude_no_trabalho_wOGv.png\"\n              \"course_from_exam\" => null\n              \"max_installments\" => null\n            ]\n          }\n          \"subtotal\" => 75.0\n        ]\n      }\n    ]\n    +\"discount\": 0\n    +\"total\": 1095.9\n  }\n]","order_id_in_session":"18081","discount":"0","ads":"array:1 [\n  0 => array:4 [\n    0 => array:55 [\n      \"id\" => 12\n      \"subsection_id\" => 17\n      \"user_admin_id\" => 1\n      \"title\" => \"Curso Online de Direito Constitucional e Direito Administrativo - Dirley da Cunha Jr\"\n      \"description\" => \"\"\"\n        <p>O <strong><em>Brasil Jur\u00eddico - Cursos Jur\u00eddicos Online <\/em><\/strong>\u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de ensino que tem a miss\u00e3o de proporcionar aos seus alunos uma prepara\u00e7\u00e3o de excel\u00eancia, de modo que possam alcan\u00e7ar as suas metas profissionais e a sua realiza\u00e7\u00e3o pessoal.<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\tFoi pensando nisso que colocamos \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o as Disciplinas Combinadas de Direito Constitucional e Direito Administrativo, com os temas constantes do Curso Carreira Jur\u00eddica I. As Disciplinas Combinadas t\u00eam o objetivo atender aos profissionais e estudantes que desejam aprofundar, de maneira espec\u00edfica, o seu conhecimento.<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\tO conte\u00fado program\u00e1tico \u00e9 focado nos principais temas presentes nos editais e nas provas realizadas pelas mais exigentes bancas examinadoras de concursos p\u00fablicos do pa\u00eds e propicia uma vis\u00e3o espec\u00edfica de cada disciplina.&nbsp; Voc\u00ea ver\u00e1 que a abordagem do conte\u00fado se d\u00e1 com a profundidade e a objetividade necess\u00e1rias para a compreens\u00e3o dos temas, com realce para as \u00f3ticas doutrin\u00e1ria e jurisprudencial.&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\tAs aulas possuem dura\u00e7\u00e3o m\u00e9dia de 2 horas cada, divididas em 04 ou at\u00e9 05 blocos de aproximadamente 30 minutos.<\/p>\n        \"\"\"\n      \"course_content\" => \"\"\"\n        <p>\\r\\n\n        \\tO conte\u00fado program\u00e1tico dessas Disciplinas Combinadas \u00e9 o seguinte:<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>\u25ba<\/strong>&nbsp;<strong>DIREITO ADMINISTRATIVO - 12 AULAS<\/strong><\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>-&nbsp;No\u00e7\u00f5es Preliminares de Direito Administrativo<\/strong>. A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e o Regime&nbsp;Jur\u00eddico-Administrativo. Os Princ\u00edpios Constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>-<\/strong>&nbsp;<strong>Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa do Estado<\/strong>. A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta. O Terceiro Setor e os Entes de Coopera\u00e7\u00e3o; (02 aulas)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>-&nbsp;Deveres e Poderes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica<\/strong>. Poder Vinculado. Poder Discricion\u00e1rio. Poder Hier\u00e1rquico. Poder Disciplinar. Poder Normativo ou Regulamentar. Poder de Pol\u00edcia. Uso e abuso do Poder; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>-&nbsp;Atos Administrativos<\/strong>. Atos da Administra\u00e7\u00e3o e Atos Administrativos. Atributos e Elementos dos Atos Administrativos. Classifica\u00e7\u00e3o. Extin\u00e7\u00e3o; (02 aulas)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>- Controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica;<\/strong>&nbsp;(01 aula)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>- Processo administrativo.<\/strong>&nbsp;Lei 9.784\/99; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>- Licita\u00e7\u00e3o;<\/strong>&nbsp;(01 aula)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>- Contratos Administrativos;<\/strong>&nbsp;(01 aula)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>- Cons\u00f3rcios P\u00fablicos.<\/strong>&nbsp;Conv\u00eanios e Cons\u00f3rcios; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>- Servi\u00e7os P\u00fablicos.<\/strong>&nbsp;Lei 11.107\/05. (01 aula).<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>\u25ba<\/strong>&nbsp;<strong>DIREITO CONSTITUCIONAL - 17 AULAS<\/strong><\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>- Teoria da Constitui\u00e7\u00e3o<\/strong>. Constitui\u00e7\u00e3o e Constitucionalismo. Origem e desenvolvimento do Constitucionalismo. O Neoconstitucionalismo. A Constitui\u00e7\u00e3o.&nbsp; Conceito, sentidos, classifica\u00e7\u00e3o, objeto, estrutura e elementos da Constitui\u00e7\u00e3o; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>- Poder Constituinte<\/strong>. Conceito e considera\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas da teoria do Poder Constituinte. Natureza. Titularidade e Exerc\u00edcio. Esp\u00e9cies. Poder Constituinte Origin\u00e1rio e Poder Constituinte Derivado. Caracter\u00edsticas. Poder de Reforma e Poder Decorrente. Limita\u00e7\u00f5es. Reforma Constitucional e Muta\u00e7\u00e3o Constitucional. Recep\u00e7\u00e3o, Repristina\u00e7\u00e3o e Desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>- Normas Constitucionais<\/strong>. Conceito e esp\u00e9cies. Princ\u00edpios e Regras. Classifica\u00e7\u00e3o; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>- Hermen\u00eautica e Interpreta\u00e7\u00e3o Constitucional<\/strong>. Conceito. A interpreta\u00e7\u00e3o especificamente constitucional. M\u00e9todos e Princ\u00edpios de Interpreta\u00e7\u00e3o; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>-&nbsp;Teoria Geral dos Direitos Fundamentais<\/strong>. Direitos Humanos e Direitos Fundamentais.&nbsp;Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e a Teoria Geracional dos Direitos Fundamentais. Dimens\u00e3o e Efic\u00e1cia. Caracter\u00edsticas. Sistema Internacional de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos. Direitos Fundamentais em esp\u00e9cie. Direitos Civis e as Liberdades P\u00fablicas. Direitos Sociais. Direitos de Nacionalidade. Direitos Pol\u00edticos e Partidos Pol\u00edticos; (06 aulas)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>- Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes<\/strong>. Teoria da Separa\u00e7\u00e3o de Poderes.&nbsp;<em>Checks and Balances<\/em>.&nbsp;<strong>Poder Legislativo<\/strong>. \u00d3rg\u00e3os e organiza\u00e7\u00e3o. Processo Legislativo e as Esp\u00e9cies legislativas. Dos Deputados e Senadores. Prerrogativas, Incompatibilidades e Perda do Mandato parlamentar. Da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria. Dos Tribunais de Contas; (03 aulas)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>- Poder Executivo<\/strong>. Sistemas de governo. O Presidencialismo. A elei\u00e7\u00e3o do Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica. Sucess\u00e3o e substitui\u00e7\u00e3o. Atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica. O&nbsp;<em>impeachment<\/em>&nbsp;do Presidente. Os Ministros de Estado e os \u00d3rg\u00e3os de Consulta; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>-&nbsp;Poder Judici\u00e1rio<\/strong>. No\u00e7\u00f5es gerais. A Fun\u00e7\u00e3o Jurisdicional do Estado. \u00d3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio. Garantias. Estatuto da Magistratura. Quinto Constitucional. O &nbsp;Regime Constitucional dos Precat\u00f3rios. STF. CNJ. STJ. Justi\u00e7a Federal. Justi\u00e7a do Trabalho. Justi\u00e7a Eleitoral. Justi\u00e7a Militar. Justi\u00e7a Estadual; (02 aulas)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>-&nbsp;Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a<\/strong>. Do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Da Advocacia P\u00fablica. Da Advocacia. Da Defensoria P\u00fablica. (01 aula).<\/p>\n        \"\"\"\n      \"slug\" => \"curso-direito-constirucional-administrativo-dirley-da-cunha-jr\"\n      \"tags\" => \"\"\n      \"video_ad_url\" => \"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/116154171\"\n      \"activation_date\" => \"2016-05-20 00:00:00\"\n      \"price\" => \"457.00\"\n      \"discount_price\" => \"457.00\"\n      \"featured_img\" => \"featured_img_course_RLzR.png\"\n      \"is_active\" => 1\n      \"teachers_percentage\" => \"35.00\"\n      \"created_at\" => \"2015-03-11 22:35:22\"\n      \"updated_at\" => \"2016-12-26 17:26:57\"\n      \"deleted_at\" => null\n      \"average_grade\" => \"7.00\"\n      \"orders_count\" => 33\n      \"special_offer\" => \"0\"\n      \"access_time\" => 90\n      \"workload\" => \"58.00\"\n      \"featured\" => 1\n      \"start_special_price\" => \"2016-12-26 00:00:00\"\n      \"end_special_price\" => \"2017-01-08 00:00:00\"\n      \"special_price\" => \"274.20\"\n      \"max_view\" => 2\n      \"classroom_img\" => \"classroom_img_RG7X.png\"\n      \"percentage_certificate\" => 75.0\n      \"short_description\" => \"\"\n      \"analysis\" => \"\"\n      \"methodology\" => \"\"\n      \"payment\" => \"\"\n      \"workload_presential\" => \"0.00\"\n      \"show_files\" => 1\n      \"show_alert\" => 1\n      \"show_calendar\" => 1\n      \"generate_certificate\" => 1\n      \"online_for_presential\" => 0\n      \"testimonials\" => \"\"\n      \"time_per_content\" => \"\"\n      \"exam_id\" => null\n      \"exam_duration\" => null\n      \"max_installments\" => 6\n      \"times_executed\" => 0\n      \"average_exam_grade\" => 0.0\n      \"minimum_percentage\" => 0\n      \"welcome_message\" => \"\"\n      \"custom_workshop_title\" => \"\"\n      \"indication_count\" => 0\n      \"beginOfCourse\" => null\n      \"ask_the_teacher\" => 0\n      \"meta_description\" => null\n      \"meta_title\" => \"Curso Online de Direito Constitucional e Direito Administrativo - Dirley da Cunha Jr\"\n    ]\n    1 => array:55 [\n      \"id\" => 52\n      \"subsection_id\" => 30\n      \"user_admin_id\" => 1\n      \"title\" => \"Novo CPC - O que mudou? Curso Online Completo Salom\u00e3o Viana\"\n      \"description\" => \"\"\"\n        <p><\/p><p><b><\/b><\/p><b><i>100% GRAVADO. TODAS AS AULAS\\r\\n\n        DISPON\u00cdVEIS<\/i><\/b><br><br>O <b><i>Brasil Jur\u00eddico \u2013 Ensino de\\r\\n\n        Alta Performance<\/i><\/b>, cumprindo a miss\u00e3o de proporcionar a todos os membros\\r\\n\n        da comunidade jur\u00eddica uma prepara\u00e7\u00e3o de excel\u00eancia, coloca \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o o\\r\\n\n        curso <b><i>Novo CPC: o que mudou?<\/i><\/b><i>.<\/i>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Todas as aulas s\u00e3o ministradas pelo professor\\r\\n\n        <b><i>Salom\u00e3o Viana<\/i><\/b>,<b><i> <\/i><\/b>Juiz Federal e professor de Direito Processual\\r\\n\n        Civil da Faculdade de Direito da UFBA.  Dono\\r\\n\n        de uma t\u00e9cnica de ensino irrepreens\u00edvel, ele aborda <b>todas<\/b> as principais <b>inova\u00e7\u00f5es<\/b>\\r\\n\n        promovidas pelo CPC-2015.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Mais de 4.500 integrantes do Poder Judici\u00e1rio <\/b>se\\r\\n\n        informaram e est\u00e3o se informando a respeito das inova\u00e7\u00f5es promovidas pelo novo\\r\\n\n        CPC por meio desse curso. S\u00e3o Desembargadores, Ju\u00edzes de Direito, Ju\u00edzes\\r\\n\n        Federais, Ju\u00edzes do Trabalho, Ju\u00edzes Eleitorais, assessores de magistrados do\\r\\n\n        primeiro e do segundo graus e auxiliares da Justi\u00e7a de um modo geral.  A estes, acres\u00e7a-se um significativo n\u00famero\\r\\n\n        de membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, da Defensoria P\u00fablica, da Advocacia P\u00fablica, in\u00fameros\\r\\n\n        advogados privados, al\u00e9m de professores e acad\u00eamicos de cursos de gradua\u00e7\u00e3o em\\r\\n\n        Direito.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>S\u00e3o <b>134 horas 52 minutos e 50 segundos de aulas dispon\u00edveis<\/b>. Cada uma das 53 aulas,\\r\\n\n        cuidadosamente preparadas, com slides especialmente elaborados, tem cerca de 2\\r\\n\n        horas de dura\u00e7\u00e3o e \u00e9 dividida em blocos de aproximadamente 30 minutos. As aulas\\r\\n\n        podem ser assistidas em <b>qualquer lugar<\/b>\\r\\n\n        e a <b>qualquer hora<\/b>.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Ao examinar o <b>conte\u00fado program\u00e1tico<\/b>, minucioso e exemplarmente organizado (clique\\r\\n\n        em <i>conte\u00fado<\/i>), voc\u00ea fica sabendo, com\\r\\n\n        anteced\u00eancia, n\u00e3o s\u00f3 todos os <b>assuntos<\/b>\\r\\n\n        abordados na aula, como a <b>dura\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        precisa<\/b> de cada um dos blocos, em minutos e segundos, o que lhe d\u00e1 o conforto de se programar com tranquilidade,\\r\\n\n        escolhendo o assunto que, no momento, for objeto do seu interesse, de acordo\\r\\n\n        com o tempo de que voc\u00ea dispuser.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Al\u00e9m\\r\\n\n        disso, o curso est\u00e1 <b>integralmente\\r\\n\n        atualizado<\/b>, de acordo com a Lei n. 13.256, de 4 de fevereiro de 2016, que\\r\\n\n        promoveu altera\u00e7\u00f5es no CPC-2015.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Este \u00e9 mais um produto de\\r\\n\n        excel\u00eancia que o <b><i>Brasil Jur\u00eddico<\/i><\/b> <b><i>\u2013 Ensino de Alta\\r\\n\n        Performance<\/i><\/b> p\u00f5e ao seu alcance.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        Obs.: antes da\\r\\n\n        efetiva\u00e7\u00e3o da compra do curso leia os <b>TERMOS DE USO.<\/b>\\r\\n\n        \\r\\n\n        \\r\\n\n        \\r\\n\n        <br><p><\/p>\n        \"\"\"\n      \"course_content\" => \"\"\"\n        <p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        \\r\\n\n        \\r\\n\n        \\r\\n\n        \\r\\n\n        \\r\\n\n        \\r\\n\n        \\r\\n\n        \\r\\n\n        \\r\\n\n        \\r\\n\n        \\r\\n\n        \\r\\n\n        \\r\\n\n        \\r\\n\n        \\r\\n\n        \\r\\n\n        \\r\\n\n        \\r\\n\n        \\r\\n\n        <\/p><p><\/p><p><\/p><p><b><i><\/i><\/b><\/p><p><b><i><\/i><\/b><\/p><b><i>Conhe\u00e7a o conte\u00fado program\u00e1tico (integralmente atualizado pela\\r\\n\n        Lei n. 13.256, de 04\/02\/2016)<\/i><\/b><b><i>:<br><br><\/i><\/b><i>Tempo total do curso: <b>134 horas 52 minutos e 50 segundos<\/b><\/i>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 1<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:39:03<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:58:42<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:36:08<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:57<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:16<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Normas\\r\\n\n        fundamentais do novo Processo Civil (1\u00aa parte) \u2013 arts. 1\u00ba a 4\u00ba.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Caracter\u00edsticas do\\r\\n\n        pensamento jur\u00eddico contempor\u00e2neo; exame das normas fundamentais como nova\\r\\n\n        categoria normativa processual; inser\u00e7\u00e3o, entre os dispositivos do CPC-2015, de\\r\\n\n        enunciados de textos constitucionais; princ\u00edpio do devido processo legal; princ\u00edpio\\r\\n\n        da adequa\u00e7\u00e3o do procedimento; princ\u00edpio da prote\u00e7\u00e3o da confian\u00e7a; valoriza\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        da arbitragem; princ\u00edpio do est\u00edmulo estatal \u00e0 autocomposi\u00e7\u00e3o; princ\u00edpio da\\r\\n\n        dura\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel do processo; princ\u00edpio da primazia da decis\u00e3o de m\u00e9rito; e\\r\\n\n        princ\u00edpio da efetividade.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 90, \u00a7 3\u00ba; 139, IX;\\r\\n\n        189, IV; 282, \u00a7 2\u00ba; 237, IV; 334, <i>caput<\/i>\\r\\n\n        e \u00a7 8\u00ba; 485, \u00a7 7\u00ba; 488; 513, \u00a7 1\u00ba; 738; 746; 932, par\u00e1grafo \u00fanico; 938, \u00a7 1\u00ba; &nbsp;e 1.029, \u00a7 3\u00ba.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 2<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:45:53<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:56<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:02<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:42:10<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:53:45<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Normas\\r\\n\n        fundamentais do novo Processo Civil (2\u00aa parte) \u2013 arts. 5\u00ba a 12.<\/i><\/b><b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados<\/b>: Princ\u00edpio da boa-f\u00e9\\r\\n\n        processual; princ\u00edpio da coopera\u00e7\u00e3o; modelos processuais publicista, liberal e\\r\\n\n        cooperativo; princ\u00edpio da isonomia; princ\u00edpio do contradit\u00f3rio; princ\u00edpio da\\r\\n\n        efici\u00eancia; princ\u00edpio da publicidade; regra da fundamenta\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es;\\r\\n\n        regra do respeito \u00e0 ordem cronol\u00f3gica de conclus\u00e3o dos autos (de acordo com a\\r\\n\n        Lei n. 13.256, de 4 de fevereiro de 2016); e princ\u00edpio do autorregramento da\\r\\n\n        vontade no processo.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 42; 139, IX; 153;\\r\\n\n        154, VI; 189, IV; 190; 191; 221, par\u00e1grafo \u00fanico; 237, IV; 311, II e III; 357,\\r\\n\n        \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba; 373, \u00a7\u00a7 3\u00ba e 4\u00ba; 381, II; 471, \u00a7 3\u00ba; 485, VII; 515, II, e \u00a7 2\u00ba; 701;\\r\\n\n        932, par\u00e1grafo \u00fanico; 938, \u00a7 1\u00ba; 1.012, \u00a7 1\u00ba, IV; 1.029, \u00a7 3\u00ba; 1.040; e 1.046,\\r\\n\n        \u00a7 5\u00ba.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 3<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:29:45<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:17<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:39:19<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:16<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:43:53<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Compet\u00eancia\\r\\n\n        (1\u00aa parte) - arts. 42 a 53.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Conceito de compet\u00eancia; regime\\r\\n\n        da <i>perpetuatio jurisdictionis<\/i>; rela\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        das demais fontes normativas da compet\u00eancia com a CF; compet\u00eancia impl\u00edcita;\\r\\n\n        pedidos devidamente cumulados e interven\u00e7\u00e3o superveniente geradora de\\r\\n\n        incompet\u00eancia absoluta parcial; pedidos cumulados indevidamente por\\r\\n\n        incompet\u00eancia absoluta parcial; reflexos nos enunciados ns. 150, 224 e 254 da\\r\\n\n        s\u00famula do STJ; compet\u00eancia para demanda fundada em direito pessoal, em direito\\r\\n\n        real sobre bem m\u00f3vel e em direito real sobre bem im\u00f3vel; compet\u00eancia para demanda\\r\\n\n        possess\u00f3ria imobili\u00e1ria, demanda proposta contra ausente e demanda proposta contra\\r\\n\n        incapaz; foro de sucess\u00e3o; e regras espec\u00edficas de compet\u00eancia territorial.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 3\u00ba, \u00a7 1\u00ba; e 284. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 4<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:20:34<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:45<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:22<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:00<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:38:27<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Compet\u00eancia\\r\\n\n        (2\u00aa parte) - arts. 54 a 66.<\/i><\/b><b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Modifica\u00e7\u00e3o da\\r\\n\n        compet\u00eancia por conex\u00e3o; regime da contin\u00eancia; preven\u00e7\u00e3o; reflexos no\\r\\n\n        enunciado n. 235 da s\u00famula do STJ; derroga\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia; elei\u00e7\u00e3o de foro;\\r\\n\n        crit\u00e9rios absolutos e relativos de determina\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia; forma, tempo e\\r\\n\n        lugar para a alega\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia; momento da decis\u00e3o a respeito de\\r\\n\n        quest\u00e3o sobre compet\u00eancia; recorribilidade da decis\u00e3o a respeito de compet\u00eancia;\\r\\n\n        efeitos do reconhecimento da incompet\u00eancia; prorroga\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia; e conflito\\r\\n\n        de compet\u00eancia.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 284, 340, \u00a7\u00a7 1\u00ba e\\r\\n\n        2\u00ba; 47, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba; 25, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba; 951, par\u00e1grafo \u00fanico; 955, par\u00e1grafo \u00fanico;\\r\\n\n        957; 966, II; e 1.015. <b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 5<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:22:07<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:05<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:29:59<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:39:31<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:40:32<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Capacidade\\r\\n\n        processual \u2013 arts. 70 a 76.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Nomea\u00e7\u00e3o de curador\\r\\n\n        especial; capacidade processual da pessoa casada ou em regime de uni\u00e3o est\u00e1vel;\\r\\n\n        rela\u00e7\u00e3o com os arts. 1.643, 1.644 e 1.647 do CC-2002; reflexos do enunciado n.\\r\\n\n        377 da s\u00famula do STF; representa\u00e7\u00e3o; e efeitos decorrentes de v\u00edcios na\\r\\n\n        capacidade processual ou na representa\u00e7\u00e3o.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Deveres das\\r\\n\n        partes e dos procuradores \u2013 arts. 77 e 78<\/i><\/b><i><\/i><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Deveres das partes, dos procuradores\\r\\n\n        e de quem, de qualquer forma, participe do processo; atentado (rela\u00e7\u00e3o com os\\r\\n\n        arts. 879 a 881 do CPC-1973); ato atentat\u00f3rio \u00e0 dignidade da justi\u00e7a; e emprego\\r\\n\n        de express\u00f5es ofensivas.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts<b>. <\/b>97; 523, \u00a7 1\u00ba; e 536, \u00a7 1\u00ba.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 6<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:31:24<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:22<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:59<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:52<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:49:11<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Responsabilidade\\r\\n\n        das partes por dano processual. \\r\\n\n        Despesas, honor\u00e1rios advocat\u00edcios e multas \u2013 arts. 79 a 97.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9 e\\r\\n\n        san\u00e7\u00f5es dela decorrentes. Adiantamento das despesas processuais e cau\u00e7\u00e3o \u00e0s\\r\\n\n        custas (rela\u00e7\u00e3o com os arts. 835 a 838 do CPC-1973).  Honor\u00e1rios advocat\u00edcios sucumbenciais:\\r\\n\n        cumulatividade nas diversas fases do procedimento, limites quantitativos nas\\r\\n\n        causas em que a Fazenda P\u00fablica n\u00e3o for parte e quando ela for parte; bases de\\r\\n\n        c\u00e1lculo, par\u00e2metros para fixa\u00e7\u00e3o; utiliza\u00e7\u00e3o de tabela progressiva, fixa\u00e7\u00e3o por\\r\\n\n        aprecia\u00e7\u00e3o equitativa, fixa\u00e7\u00e3o em casos em que h\u00e1 presta\u00e7\u00f5es vencidas e\\r\\n\n        vincendas, responsabilidade em caso de perda de objeto do processo, majora\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        em grau recursal, cumulatividade com multas e outras san\u00e7\u00f5es, natureza\\r\\n\n        aliment\u00edcia, impenhorabilidade, privil\u00e9gio frente a outros cr\u00e9ditos, veda\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        compensa\u00e7\u00e3o em caso de sucumb\u00eancia parcial (reflexo no enunciado n. 306 da\\r\\n\n        s\u00famula do STJ), pagamento em favor de sociedade de advogados, juros morat\u00f3rios,\\r\\n\n        advocacia em causa pr\u00f3pria, tr\u00e2nsito em julgado de decis\u00e3o que se omite quanto\\r\\n\n        a honor\u00e1rios sucumbenciais (reflexo no enunciado n. 453 da s\u00famula do STJ),\\r\\n\n        advocacia p\u00fablica; e distribui\u00e7\u00e3o dos demais \u00f4nus da sucumb\u00eancia.  Destinos dos valores pagos a t\u00edtulo de\\r\\n\n        san\u00e7\u00e3o.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outro dispositivo do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionado aos temas e mencionado na aula \u2013 <\/b>art. 465, \u00a7 4\u00ba.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 7<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:25:53<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:37<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:18<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:48<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:41:10<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Gratuidade\\r\\n\n        da justi\u00e7a \u2013 arts. 98 a 102.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados<\/b> \u2013 Caracter\u00edsticas do\\r\\n\n        novo regime jur\u00eddico; rela\u00e7\u00e3o com a Lei n. 1.060\/1950; pondera\u00e7\u00f5es quanto \u00e0\\r\\n\n        constitucionalidade; distin\u00e7\u00e3o entre assist\u00eancia judici\u00e1ria gratuita e\\r\\n\n        gratuidade da justi\u00e7a; benefici\u00e1rios: pessoa natural, pessoa jur\u00eddica, demais entes,\\r\\n\n        inclu\u00eddos os despersonalizados; reflexo no enunciado n. 481 da s\u00famula do STJ; natureza\\r\\n\n        personal\u00edssima; situa\u00e7\u00e3o que autoriza a concess\u00e3o para a pessoa natural e para\\r\\n\n        todos os demais entes; extens\u00e3o do benef\u00edcio; sucumb\u00eancia do benefici\u00e1rio;\\r\\n\n        concess\u00e3o parcial; momento do requerimento; requerimento em recurso; indeferimento\\r\\n\n        de of\u00edcio; impugna\u00e7\u00e3o \u00e0 decis\u00e3o concessiva; revoga\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio;\\r\\n\n        recorribilidade das decis\u00f5es relativas \u00e0 gratuidade da justi\u00e7a; e efeitos do\\r\\n\n        tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o que, no curso do procedimento, revoga a\\r\\n\n        concess\u00e3o do benef\u00edcio.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 105, <i>caput<\/i>;<i> <\/i>257, II; 784, XI; 1.009, \u00a7\u00a7 1\u00ba a 3\u00ba; e 1.072, III.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 8<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:52:33<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:10<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:41:00<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:43<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:57<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>5 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:43<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Procuradores.  Sucess\u00e3o das partes e dos procuradores \u2013 arts.\\r\\n\n        103 a 112.<\/i><\/b><i><\/i><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Procura\u00e7\u00e3o; poderes\\r\\n\n        especiais; consequ\u00eancia da n\u00e3o-ratifica\u00e7\u00e3o dos atos praticados por advogado sem\\r\\n\n        procura\u00e7\u00e3o; reflexos no enunciado n. 115 da s\u00famula da STJ; requisitos da\\r\\n\n        procura\u00e7\u00e3o judicial; efic\u00e1cia da procura\u00e7\u00e3o para as fases do processo;\\r\\n\n        advocacia em causa pr\u00f3pria; direitos do advogado; carga de autos; poder do\\r\\n\n        advogado para intimar advogado da parte contr\u00e1ria; requisitos da publica\u00e7\u00e3o dos\\r\\n\n        atos no \u00f3rg\u00e3o oficial, para intima\u00e7\u00e3o do advogado; e direitos do advogado\\r\\n\n        relativamente \u00e0s intima\u00e7\u00f5es. Sucess\u00e3o volunt\u00e1ria das partes; posi\u00e7\u00e3o processual\\r\\n\n        do adquirente ou cession\u00e1rio, na hip\u00f3tese de aliena\u00e7\u00e3o da coisa ou do direito\\r\\n\n        litigioso por ato entre vivos, a t\u00edtulo particular; incidente de alega\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        ilegitimidade de parte; sucess\u00e3o em caso de morte da parte; revoga\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n        mandato; e ren\u00fancia ao mandato.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 76; 77, V; 146, \u00a7\\r\\n\n        1\u00ba; 148, \u00a7 2\u00ba; 269, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba; 272; 338; 339; 525; 676; 685; e 914, \u00a7 1\u00ba.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Litiscons\u00f3rcio\\r\\n\n        \u2013 arts. 113 a 118.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Hip\u00f3teses de admissibilidade\\r\\n\n        e esp\u00e9cies de litiscons\u00f3rcio; litiscons\u00f3rcios ativo, passivo e misto;\\r\\n\n        litiscons\u00f3rcios inicial e ulterior; litiscons\u00f3rcios necess\u00e1rio e facultativo;\\r\\n\n        litiscons\u00f3rcios unit\u00e1rio e simples; limita\u00e7\u00e3o do n\u00famero de litisconsortes:\\r\\n\n        desmembramento do processo e recorribilidade da decis\u00e3o; admissibilidade de\\r\\n\n        litiscons\u00f3rcio necess\u00e1rio em raz\u00e3o de conven\u00e7\u00e3o; consequ\u00eancias da falta de\\r\\n\n        integra\u00e7\u00e3o, ao processo, de litisconsortes necess\u00e1rios; e regra da autonomia\\r\\n\n        dos colitigantes.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 73, \u00a7\u00a7 1\u00ba a 3\u00ba;\\r\\n\n        76; 190; 246, \u00a7 3\u00ba; e 1.015, VIII.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 9<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 3:10:15<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:43<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:41:04<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:42:22<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:41<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>5 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:39:25<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Interven\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        de terceiros: aspectos gerais, assist\u00eancia e denuncia\u00e7\u00e3o da lide \u2013 arts. 119 a\\r\\n\n        129.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Conceitos fundamentais\\r\\n\n        para a compreens\u00e3o das interven\u00e7\u00f5es de terceiros: parte, terceiro, interven\u00e7\u00e3o,\\r\\n\n        incidente processual e processo incidental; organiza\u00e7\u00e3o dos institutos de\\r\\n\n        interven\u00e7\u00e3o de terceiros no CPC-1973 e no CPC-2015; reposicionamento da\\r\\n\n        oposi\u00e7\u00e3o; e reestrutura\u00e7\u00e3o, no CPC-2015, do procedimento que, no CPC-1973, correspondia\\r\\n\n        ao da nomea\u00e7\u00e3o \u00e0 autoria. Assist\u00eancia; sistematiza\u00e7\u00e3o dos dispositivos; ju\u00edzo\\r\\n\n        de admissibilidade; impugna\u00e7\u00e3o; natureza da legitima\u00e7\u00e3o do assistente simples; atua\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        do assistente simples em casos de omiss\u00e3o do assistido: omiss\u00e3o simples;\\r\\n\n        omiss\u00e3o negocial; omiss\u00e3o n\u00e3o-negocial; manifesta\u00e7\u00f5es expressas de vontade do\\r\\n\n        assistido; <i>exceptio male gesti processus<\/i>;\\r\\n\n        interven\u00e7\u00e3o assistencial negociada; e assist\u00eancia litisconsorcial. Denuncia\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        da lide; n\u00e3o-obrigatoriedade; rela\u00e7\u00e3o com o art. 456 do CC-2002; elenco de\\r\\n\n        hip\u00f3teses de admissibilidade; litisdenuncia\u00e7\u00e3o <i>per saltum<\/i>; limita\u00e7\u00e3o da litisdenuncia\u00e7\u00e3o sucessiva; momento para a\\r\\n\n        litisdenuncia\u00e7\u00e3o pelo r\u00e9u; atua\u00e7\u00e3o do litisdenunciante quando o litisdenunciado\\r\\n\n        \u00e9 revel ou confessa a ocorr\u00eancia dos fatos alegados pelo autor da demanda\\r\\n\n        origin\u00e1ria; colegitima\u00e7\u00e3o passiva do r\u00e9u-litisdenunciante e do litisdenunciado\\r\\n\n        para o cumprimento de senten\u00e7a; e rela\u00e7\u00e3o de preliminaridade entre a demanda\\r\\n\n        origin\u00e1ria e a litisdenuncia\u00e7\u00e3o (influ\u00eancia no conte\u00fado da senten\u00e7a).<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 190; 338,\\r\\n\n        par\u00e1grafo \u00fanico; 339, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba; 683, par\u00e1grafo \u00fanico; 685, par\u00e1grafo \u00fanico; e\\r\\n\n        1.072, II.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 10<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:10:14<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:39<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:28:00<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:36:49<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:46<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Interven\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        de terceiros: chamamento ao processo, incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da\\r\\n\n        personalidade jur\u00eddica e \u201camicus curiae\u201d \u2013 arts. 130 a 138.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Chamamento ao processo: aspectos\\r\\n\n        gerais, momento para utiliza\u00e7\u00e3o pelo r\u00e9u e regramento quanto aos prazos para\\r\\n\n        que seja promovida a cita\u00e7\u00e3o.  Incidente\\r\\n\n        de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica: aspectos gerais; desconsidera\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        inversa; cabimento nos processos da compet\u00eancia dos juizados; cabimento no\\r\\n\n        processo de conhecimento, no cumprimento de senten\u00e7a e na execu\u00e7\u00e3o fundada em\\r\\n\n        titulo extrajudicial; legitimidade para suscita\u00e7\u00e3o; procedimento; possibilidade\\r\\n\n        de requerimento na peti\u00e7\u00e3o inicial; natureza e recorribilidade da decis\u00e3o;\\r\\n\n        aptid\u00e3o da decis\u00e3o para se tornar imut\u00e1vel; e efeito do acolhimento do pleito\\r\\n\n        de desconsidera\u00e7\u00e3o sobre a aliena\u00e7\u00e3o ou a onera\u00e7\u00e3o de bens ocorrida em fraude\\r\\n\n        de execu\u00e7\u00e3o.  <i>Amicus curiae<\/i>: aspectos gerais; legitimidade para ingresso; efeitos\\r\\n\n        sobre a compet\u00eancia do ju\u00edzo; defini\u00e7\u00e3o dos poderes pelo juiz; legitimidade\\r\\n\n        recursal; (des)necessidade de se fazer representar judicialmente.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 1.015, IV; e 1.062.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 11<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:28:41<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:56<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:38<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:17<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:44:50<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Juiz:\\r\\n\n        poderes, deveres, responsabilidade, impedimento e suspei\u00e7\u00e3o \u2013 arts. 139 a 148.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Aspectos gerais.  Cotejo com o enunciado do art. 125 do\\r\\n\n        CPC-1973. Poder geral de efetiva\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es judiciais: medidas executivas\\r\\n\n        t\u00edpicas e at\u00edpicas; medidas coercitivas diretas e indiretas; medidas\\r\\n\n        coercitivas indiretas at\u00edpicas para assegurar cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        pecuni\u00e1ria.  Poder geral de adequa\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n        procedimento. Interrogat\u00f3rio das partes. Princ\u00edpio da primazia da decis\u00e3o de\\r\\n\n        m\u00e9rito. Princ\u00edpio da informa\u00e7\u00e3o e da publicidade adequadas do processo\\r\\n\n        coletivo. Dever de decidir. Poder de controle sobre neg\u00f3cios jur\u00eddicos\\r\\n\n        processuais il\u00edcitos. Identidade f\u00edsica. Responsabilidade regressiva. Hip\u00f3teses\\r\\n\n        de impedimento e de suspei\u00e7\u00e3o. Procedimento da argui\u00e7\u00e3o de impedimento e de\\r\\n\n        suspei\u00e7\u00e3o: efeito suspensivo; requerimento de tutela de urg\u00eancia no curso do processamento\\r\\n\n        do incidente; efeito da improced\u00eancia da alega\u00e7\u00e3o; efeitos da proced\u00eancia da\\r\\n\n        alega\u00e7\u00e3o; fixa\u00e7\u00e3o do termo de impedimento ou de suspei\u00e7\u00e3o e sua influ\u00eancia\\r\\n\n        sobre a validade dos atos praticados ap\u00f3s a data; condena\u00e7\u00e3o do magistrado em\\r\\n\n        custas; legitimidade recursal do magistrado. \\r\\n\n        Outros sujeitos do processo submetidos \u00e0s hip\u00f3teses de impedimento e de\\r\\n\n        suspei\u00e7\u00e3o. Representa\u00e7\u00e3o por excesso de prazo: legitimidades ativa e passiva, \u00f3rg\u00e3o\\r\\n\n        destinat\u00e1rio, motiva\u00e7\u00e3o e procedimento. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do CPC-2015\\r\\n\n        relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 6\u00ba; 190; 235; 370;\\r\\n\n        371; 517; 523, \u00a7 1\u00ba; 528, \u00a7 3\u00ba; 529, <i>caput<\/i>\\r\\n\n        e \u00a7 3\u00ba; 932, par\u00e1grafo \u00fanico; 938, \u00a7 1\u00ba; 977; e 1.029, \u00a7 3\u00ba.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 12<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:44:03<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:39:52<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:36:15<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:48:35<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:39:21<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Auxiliares\\r\\n\n        da Justi\u00e7a \u2013 arts. 149 a 175.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Aspectos gerais: elenco e\\r\\n\n        no\u00e7\u00f5es a respeito do regulador de avarias. \\r\\n\n        Escriv\u00e3o e Chefe de Secretaria: atribui\u00e7\u00e3o de realizar a cita\u00e7\u00e3o;\\r\\n\n        pr\u00e1tica, de of\u00edcio, de atos meramente ordinat\u00f3rio; vincula\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem\\r\\n\n        cronol\u00f3gica de recebimento dos autos para publica\u00e7\u00e3o e efetiva\u00e7\u00e3o dos\\r\\n\n        pronunciamentos judiciais (de acordo com a Lei n. 13.256, de 4 de fevereiro de\\r\\n\n        2016); e responsabilidade civil regressiva. \\r\\n\n        Oficial de justi\u00e7a: certifica\u00e7\u00e3o de proposta de autocomposi\u00e7\u00e3o e\\r\\n\n        responsabilidade civil regressiva. Perito: nomea\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o t\u00e9cnico ou\\r\\n\n        cient\u00edfico; cadastramento; publicidade da lista de peritos; disponibiliza\u00e7\u00e3o,\\r\\n\n        para consulta p\u00fablica, dos documentos exigidos para habilita\u00e7\u00e3o; e san\u00e7\u00e3o em\\r\\n\n        caso de pr\u00e1tica de il\u00edcito.  Deposit\u00e1rio:\\r\\n\n        efeitos da infidelidade.  Int\u00e9rprete e\\r\\n\n        tradutor: cadastramento; publicidade da lista de int\u00e9rpretes e tradutores;\\r\\n\n        disponibiliza\u00e7\u00e3o, para consulta p\u00fablica, dos documentos exigidos para\\r\\n\n        habilita\u00e7\u00e3o; e san\u00e7\u00e3o em caso de pr\u00e1tica de il\u00edcito.  Conciliador e mediador: centros judici\u00e1rios\\r\\n\n        de solu\u00e7\u00e3o consensual de conflitos; distin\u00e7\u00e3o entre atividades do conciliador e\\r\\n\n        do mediador; princ\u00edpios da concilia\u00e7\u00e3o e da media\u00e7\u00e3o (da independ\u00eancia, da\\r\\n\n        imparcialidade, do respeito ao autorregramento da vontade, da\\r\\n\n        confidencialidade, da oralidade, da informalidade, da decis\u00e3o informada);\\r\\n\n        cadastros nacional e dos tribunais inferiores; possibilidade de escolha\\r\\n\n        consensual pelas partes; remunera\u00e7\u00e3o; impedimento e suspei\u00e7\u00e3o; impossibilidade\\r\\n\n        tempor\u00e1ria de exerc\u00edcio da atividade; quarentena; san\u00e7\u00f5es em caso de pr\u00e1tica de\\r\\n\n        ato il\u00edcito.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 3\u00ba, \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba;\\r\\n\n        77, \u00a7\u00a7 2\u00ba, 3\u00ba e 5\u00ba; 90, \u00a7 3\u00ba; 246, III; 334, <i>caput<\/i> e \u00a7 1\u00ba; 448, II;<i> <\/i>651;\\r\\n\n        e 707.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Minist\u00e9rio\\r\\n\n        P\u00fablico, Advocacia P\u00fablica e Defensoria P\u00fablica \u2013 arts. 176 a 187.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Minist\u00e9rio P\u00fablico:\\r\\n\n        atribui\u00e7\u00f5es; interven\u00e7\u00e3o como <i>custos\\r\\n\n        iuris<\/i>; (prazo, hip\u00f3teses, momento, poderes processuais, consequ\u00eancias da n\u00e3o-interven\u00e7\u00e3o);\\r\\n\n        prerrogativa quanto a prazos; responsabilidade civil regressiva; san\u00e7\u00e3o em caso\\r\\n\n        de atraso na restitui\u00e7\u00e3o de autos; e presun\u00e7\u00e3o absoluta de intima\u00e7\u00e3o de todas\\r\\n\n        as decis\u00f5es, em caso de carga dos autos. &nbsp;Advocacia P\u00fablica: atribui\u00e7\u00f5es; prerrogativa\\r\\n\n        quanto a prazos; responsabilidade civil regressiva; san\u00e7\u00e3o em caso de atraso na\\r\\n\n        restitui\u00e7\u00e3o de autos; e presun\u00e7\u00e3o absoluta de intima\u00e7\u00e3o de todas as decis\u00f5es,\\r\\n\n        em caso de carga dos autos. Defensoria P\u00fablica: atribui\u00e7\u00f5es; prerrogativa\\r\\n\n        quanto a prazos e extens\u00e3o a outras entidades que desempenham fun\u00e7\u00e3o similar;\\r\\n\n        responsabilidade civil regressiva; san\u00e7\u00e3o em caso de atraso na restitui\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        autos; possibilidade de intima\u00e7\u00e3o pessoal da parte patrocinada, pelo Poder\\r\\n\n        Judici\u00e1rio, para a pr\u00e1tica de certos atos ou fornecimento de informa\u00e7\u00e3o; e\\r\\n\n        presun\u00e7\u00e3o absoluta de intima\u00e7\u00e3o de todas as decis\u00f5es, em caso de carga dos\\r\\n\n        autos.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 75, II, e \u00a7 4\u00ba;\\r\\n\n        234, \u00a7\u00a7 1\u00ba a 5\u00ba; 272, \u00a7 6\u00ba; 279, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba; e 752, \u00a7 1\u00ba.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 13<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:26:59<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:32<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:43:45<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:38:57<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:29:45<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Cl\u00e1usula\\r\\n\n        geral de negocia\u00e7\u00e3o processual \u2013 arts. 190 e 200.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Aspectos gerais: fato\\r\\n\n        jur\u00eddico processual <i>lato sensu<\/i>, fato\\r\\n\n        jur\u00eddico processual <i>stricto sensu<\/i>,\\r\\n\n        ato-fato jur\u00eddico processual, ato jur\u00eddico processual <i>stricto sensu<\/i> e neg\u00f3cio jur\u00eddico processual. Esp\u00e9cies de neg\u00f3cio\\r\\n\n        jur\u00eddico processual: referente a procedimento atual e referente a procedimento\\r\\n\n        futuro; unilateral, bilateral e plurilateral; relativo ao objeto litigioso do\\r\\n\n        processo e relativo ao processo (com efeitos sobre o procedimento e com efeito\\r\\n\n        sobre situa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas processuais); com efic\u00e1cia imediata e com efic\u00e1cia\\r\\n\n        submetida homologa\u00e7\u00e3o judicial; e expressos (escritos ou orais) e t\u00e1citos (por\\r\\n\n        omiss\u00e3o ou por comiss\u00e3o). Descumprimento de neg\u00f3cio jur\u00eddico processual:\\r\\n\n        impossibilidade de o \u00f3rg\u00e3o julgador tomar conhecimento de of\u00edcio.  Distin\u00e7\u00e3o entre direitos indispon\u00edveis e\\r\\n\n        direitos que admitem autocomposi\u00e7\u00e3o. \\r\\n\n        Estado Democr\u00e1tico de Direito e respeito \u00e0 autonomia privada: regra\\r\\n\n        geral da liberdade; rela\u00e7\u00e3o com processo cooperativo; princ\u00edpio do respeito ao\\r\\n\n        autorregramento da vontade no processo; princ\u00edpio do est\u00edmulo estatal \u00e0\\r\\n\n        autocomposi\u00e7\u00e3o; e reflexos sobre a cog\u00eancia das normas processuais.  Cl\u00e1usula geral de negocia\u00e7\u00e3o processual:\\r\\n\n        neg\u00f3cios jur\u00eddicos processuais t\u00edpicos e at\u00edpicos; Neg\u00f3cio jur\u00eddico processual\\r\\n\n        at\u00edpico: possibilidade no \u00e2mbito do processo coletivo; possibilidade de\\r\\n\n        celebra\u00e7\u00e3o pela Fazenda P\u00fablica; possibilidade de celebra\u00e7\u00e3o pelo Minist\u00e9rio\\r\\n\n        P\u00fablico; possibilidade de celebra\u00e7\u00e3o por incapaz com incapacidade suprida;\\r\\n\n        incid\u00eancia do princ\u00edpio da boa-f\u00e9; forma de exig\u00eancia de cumprimento; interpreta\u00e7\u00e3o.  Controle judicial dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos\\r\\n\n        processuais at\u00edpicos: limite do campo de atua\u00e7\u00e3o judicial; exames quanto \u00e0 capacidade\\r\\n\n        do agente, \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o formal e \u00e0 licitude do objeto (diretrizes gerais para verifica\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        \u2013 Fredie Didier Jr.).<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 3\u00ba, \u00a7 1\u00ba; 42; 63,\\r\\n\n        \u00a7\u00a71\u00ba a 4\u00ba; 142; 154, VI; 189, IV; 191, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba; 200 e par\u00e1grafo \u00fanico; 221,\\r\\n\n        par\u00e1grafo \u00fanico; 237, IV; 313, II, e \u00a7 4\u00ba; 337, X, e \u00a7 6\u00ba; 357, <i>caput<\/i>, e \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba; 362, I; 373, \u00a7\u00a7 3\u00ba\\r\\n\n        e 4\u00ba; 381, II; 471, \u00a7 3\u00ba; 485, VII e VIII, e \u00a7 4\u00ba; 487, III, <i>a<\/i>, <i>b\\r\\n\n        <\/i>e <i>c<\/i>; 515, II, e \u00a7 2\u00ba; 998 e\\r\\n\n        par\u00e1grafo \u00fanico; 999; e 1.012, \u00a7 1\u00ba, IV.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 14<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:37:34<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:22<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:22<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:42<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:26<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>5 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:25:42<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Atos\\r\\n\n        processuais: forma, tempo e lugar \u2013 arts. 189 a 217<\/i><\/b><i> (exceto 190 e 200, temas da aula 13)<b>.<\/b><\/i><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Processos em segredo de\\r\\n\n        justi\u00e7a.  Calend\u00e1rio processual:\\r\\n\n        vincula\u00e7\u00e3o das partes e do juiz, casos de dispensa de intima\u00e7\u00e3o e conflito\\r\\n\n        entre calend\u00e1rio processual e regra de ordem cronol\u00f3gica de julgamento de\\r\\n\n        acordo com a data da conclus\u00e3o.  Pr\u00e1tica\\r\\n\n        eletr\u00f4nica de atos processuais: op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do legislador quanto \u00e0\\r\\n\n        minud\u00eancia do regramento; direitos das partes e dos seus procuradores;\\r\\n\n        requisitos do sistema eletr\u00f4nico; consequ\u00eancias de problema t\u00e9cnico do sistema\\r\\n\n        e de erro ou omiss\u00e3o do auxiliar de justi\u00e7a respons\u00e1vel.  Pronunciamentos dos \u00f3rg\u00e3os julgadores: inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n        nas defini\u00e7\u00f5es de senten\u00e7a, de decis\u00e3o interlocut\u00f3ria, de despacho e de\\r\\n\n        ac\u00f3rd\u00e3o. Atos do escriv\u00e3o e do chefe de secretaria. Tempo para a pr\u00e1tica dos\\r\\n\n        atos processuais: dias e hor\u00e1rios adequados; desnecessidade de autoriza\u00e7\u00e3o judicial\\r\\n\n        para a pr\u00e1tica de atos nos per\u00edodos de f\u00e9rias forenses, nos feriados e nos dias\\r\\n\n        \u00fateis fora das 6 \u00e0s 20 horas; e identifica\u00e7\u00e3o dos feriados para efeitos forenses.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outro dispositivo do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionado aos temas e mencionado na aula \u2013<\/b> art. 356.<b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Prazos\\r\\n\n        processuais \u2013 arts. 218 a 235.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Prazo m\u00ednimo capaz de\\r\\n\n        obrigar comparecimento.  Prazo geral\\r\\n\n        supletivo.  Tempestividade do ato\\r\\n\n        praticado antes do in\u00edcio do prazo: reflexos sobre a admissibilidade de\\r\\n\n        recursos.  Prazos processuais e prazos de\\r\\n\n        direito material. Hip\u00f3teses de suspens\u00e3o do curso do prazo.  Modifica\u00e7\u00e3o de prazo pelo juiz.  Contagem dos prazos processuais em dias: dias\\r\\n\n        \u00fateis, casos de protraimento do dia do come\u00e7o e do dia final; identifica\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n        dia do come\u00e7o. &nbsp;Dia do come\u00e7o do prazo\\r\\n\n        para a pr\u00e1tica de atos diretamente pela parte, sem a intermedia\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        representante judicial.  Contagem do\\r\\n\n        prazo em processo eletr\u00f4nico: compatibilidade do CPC-2015 com a Lei n.\\r\\n\n        11.419\/2006. &nbsp; Ren\u00fancia a prazo pela parte. Prazos para o\\r\\n\n        juiz. Prazos para os auxiliares da Justi\u00e7a. \\r\\n\n        Prazo para litisconsortes com procuradores distintos:\\r\\n\n        peculiaridades.  Prazos para o Minist\u00e9rio\\r\\n\n        P\u00fablico, as Fazendas P\u00fablicas e seus entes aut\u00e1rquicos e a Defensoria P\u00fablica.  Prazo para escrit\u00f3rios de pr\u00e1tica jur\u00eddica das\\r\\n\n        faculdades de Direito reconhecidas na forma da lei.  Prazo para entidades que prestam assist\u00eancia\\r\\n\n        jur\u00eddica gratuita em raz\u00e3o de conv\u00eanio firmado com a Defensoria P\u00fablica.  Verifica\u00e7\u00e3o dos prazos e aplica\u00e7\u00e3o das\\r\\n\n        penalidades.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 139, VI; 180, \u00a7\\r\\n\n        2\u00ba; 183, \u00a7 2\u00ba; 186, \u00a7\u00a7 3\u00ba e 4\u00ba; 216; 272; 313; e 1.000.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 15<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:31:06<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:44<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:28<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:36:24<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:39:30<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Cita\u00e7\u00e3o \u2013\\r\\n\n        arts. 236 a 259.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Defini\u00e7\u00e3o legal.\\r\\n\n        Consequ\u00eancias da falta ou da invalidade. Casos de dispensa. Efeitos. Rela\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        entre cita\u00e7\u00e3o e interrup\u00e7\u00e3o do curso do prazo prescricional.  Comunica\u00e7\u00e3o, ao r\u00e9u n\u00e3o citado, da exist\u00eancia\\r\\n\n        de senten\u00e7a que lhe foi favor\u00e1vel. Pessoalidade do ato citat\u00f3rio.  Modalidades de cita\u00e7\u00e3o. Cita\u00e7\u00e3o pelo escriv\u00e3o\\r\\n\n        ou pelo chefe de secretaria. Cita\u00e7\u00e3o por mandado: entrega do mandado a\\r\\n\n        funcion\u00e1rio respons\u00e1vel pelo recebimento de correspond\u00eancia, cita\u00e7\u00e3o com hora\\r\\n\n        certa.  Cita\u00e7\u00e3o pelo correio.  Cita\u00e7\u00e3o por edital. Pr\u00e1tica de ato por oficial\\r\\n\n        de justi\u00e7a fora dos limites territoriais da compet\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o julgador.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 59; 115; 312; 331;\\r\\n\n        332; 695; 806; 829; 1.050; e 1051.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 16<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:28:02<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:42:03<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:29:54<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:40:59<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:06<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Cartas \u2013 arts. 260 a 268.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Situa\u00e7\u00f5es que autorizam a\\r\\n\n        expedi\u00e7\u00e3o de cartas. Op\u00e7\u00e3o pelo uso de recursos tecnol\u00f3gicos que tornem\\r\\n\n        desnecess\u00e1ria a expedi\u00e7\u00e3o de cartas. Esp\u00e9cies de cartas: a carta arbitral.\\r\\n\n        Requisitos das cartas.  Prazo para\\r\\n\n        cumprimento. Intima\u00e7\u00e3o das partes a respeito da expedi\u00e7\u00e3o. Obriga\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        acompanhamento pelas partes. Incid\u00eancia do princ\u00edpio da coopera\u00e7\u00e3o.\\r\\n\n        Itiner\u00e2ncia. Meios de expedi\u00e7\u00e3o de cartas de ordem e precat\u00f3ria.  Compet\u00eancia para cumprimento. Informa\u00e7\u00e3o a\\r\\n\n        respeito do cumprimento da dilig\u00eancia: efeitos sobre a defini\u00e7\u00e3o do dia do\\r\\n\n        come\u00e7o do prazo.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 231; 232; 236;\\r\\n\n        237; e 453.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Intima\u00e7\u00f5es \u2013 arts. 269 a 275.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Defini\u00e7\u00e3o legal. Destinat\u00e1rios.\\r\\n\n        Finalidade. Possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o pelo advogado da outra parte: sistema\\r\\n\n        da imedia\u00e7\u00e3o; atos objeto da comunica\u00e7\u00e3o; destinat\u00e1rio; forma; procedimento; e\\r\\n\n        efeito quanto \u00e0 deflagra\u00e7\u00e3o de prazos. \\r\\n\n        Intima\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica. Meios de intima\u00e7\u00e3o para advogados e para\\r\\n\n        os demais sujeitos do processo: ordem de prefer\u00eancia legal.  Intima\u00e7\u00e3o do advogado por meio de publica\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        do ato no \u00f3rg\u00e3o oficial: possibilidade de constar apenas o nome da sociedade de\\r\\n\n        advogados; exig\u00eancias quanto aos nomes das partes aos nomes dos advogados; e\\r\\n\n        possibilidade de indica\u00e7\u00e3o de determinados advogados para recebimento das\\r\\n\n        intima\u00e7\u00f5es. Retirada de autos mediante carga: efeito; retirada pessoal; e retirada\\r\\n\n        por meio de preposto.  Argui\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        invalidade da intima\u00e7\u00e3o: inova\u00e7\u00f5es. Dia do come\u00e7o do prazo a partir da\\r\\n\n        intima\u00e7\u00e3o. Intima\u00e7\u00e3o de testemunhas pelo advogado.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts.<b> <\/b>77; 106; 231; 246, V, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba; 455;\\r\\n\n        1.050; e 1.051. &nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 17<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:32:01<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:46:04<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:38:50<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:00<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:07<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Nulidades \u2013\\r\\n\n        276 a 283.<\/i><\/b><b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Processo e procedimento.\\r\\n\n        Procedimento como ato jur\u00eddico complexo de forma\u00e7\u00e3o sucessiva. Princ\u00edpio da\\r\\n\n        primazia da decis\u00e3o de m\u00e9rito. Princ\u00edpio da boa-f\u00e9. Aproveitamento dos atos\\r\\n\n        processuais. Distin\u00e7\u00e3o entre defeito e nulidade. Momento para alega\u00e7\u00e3o. Distin\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        entre possibilidade de conhecer de of\u00edcio e possibilidade de rever a qualquer\\r\\n\n        tempo uma decis\u00e3o sobre invalidade de ato. Atingimento da finalidade e aus\u00eancia\\r\\n\n        de preju\u00edzo.  Aus\u00eancia de intima\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n        membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Efeitos da invalida\u00e7\u00e3o sobre atos subsequentes do\\r\\n\n        procedimento.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Distribui\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        e registro \u2013 arts. 284 a 290.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Casos em que h\u00e1\\r\\n\n        necessidade de distribui\u00e7\u00e3o. Incid\u00eancia dos princ\u00edpios do ju\u00edzo natural, da\\r\\n\n        isonomia e da publicidade. Distribui\u00e7\u00e3o por depend\u00eancia. Registros\\r\\n\n        supervenientes \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o. Distribui\u00e7\u00e3o e necessidade de procura\u00e7\u00e3o. Casos\\r\\n\n        de dispensa de apresenta\u00e7\u00e3o da procura\u00e7\u00e3o para que ocorra a distribui\u00e7\u00e3o. Fiscaliza\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        da distribui\u00e7\u00e3o. Cancelamento da distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 55, \u00a7 3\u00ba; 59; 104;\\r\\n\n        e 105.<b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Valor da\\r\\n\n        causa \u2013 arts. 291 a 293.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Valor da causa e proveito\\r\\n\n        econ\u00f4mico perseguido. Valor da causa e reconven\u00e7\u00e3o. Crit\u00e9rios para atribui\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        de valor \u00e0 causa: inova\u00e7\u00f5es; peculiaridade nos casos em que se postula\\r\\n\n        indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais. Impugna\u00e7\u00e3o ao valor da causa e concentra\u00e7\u00e3o da\\r\\n\n        defesa.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 324, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba;\\r\\n\n        330, \u00a7 1\u00ba, II; e 337, III.<b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Forma\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n        processo \u2013 art. 312.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Exist\u00eancia, validade e\\r\\n\n        efic\u00e1cia do procedimento. Pressupostos do procedimento. Registro ou distribui\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        da peti\u00e7\u00e3o inicial: unifica\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios para a <i>perpetuatio jurisdictionis<\/i>, a preven\u00e7\u00e3o e a forma\u00e7\u00e3o do processo. Efeitos\\r\\n\n        do ato de propositura da demanda para a parte autora e para a parte r\u00e9.\\r\\n\n        Identifica\u00e7\u00e3o do momento da forma\u00e7\u00e3o nos casos de desmembramento do processo em\\r\\n\n        raz\u00e3o de litiscons\u00f3rcio multitudin\u00e1rio ativo. \\r\\n\n        Identifica\u00e7\u00e3o dos processos em que a decis\u00e3o sobre quest\u00e3o prejudicial\\r\\n\n        tem aptid\u00e3o para ser acobertada pelos efeitos da coisa julgada material (art. 503,\\r\\n\n        \u00a7 1\u00ba).<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 43; 59; 113, \u00a7\u00a7 1\u00ba\\r\\n\n        e 2\u00ba; 240; 503, \u00a7 1\u00ba; e 1.054.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 18 <\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:05:29<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:23<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:05<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:03<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:58<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Suspens\u00e3o e\\r\\n\n        extin\u00e7\u00e3o do processo \u2013 arts. 313 a 317.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Suspens\u00e3o da pr\u00e1tica dos\\r\\n\n        atos do procedimento. Aspectos gerais. Morte ou perda da capacidade processual\\r\\n\n        de qualquer das partes, de seu representante legal ou de seu procurador:\\r\\n\n        inova\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do advogado; distin\u00e7\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es que envolvem\\r\\n\n        morte da parte autora e morte da parte r\u00e9; morte do procurador.  Conven\u00e7\u00e3o das partes e incid\u00eancia do\\r\\n\n        princ\u00edpio do autorregramento da vontade no processo.  Argui\u00e7\u00e3o de impedimento ou de suspei\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n        magistrado: hip\u00f3teses em que n\u00e3o se opera a suspens\u00e3o. Inova\u00e7\u00e3o decorrente da\\r\\n\n        admiss\u00e3o de incidente de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas: prazo de suspens\u00e3o.\\r\\n\n        Exist\u00eancia de quest\u00e3o subordinante externa. For\u00e7a maior. Discuss\u00e3o de quest\u00e3o\\r\\n\n        decorrente de acidentes e fatos da navega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia do Tribunal\\r\\n\n        Mar\u00edtimo. Verifica\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de fato delituoso. Extin\u00e7\u00e3o do processo.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 4\u00ba; 76; 134; 139,\\r\\n\n        IX; 146; 282, \u00a7 2\u00ba; 485, \u00a7 7\u00ba; 488; 515; 516; 689; 694; 932, par\u00e1grafo \u00fanico;\\r\\n\n        938, \u00a7 1\u00ba; 980; 982; 1.029, \u00a7 3\u00ba; 1.035; e 1.036. <b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula  19 <\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:20:08<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:05<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:32<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:38:26<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:05<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Tutela\\r\\n\n        provis\u00f3ria (1\u00aa parte: aspectos gerais) \u2013 arts. 294 a 311.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Distin\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias:\\r\\n\n        tutela provis\u00f3ria e tutela definitiva ou final; tutela definitiva ou final\\r\\n\n        concedida na senten\u00e7a ou por meio de decis\u00e3o interlocut\u00f3ria; tutela satisfativa\\r\\n\n        e tutela cautelar; tutela satisfativa de certifica\u00e7\u00e3o e tutela satisfativa de\\r\\n\n        efetiva\u00e7\u00e3o; tutela de urg\u00eancia e tutela da evid\u00eancia (rela\u00e7\u00e3o com os princ\u00edpios\\r\\n\n        da efetividade e da isonomia); tutela concedida em car\u00e1ter antecedente e tutela\\r\\n\n        concedida em car\u00e1ter incidental; tutela \u201cantecipada\u201d segundo o legislador;\\r\\n\n        tutela provis\u00f3ria e tutela liminar.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 120; 235; 332; 356,\\r\\n\n        562; e 918. <b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula  20<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:37:35<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:44:52<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:24<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:36:44<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:38:35<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Tutela\\r\\n\n        provis\u00f3ria (2\u00aa parte: an\u00e1lise pontual) \u2013 arts. 294 a 311.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Tutela provis\u00f3ria fundada\\r\\n\n        em urg\u00eancia e fundada na evid\u00eancia. Tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia cautelar e \u201cantecipada\u201d\\r\\n\n        (satisfativa), concedidas em car\u00e1ter antecedente ou incidental.  Custas processuais no requerimento de tutela provis\u00f3ria\\r\\n\n        em car\u00e1ter incidental. Disposi\u00e7\u00f5es gerais a respeito da tutela provis\u00f3ria: efeitos\\r\\n\n        do ato decis\u00f3rio concessivo; poder geral de efetiva\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o concessiva; rela\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        entre efetiva\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o concessiva e cumprimento provis\u00f3rio da senten\u00e7a; concess\u00e3o\\r\\n\n        \u201cex officio\u201d; responsabilidade objetiva da parte em raz\u00e3o da obten\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o\\r\\n\n        concessiva; motiva\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o; e compet\u00eancia.  Exig\u00eancias legais para concess\u00e3o da tutela\\r\\n\n        provis\u00f3ria de urg\u00eancia.  Possibilidade de\\r\\n\n        exig\u00eancia de cau\u00e7\u00e3o para efetiva\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o concessiva de tutela provis\u00f3ria\\r\\n\n        de urg\u00eancia. Concess\u00e3o da tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia liminarmente ou ap\u00f3s\\r\\n\n        justifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via. Risco de irreversibilidade dos efeitos da decis\u00e3o\\r\\n\n        concessiva de tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia. Modos de efetiva\u00e7\u00e3o da tutela\\r\\n\n        provis\u00f3ria cautelar.  Poder geral de\\r\\n\n        cautela. Disposi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas sobre responsabilidade objetiva da parte em\\r\\n\n        raz\u00e3o da obten\u00e7\u00e3o de tutela provis\u00f3ria cautelar. Tutela \u201cantecipada\u201d\\r\\n\n        (provis\u00f3ria de urg\u00eancia satisfativa) requerida em car\u00e1ter antecedente: aditamento\\r\\n\n        da peti\u00e7\u00e3o inicial; efeitos da falta de aditamento; possibilidade de\\r\\n\n        estabiliza\u00e7\u00e3o dos efeitos da decis\u00e3o; rela\u00e7\u00e3o com o procedimento monit\u00f3rio;\\r\\n\n        distin\u00e7\u00e3o de coisa julgada; e aspectos gerais e prazo para propositura de\\r\\n\n        demanda objetivando revis\u00e3o, reforma ou invalida\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o cujos efeitos\\r\\n\n        foram estabilizados. Tutela provis\u00f3ria cautelar requerida em car\u00e1ter\\r\\n\n        antecedente: exig\u00eancias formais da peti\u00e7\u00e3o inicial; fungibilidade; prazo para\\r\\n\n        contesta\u00e7\u00e3o; revelia; procedimento; prazo para formula\u00e7\u00e3o do pedido principal;\\r\\n\n        cessa\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia da decis\u00e3o concessiva de tutela provis\u00f3ria cautelar\\r\\n\n        concedida em car\u00e1ter antecedente; e coisa julgada.  Tutela provis\u00f3ria da evid\u00eancia: exig\u00eancias\\r\\n\n        formais para concess\u00e3o; rela\u00e7\u00e3o com perigo de dano ou de risco ao resultado\\r\\n\n        \u00fatil do processo; hip\u00f3tese legais; e possibilidade de concess\u00e3o liminar.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 139, IV; 489 e seu\\r\\n\n        \u00a7 1\u00ba; 520; 536; 538; e 701. <b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 21<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:29:54<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:51<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:40:40<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:38:39<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:44<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Peti\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        inicial: requisitos, pedido e indeferimento \u2013 arts. 319 a 331.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Requisitos da peti\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        inicial.  Aus\u00eancia da alus\u00e3o a\\r\\n\n        requerimento de cita\u00e7\u00e3o. Inova\u00e7\u00f5es na qualifica\u00e7\u00e3o das partes: indica\u00e7\u00e3o,\\r\\n\n        quanto ao autor e ao r\u00e9u, da exist\u00eancia de uni\u00e3o est\u00e1vel, dos n\u00fameros de\\r\\n\n        inscri\u00e7\u00e3o no CPF ou no CNPJ e do endere\u00e7o eletr\u00f4nico; incid\u00eancia dos princ\u00edpios\\r\\n\n        da coopera\u00e7\u00e3o e da primazia da decis\u00e3o de m\u00e9rito.  Indica\u00e7\u00e3o da op\u00e7\u00e3o do autor pela realiza\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        ou n\u00e3o de audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o: incid\u00eancia do princ\u00edpio do\\r\\n\n        est\u00edmulo estatal \u00e0 autocomposi\u00e7\u00e3o; consequ\u00eancias do sil\u00eancio do autor quanto \u00e0\\r\\n\n        op\u00e7\u00e3o.  Necessidade de emenda ou de\\r\\n\n        complementa\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial: prazo; incid\u00eancia dos princ\u00edpios da primazia\\r\\n\n        da decis\u00e3o de m\u00e9rito e da coopera\u00e7\u00e3o (dever de esclarecimento).  Pedido: pedido certo e pedido impl\u00edcito.  Interpreta\u00e7\u00e3o do pedido. Determina\u00e7\u00e3o qualitativa\\r\\n\n        e determina\u00e7\u00e3o quantitativa do pedido. Hip\u00f3teses de formula\u00e7\u00e3o de pedido\\r\\n\n        gen\u00e9rico (quantitativamente indeterminado): reflexos quanto aos pedidos de\\r\\n\n        indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais. Pedido alternativo.  Cumula\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria de pedidos: cumula\u00e7\u00e3o alternativa\\r\\n\n        e cumula\u00e7\u00e3o subsidi\u00e1ria.  Distin\u00e7\u00e3o entre\\r\\n\n        pedido alternativo e cumula\u00e7\u00e3o alternativa de pedidos. &nbsp;Cumula\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria de pedidos: requisitos;\\r\\n\n        incid\u00eancia do princ\u00edpio da adequa\u00e7\u00e3o do procedimento. Aditamento e altera\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n        pedido e da causa de pedir: unifica\u00e7\u00e3o dos regimes jur\u00eddicos. Indeferimento da\\r\\n\n        peti\u00e7\u00e3o inicial: reorganiza\u00e7\u00e3o legislativa do tema e incid\u00eancia do princ\u00edpio da\\r\\n\n        primazia da decis\u00e3o de m\u00e9rito. In\u00e9pcia: novas hip\u00f3teses e supress\u00e3o da\\r\\n\n        refer\u00eancia a in\u00e9pcia por impossibilidade jur\u00eddica do pedido. Ilegitimidade\\r\\n\n        passiva: reflexos das normas extra\u00edveis dos arts. 338 e 339. Falta de\\r\\n\n        atendimento a exig\u00eancias espec\u00edficas para o advogado que postula em causa\\r\\n\n        pr\u00f3pria. Novo regime da apela\u00e7\u00e3o contra a senten\u00e7a de indeferimento da peti\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        inicial: impossibilidade de ju\u00edzo de admissibilidade do recurso de apela\u00e7\u00e3o; possibilidade\\r\\n\n        de ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o; cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u em caso de ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o negativo;\\r\\n\n        intima\u00e7\u00e3o do r\u00e9u a respeito do tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a de indeferimento.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 43; 59; 73; 106; 134;\\r\\n\n        312; 318; 334; 338; 339; 341; 489, <i>caput<\/i>\\r\\n\n        e \u00a7 3\u00ba; 493; e 515.<b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Improced\u00eancia\\r\\n\n        liminar do pedido \u2013 art. 332<\/i><\/b> <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Aspectos gerais: v\u00ednculo\\r\\n\n        com os precedentes judiciais obrigat\u00f3rios e reposicionamento da pron\u00fancia de\\r\\n\n        prescri\u00e7\u00e3o e de decad\u00eancia. Compatibiliza\u00e7\u00e3o das hip\u00f3teses previstas no <i>caput <\/i>do art. 927 com as previs\u00f5es\\r\\n\n        contidas no <i>caput<\/i> do art. 332. Regime\\r\\n\n        recursal: impossibilidade de ju\u00edzo de admissibilidade do recurso de apela\u00e7\u00e3o;\\r\\n\n        possibilidade de ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o; cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u em caso de ju\u00edzo de\\r\\n\n        retrata\u00e7\u00e3o negativo; intima\u00e7\u00e3o do r\u00e9u a respeito do tr\u00e2nsito em julgado da\\r\\n\n        senten\u00e7a de improced\u00eancia liminar do pedido.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outro dispositivo do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionado ao tema e mencionado na aula \u2013<\/b> art. 927.<b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 22<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:23:02<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:37<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:07<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:54<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:24<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Procedimento\\r\\n\n        comum e audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o \u2013 arts. 318 e 334.<\/i><\/b><b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Aspectos gerais do\\r\\n\n        procedimento comum: topologia dos dispositivos. \\r\\n\n        Audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o. Preserva\u00e7\u00e3o de prazo m\u00ednimo\\r\\n\n        entre a data da designa\u00e7\u00e3o e a data da audi\u00eancia. Preserva\u00e7\u00e3o de prazo m\u00ednimo\\r\\n\n        entre a data da cita\u00e7\u00e3o e a data da audi\u00eancia. Atua\u00e7\u00e3o do conciliador ou\\r\\n\n        mediador. Possibilidade de desmembramento da audi\u00eancia.  Intima\u00e7\u00e3o do autor. Hip\u00f3tese de n\u00e3o-designa\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        da audi\u00eancia.  Hip\u00f3tese de cancelamento\\r\\n\n        da audi\u00eancia designada: momento para manifesta\u00e7\u00e3o de desinteresse pelo autor;\\r\\n\n        prazo para manifesta\u00e7\u00e3o de desinteresse pelo r\u00e9u; peculiaridades da manifesta\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        de desinteresse em caso de litiscons\u00f3rcio passivo.  Possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia por\\r\\n\n        meio eletr\u00f4nico. &nbsp;Efeitos do n\u00e3o-comparecimento\\r\\n\n        injustificado. Possibilidade de as partes constitu\u00edrem representantes para\\r\\n\n        atua\u00e7\u00e3o na audi\u00eancia. Intervalo m\u00ednimo a ser observado nas pautas, entre as\\r\\n\n        audi\u00eancias de concilia\u00e7\u00e3o e de media\u00e7\u00e3o. Estudo das principais varia\u00e7\u00f5es do\\r\\n\n        procedimento comum.  Primeira varia\u00e7\u00e3o: peti\u00e7\u00e3o inicial\\r\\n\n        apresentada e indeferida por defeito san\u00e1vel, sem apela\u00e7\u00e3o.  Segunda varia\u00e7\u00e3o: peti\u00e7\u00e3o inicial apresentada\\r\\n\n        e indeferida por defeito insan\u00e1vel, sem apela\u00e7\u00e3o; ponto do defeito discutido na\\r\\n\n        peti\u00e7\u00e3o inicial ou ponto do defeito n\u00e3o discutido na peti\u00e7\u00e3o inicial e ado\u00e7\u00e3o,\\r\\n\n        pelo magistrado, do entendimento de que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o contradit\u00f3rio\\r\\n\n        pr\u00e9vio. Terceira varia\u00e7\u00e3o: peti\u00e7\u00e3o inicial apresentada e indeferida por defeito\\r\\n\n        insan\u00e1vel, sem apela\u00e7\u00e3o; ponto do defeito n\u00e3o discutido na peti\u00e7\u00e3o inicial e\\r\\n\n        ado\u00e7\u00e3o, pelo magistrado, do entendimento de que o contradit\u00f3rio deve ser pr\u00e9vio.  Quarta varia\u00e7\u00e3o: improced\u00eancia liminar do\\r\\n\n        pedido, sem apela\u00e7\u00e3o; motivo da improced\u00eancia discutido na peti\u00e7\u00e3o inicial ou motivo\\r\\n\n        da improced\u00eancia n\u00e3o discutido na peti\u00e7\u00e3o inicial e ado\u00e7\u00e3o, pelo magistrado, do\\r\\n\n        entendimento de que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o contradit\u00f3rio pr\u00e9vio.  Quinta varia\u00e7\u00e3o: improced\u00eancia liminar do\\r\\n\n        pedido, sem apela\u00e7\u00e3o; motivo da improced\u00eancia n\u00e3o discutido na peti\u00e7\u00e3o inicial,\\r\\n\n        com ado\u00e7\u00e3o, pelo magistrado, do entendimento de que o contradit\u00f3rio deve ser\\r\\n\n        pr\u00e9vio.  Sexta varia\u00e7\u00e3o: aus\u00eancia de\\r\\n\n        motivo para indeferimento da peti\u00e7\u00e3o inicial e para improced\u00eancia liminar do\\r\\n\n        pedido; o processo versa sobre direitos que n\u00e3o admitem autocomposi\u00e7\u00e3o. &nbsp;S\u00e9tima varia\u00e7\u00e3o: aus\u00eancia de motivo para\\r\\n\n        indeferimento da peti\u00e7\u00e3o inicial e para improced\u00eancia liminar do pedido; o\\r\\n\n        processo versa sobre direitos que admitem autocomposi\u00e7\u00e3o; ocorre autocomposi\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        na audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o. \\r\\n\n        Oitava varia\u00e7\u00e3o: aus\u00eancia de motivo para indeferimento da peti\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        inicial e para improced\u00eancia liminar do pedido; o processo versa sobre direitos\\r\\n\n        que admitem autocomposi\u00e7\u00e3o; n\u00e3o ocorre autocomposi\u00e7\u00e3o na audi\u00eancia de\\r\\n\n        concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o.  Nona\\r\\n\n        varia\u00e7\u00e3o: aus\u00eancia de motivo para indeferimento da peti\u00e7\u00e3o inicial e para\\r\\n\n        improced\u00eancia liminar do pedido; o processo versa sobre direitos que admitem\\r\\n\n        autocomposi\u00e7\u00e3o; autor manifesta desinteresse na autocomposi\u00e7\u00e3o; audi\u00eancia de\\r\\n\n        concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o designada; r\u00e9u requer cancelamento da audi\u00eancia.  Estudo das principais varia\u00e7\u00f5es do\\r\\n\n        processamento da apela\u00e7\u00e3o em casos de indeferimento da peti\u00e7\u00e3o inicial ou de\\r\\n\n        improced\u00eancia liminar do pedido. Primeira varia\u00e7\u00e3o: ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        positivo. Segunda varia\u00e7\u00e3o: ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o negativo e negativa de\\r\\n\n        provimento ao recurso pelo tribunal. Terceira varia\u00e7\u00e3o: ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        negativo e provimento do recurso pelo tribunal.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 10; 77; 165 a 175;\\r\\n\n        219 e seu par\u00e1grafo \u00fanico; 321; 331, <i>caput\\r\\n\n        <\/i>e \u00a7\u00a7 1\u00ba e 3\u00ba; 332, <i>caput<\/i>, e \u00a7\u00a7 1\u00ba\\r\\n\n        a 4\u00ba; 334, <i>caput <\/i>e \u00a7\u00a7 3\u00ba a 5\u00ba; 335, <i>caput <\/i>e \u00a7 1\u00ba; 350; 351; 356; 357, <i>caput <\/i>e \u00a7\u00a7 1\u00ba a 3\u00ba; 485, I; 487, III; e 927,\\r\\n\n        <i>caput<\/i>.<b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 23<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:24:28<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:17<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:41:03<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:32<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:36<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Contesta\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        \u2013 arts. 335 a 342.<\/i><\/b><b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Estudo da identifica\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        do dia do come\u00e7o do prazo para contestar. Primeira hip\u00f3tese: designa\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia\\r\\n\n        de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o; audi\u00eancia realizada; ocorr\u00eancia de\\r\\n\n        autocomposi\u00e7\u00e3o. Segunda hip\u00f3tese: designa\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de\\r\\n\n        media\u00e7\u00e3o; audi\u00eancia realizada; n\u00e3o ocorre autocomposi\u00e7\u00e3o. Terceira hip\u00f3tese:\\r\\n\n        designa\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o; audi\u00eancia cancelada; r\u00e9u\\r\\n\n        \u00fanico; Quarta hip\u00f3tese: designa\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o;\\r\\n\n        audi\u00eancia cancelada; litiscons\u00f3rcio passivo. Quinta hip\u00f3tese: sem designa\u00e7\u00e3o da\\r\\n\n        audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o; r\u00e9u \u00fanico.  Sexta hip\u00f3tese: sem designa\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia\\r\\n\n        de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o; litiscons\u00f3rcio passivo. S\u00e9tima hip\u00f3tese: sem\\r\\n\n        designa\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o; litiscons\u00f3rcio passivo; desist\u00eancia\\r\\n\n        em rela\u00e7\u00e3o a r\u00e9u ainda n\u00e3o citado. \\r\\n\n        Concentra\u00e7\u00e3o da defesa na pe\u00e7a contestat\u00f3ria.  Conte\u00fado da pe\u00e7a contestat\u00f3ria. Quest\u00f5es que\\r\\n\n        devem ser suscitadas antes da abordagem do m\u00e9rito: inclus\u00e3o das alega\u00e7\u00f5es de\\r\\n\n        incompet\u00eancia relativa, de incorre\u00e7\u00e3o do valor da causa, de indevida concess\u00e3o\\r\\n\n        do benef\u00edcio de gratuidade da justi\u00e7a e de contin\u00eancia como causa de extin\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        do processo sem a resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito. Efeitos da falta de alega\u00e7\u00e3o de exist\u00eancia\\r\\n\n        de conven\u00e7\u00e3o de arbitragem. Inova\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 argui\u00e7\u00e3o de ilegitimidade\\r\\n\n        passiva ou de inexist\u00eancia de responsabilidade pelo preju\u00edzo alegado pelo\\r\\n\n        autor. Alega\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia absoluta ou relativa: possibilidade de\\r\\n\n        apresenta\u00e7\u00e3o da contesta\u00e7\u00e3o no foro do domic\u00edlio do r\u00e9u. \u00d4nus da impugna\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        espec\u00edfica das alega\u00e7\u00f5es f\u00e1ticas feitas pela parte autora. Mat\u00e9rias de defesa\\r\\n\n        que podem ser alegadas depois da contesta\u00e7\u00e3o. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 54; 56; 57; 64; 231;\\r\\n\n        239; 334 e seus \u00a7\u00a7; e 486, \u00a7 3\u00ba.<b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Reconven\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        \u2013 art. 343.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Aspectos gerais: rela\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        entre a reconven\u00e7\u00e3o e a demanda cuja propositura deu nascimento ao processo.  Possibilidade de inclus\u00e3o de terceiro como\\r\\n\n        litisconsorte ativo e\/ou passivo da reconven\u00e7\u00e3o. &nbsp;Reconven\u00e7\u00e3o e revelia do reconvinte em rela\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        \u00e0 demanda contra ele proposta.<b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Revelia \u2013\\r\\n\n        arts 344 a 346<\/i><\/b><b>.<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Aspectos gerais: abrandamento\\r\\n\n        do tratamento dado ao r\u00e9u revel.  Efeito\\r\\n\n        da revelia. Hip\u00f3teses de exclus\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o do efeito da revelia.  Deflagra\u00e7\u00e3o dos prazos quanto ao r\u00e9u revel. Possibilidade\\r\\n\n        de produ\u00e7\u00e3o, pelo r\u00e9u revel, de provas contrapostas \u00e0s alega\u00e7\u00f5es f\u00e1ticas feitas\\r\\n\n        pelo autor.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outro dispositivo do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionado ao tema e mencionado na aula \u2013<\/b> art. 349.<b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 24<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:12:01<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:36<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:19<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:35<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:31<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Provid\u00eancias\\r\\n\n        preliminares \u2013 arts. 347 a 353.<\/i><\/b><b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Aspectos gerais: rela\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        entre a supress\u00e3o da possibilidade de propositura de a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria incidental\\r\\n\n        e o novo regime da coisa julgada. \\r\\n\n        Principais possibilidades de ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias preliminares: r\u00e9u\\r\\n\n        revel preso: r\u00e9u revel citado por edital ou por mandado com hora certa; r\u00e9u\\r\\n\n        revel citado por outros meios, com e sem a produ\u00e7\u00e3o do efeito da presun\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        veracidade das alega\u00e7\u00f5es f\u00e1ticas feitas pela parte autora; contesta\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        acompanhada de prova documental; apresenta\u00e7\u00e3o de defesa perempt\u00f3ria ou\\r\\n\n        dilat\u00f3ria contra a admissibilidade do exame do m\u00e9rito da causa; argui\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        ilegitimidade passiva ou de inexist\u00eancia de responsabilidade pelos preju\u00edzos\\r\\n\n        alegados pelo autor; alega\u00e7\u00e3o de fato impeditivo, modificativo ou extintivo do\\r\\n\n        direito do autor; r\u00e9plica acompanhada de prova documental; contesta\u00e7\u00e3o \u00e0\\r\\n\n        reconven\u00e7\u00e3o acompanhada de prova documental; interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico\\r\\n\n        como fiscal da ordem jur\u00eddica; interven\u00e7\u00e3o de terceiros; imposi\u00e7\u00e3o legal da\\r\\n\n        presen\u00e7a, no processo, de entes espec\u00edficos; exist\u00eancia de defeito san\u00e1vel. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 72, II, par\u00e1grafo\\r\\n\n        \u00fanico; 121, par\u00e1grafo \u00fanico; 178, <i>caput<\/i>;<i> <\/i>218, \u00a7 3\u00ba; 337; 338; 339; 341; 345, I a\\r\\n\n        IV; 346, par\u00e1grafo \u00fanico; 437, <i>caput<\/i>\\r\\n\n        e \u00a7 1\u00ba; 503; e 1.054.<b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Julgamento\\r\\n\n        conforme o estado do processo (1\u00aa parte): julgamento antecipado total e parcial\\r\\n\n        do m\u00e9rito \u2013 arts. 354 a 356.<\/i><\/b> <b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Aspectos gerais. Julgamento\\r\\n\n        antecipado do pedido. Julgamento antecipado parcial do m\u00e9rito: natureza do ato\\r\\n\n        decis\u00f3rio; hip\u00f3teses de proferimento da decis\u00e3o; cotejo entre senten\u00e7a e decis\u00e3o\\r\\n\n        por meio da qual \u00e9 julgado antecipada e parcialmente o m\u00e9rito da causa;\\r\\n\n        possibilidade de liquida\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o; cumprimento provis\u00f3rio e definitivo\\r\\n\n        da decis\u00e3o; hip\u00f3teses de necessidade de cau\u00e7\u00e3o; possibilidade de a decis\u00e3o ser\\r\\n\n        coberta pelos efeitos da coisa julgada material; identifica\u00e7\u00e3o do dia do come\u00e7o\\r\\n\n        do prazo para propositura de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria; recurso cab\u00edvel; questionamentos\\r\\n\n        a respeito do efeito suspensivo do recurso cab\u00edvel e da possibilidade de\\r\\n\n        interposi\u00e7\u00e3o por meio de incidente de ades\u00e3o.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 344; 349; 485;\\r\\n\n        487; 489, <i>caput<\/i>;<i> <\/i>975; 997; 1.012; 1.015, II; e 1.019.<b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 25<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:13:47<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:54<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:29:16<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:14<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:38:23<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Julgamento conforme\\r\\n\n        o estado do processo (2\u00aa parte): decis\u00e3o de saneamento e de organiza\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n        processo \u2013 art. 357.<\/i><\/b><b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Aspectos gerais.\\r\\n\n        Hip\u00f3teses de exclus\u00e3o do proferimento da decis\u00e3o de saneamento e de organiza\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        do processo. Conte\u00fado do ato decis\u00f3rio. Resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es processuais\\r\\n\n        pendentes.  Organiza\u00e7\u00e3o da atividade\\r\\n\n        instrut\u00f3ria. Rol de testemunhas: identifica\u00e7\u00e3o do momento para apresenta\u00e7\u00e3o; n\u00famero\\r\\n\n        de testemunhas; possibilidade de altera\u00e7\u00e3o do n\u00famero m\u00e1ximo. Determina\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        produ\u00e7\u00e3o de prova pericial: estabelecimento de calend\u00e1rio para a per\u00edcia e\\r\\n\n        distin\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio a que se refere o art. 191. Defini\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        do \u00f4nus da prova. Delimita\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de direito relevantes para a decis\u00e3o\\r\\n\n        do m\u00e9rito: quest\u00f5es a serem consideradas; rela\u00e7\u00e3o com o direito fundamental ao\\r\\n\n        contradit\u00f3rio; rela\u00e7\u00e3o com a norma extra\u00edvel do texto do art. 489, \u00a7 1\u00ba, IV. &nbsp;Designa\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e\\r\\n\n        julgamento: intervalo m\u00ednimo a ser observado nas pautas, entre as audi\u00eancias de\\r\\n\n        instru\u00e7\u00e3o e julgamento.  Possibilidade de\\r\\n\n        as partes pedirem esclarecimentos ou solicitarem ajustes: prazo; distin\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n        recurso de embargos de declara\u00e7\u00e3o; &nbsp;incid\u00eancia do princ\u00edpio da coopera\u00e7\u00e3o.\\r\\n\n        Estabilidade da decis\u00e3o de saneamento e de organiza\u00e7\u00e3o: limites;\\r\\n\n        recorribilidade; rela\u00e7\u00e3o com a estabilidade do processo.  Delimita\u00e7\u00e3o consensual, pelas partes, das\\r\\n\n        quest\u00f5es de fato sobre as quais recair\u00e1 a atividade probat\u00f3ria  e das quest\u00f5es de direito relevantes para a\\r\\n\n        decis\u00e3o de m\u00e9rito. Saneamento cooperativo do processo: hip\u00f3teses de cabimento;\\r\\n\n        incid\u00eancia do princ\u00edpio da coopera\u00e7\u00e3o; vantagens de ordem pr\u00e1tica.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 10; 191, \u00a7\u00a7 1\u00ba e\\r\\n\n        2\u00ba; 354; 355; 373; 465; 485; 487, I a III; 489, <i>caput<\/i>, \u00a7 1\u00ba, IV; 1.009, \u00a7 1\u00ba; e 1.015, XI.<b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Audi\u00eancia\\r\\n\n        de instru\u00e7\u00e3o e julgamento \u2013 arts. 358 a 368.<\/i><\/b> <b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Tentativa de concilia\u00e7\u00e3o.\\r\\n\n        Poder de pol\u00edcia do juiz. Sequ\u00eancia de produ\u00e7\u00e3o das provas. Adiamento. Cis\u00e3o:\\r\\n\n        hip\u00f3teses; consentimento das partes. Alega\u00e7\u00f5es finais orais e escritas: prazos\\r\\n\n        sucessivos. Conte\u00fado da ata. Hip\u00f3tese em que a ata deve ser assinada tamb\u00e9m\\r\\n\n        pelas partes.  Possibilidade de grava\u00e7\u00e3o da\\r\\n\n        audi\u00eancia pelo Poder Judici\u00e1rio ou diretamente pelas partes (desnecessidade de\\r\\n\n        autoriza\u00e7\u00e3o judicial).<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outro dispositivo do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionado ao tema e mencionado na aula \u2013<\/b> art. 459.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 26<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:10:12<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:36:16<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:57<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:07<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:28:52<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Direito\\r\\n\n        probat\u00f3rio \u2013 parte geral (com \u00f4nus da prova) \u2013 arts. 369 a 380.<\/i><\/b><b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Rela\u00e7\u00e3o entre dispositivos\\r\\n\n        de natureza probat\u00f3ria e os princ\u00edpios da seguran\u00e7a jur\u00eddica, do contradit\u00f3rio,\\r\\n\n        da coopera\u00e7\u00e3o, da efici\u00eancia, da dura\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel do processo, da isonomia e do\\r\\n\n        respeito ao autorregramento da vontade no processo. &nbsp;Direito intertemporal em mat\u00e9ria probat\u00f3ria. &nbsp;Prova emprestada.  Aquisi\u00e7\u00e3o processual da prova e sua rela\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        com a admissibilidade e com a valora\u00e7\u00e3o da prova. Neg\u00f3cios jur\u00eddicos processuais\\r\\n\n        probat\u00f3rios t\u00edpicos e at\u00edpicos. Rela\u00e7\u00e3o entre as inova\u00e7\u00f5es promovidas pelo\\r\\n\n        CPC-2015 e as normas probat\u00f3rias presentes no CC-2002. &nbsp;Autonomia do direito de produzir prova. A\\r\\n\n        parte como destinat\u00e1ria da prova. Recorribilidade das decis\u00f5es de natureza\\r\\n\n        probat\u00f3ria. Novo regramento da forma\u00e7\u00e3o do convencimento do julgador em mat\u00e9ria\\r\\n\n        probat\u00f3ria.  Direito fundamental de n\u00e3o\\r\\n\n        produzir prova contra si mesmo.  Poder\\r\\n\n        geral de efetiva\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es judiciais em mat\u00e9ria probat\u00f3ria. \u00d4nus da prova:\\r\\n\n        distribui\u00e7\u00f5es est\u00e1tica e din\u00e2mica; distribui\u00e7\u00e3o din\u00e2mica pelo juiz e pelas\\r\\n\n        partes; exig\u00eancias para a distribui\u00e7\u00e3o din\u00e2mica pelo juiz; prova unilateral e bilateralmente\\r\\n\n        diab\u00f3lica; situa\u00e7\u00f5es de inesclarecibilidade; rela\u00e7\u00e3o com os princ\u00edpios da\\r\\n\n        isonomia, do contradit\u00f3rio e da boa-f\u00e9.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 139, IV; 157; 190;\\r\\n\n        297; 341; 344; 357; 381; 385; 389; 400; 403; 453; 455; 456; 459; 461; 471;\\r\\n\n        1.015, II, VI e XI; e 1.047.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 27<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:20:42<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:28<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:17<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:27:06<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:43:51<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Direito\\r\\n\n        probat\u00f3rio \u2013 parte especial: produ\u00e7\u00e3o antecipada da prova, ata notarial,\\r\\n\n        depoimento pessoal, confiss\u00e3o, exibi\u00e7\u00e3o de documento ou coisa e prova\\r\\n\n        documental \u2013 arts. 381 a 441.<\/i><\/b><b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Produ\u00e7\u00e3o antecipada da\\r\\n\n        prova: principais caracter\u00edsticas; natureza; hip\u00f3teses de cabimento; possibilidade\\r\\n\n        de requerimento incidental; arrolamento meramente probat\u00f3rio; justifica\u00e7\u00e3o;\\r\\n\n        compet\u00eancia (crit\u00e9rio determinativo, regramento da preven\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        compet\u00eancia federal a ju\u00edzo estadual \u2013 cotejo com o art. 15, II, da Lei n.\\r\\n\n        5.010, de 30 de maio de 1966); conte\u00fado da peti\u00e7\u00e3o inicial; cita\u00e7\u00e3o;\\r\\n\n        possibilidade de inclus\u00e3o de terceiro; conte\u00fado da senten\u00e7a; possibilidade de\\r\\n\n        exerc\u00edcio de contradireito pelo r\u00e9u (exig\u00eancias formais e recorribilidade da\\r\\n\n        decis\u00e3o de indeferimento); possibilidade de apresenta\u00e7\u00e3o de defesa;\\r\\n\n        recorribilidade da senten\u00e7a e das decis\u00f5es interlocut\u00f3rias de m\u00e9rito. Ata\\r\\n\n        notarial: hist\u00f3rico legislativo; hip\u00f3tese de cabimento; natureza; valora\u00e7\u00e3o;\\r\\n\n        inclus\u00e3o de dados de imagem e de som gravados em arquivo eletr\u00f4nico.  Depoimento pessoal: ordenado pelo juiz e\\r\\n\n        requerido pela parte; possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o da pena de confiss\u00e3o; possibilidade\\r\\n\n        de uso de recursos tecnol\u00f3gicos de comunica\u00e7\u00e3o para evitar a expedi\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        cartas; fatos a respeito dos quais a parte n\u00e3o \u00e9 obrigada a depor (rela\u00e7\u00e3o com\\r\\n\n        o regramento do CC-2002). Confiss\u00e3o: compatibiliza\u00e7\u00e3o, com o CC-2002 e com o\\r\\n\n        pr\u00f3prio CPC-2015, de dispositivos a respeito da validade e da efic\u00e1cia da\\r\\n\n        confiss\u00e3o. Exibi\u00e7\u00e3o de documento ou coisa: poder geral de efetiva\u00e7\u00e3o das\\r\\n\n        decis\u00f5es judiciais referentes a exibi\u00e7\u00e3o. \\r\\n\n        Prova documental: moderniza\u00e7\u00e3o; novas hip\u00f3teses de presun\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        autenticidade de documento; valora\u00e7\u00e3o da prova documental contendo, em ponto\\r\\n\n        substancial, entrelinha, emenda, borr\u00e3o ou cancelamento; incidente de falsidade\\r\\n\n        documental (prazo para argui\u00e7\u00e3o e para defesa; sobreviv\u00eancia da a\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        declarat\u00f3ria incidental; retirada, pela parte que o apresentou, de documento\\r\\n\n        cuja falsidade foi argu\u00edda); exig\u00eancia para a exposi\u00e7\u00e3o, pelo juiz, de documento\\r\\n\n        consistente em reprodu\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica ou fonogr\u00e1fica; admissibilidade de documento\\r\\n\n        apresentado posteriormente e sua rela\u00e7\u00e3o com o princ\u00edpio da boa-f\u00e9 processual;\\r\\n\n        prazo e conte\u00fado da manifesta\u00e7\u00e3o da parte a respeito de documento apresentado\\r\\n\n        pela parte contr\u00e1ria; possibilidade de dilata\u00e7\u00e3o do prazo para manifesta\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        sobre documento; documentos eletr\u00f4nicos.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 19; 139, VI, VIII;\\r\\n\n        e 1.015, II.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 28<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:11:48<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:38:27<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:29<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:28:03<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:49<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Direito\\r\\n\n        probat\u00f3rio \u2013 parte especial: prova testemunhal e prova pericial \u2013 arts. 442 a\\r\\n\n        480.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Prova testemunhal: for\u00e7a\\r\\n\n        probat\u00f3ria; incapacidade, impedimento e suspei\u00e7\u00e3o para depor como testemunha;\\r\\n\n        fatos a respeito dos quais a testemunha n\u00e3o \u00e9 obrigada a depor; momento para\\r\\n\n        delibera\u00e7\u00e3o, pelo juiz, a respeito da necessidade de produ\u00e7\u00e3o da prova testemunhal;\\r\\n\n        identifica\u00e7\u00e3o do momento para apresenta\u00e7\u00e3o do rol de testemunhas; qualifica\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        da testemunha; possibilidade de uso de recursos tecnol\u00f3gicos de comunica\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        para evitar a expedi\u00e7\u00e3o de cartas; testemunhos egr\u00e9gios; possibilidades de\\r\\n\n        designa\u00e7\u00e3o, pelo juiz, de dia, hora e local para a tomada de testemunhos egr\u00e9gios;\\r\\n\n        ado\u00e7\u00e3o do sistema da imedia\u00e7\u00e3o para intima\u00e7\u00e3o da testemunha (intima\u00e7\u00e3o da\\r\\n\n        testemunha pelo advogado da parte que a arrolou); forma da intima\u00e7\u00e3o pelo\\r\\n\n        advogado; consequ\u00eancia da falta de intima\u00e7\u00e3o pelo advogado; hip\u00f3teses de\\r\\n\n        intima\u00e7\u00e3o da testemunha pela via judicial; neg\u00f3cio jur\u00eddico processual\\r\\n\n        probat\u00f3rio tendo por objeto a invers\u00e3o da ordem de tomada de depoimento das\\r\\n\n        testemunhas; ado\u00e7\u00e3o do sistema da imedia\u00e7\u00e3o para a formula\u00e7\u00e3o de perguntas (perguntas\\r\\n\n        diretamente formuladas pelos advogados); documenta\u00e7\u00e3o do testemunho. Prova\\r\\n\n        pericial: exig\u00eancia formal para atua\u00e7\u00e3o como perito; possibilidade de nomea\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        de \u00f3rg\u00e3o t\u00e9cnico ou cient\u00edfico; incid\u00eancia do princ\u00edpio da impessoalidade para\\r\\n\n        a nomea\u00e7\u00e3o de perito; sistema de avalia\u00e7\u00e3o da qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica dos peritos;\\r\\n\n        san\u00e7\u00f5es ao perito que atuar com dolo ou culpa; momento para delibera\u00e7\u00e3o, pelo\\r\\n\n        juiz, a respeito da necessidade de produ\u00e7\u00e3o da prova pericial; prova t\u00e9cnica\\r\\n\n        simplificada (qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do <i>expert<\/i>,\\r\\n\n        forma de produ\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o das partes); &nbsp;argui\u00e7\u00e3o de impedimento e suspei\u00e7\u00e3o do perito;\\r\\n\n        atos a serem praticados pelo perito logo ap\u00f3s a ci\u00eancia da nomea\u00e7\u00e3o;\\r\\n\n        procedimento para fixa\u00e7\u00e3o do valor dos honor\u00e1rios periciais; possibilidade de\\r\\n\n        pagamento antecipado parcial dos honor\u00e1rios periciais; redu\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n        perito em caso de per\u00edcia inconclusiva ou deficiente; acesso e acompanhamento\\r\\n\n        das dilig\u00eancias periciais pelos assistentes t\u00e9cnicos; substitui\u00e7\u00e3o do perito,\\r\\n\n        obriga\u00e7\u00e3o de restituir valor recebido por trabalho n\u00e3o realizado e execu\u00e7\u00e3o em\\r\\n\n        caso de n\u00e3o-restitui\u00e7\u00e3o; escolha consensual do perito; neg\u00f3cio jur\u00eddico\\r\\n\n        processual de institui\u00e7\u00e3o de arbitragem de fato; conte\u00fado do laudo pericial; limites\\r\\n\n        da atua\u00e7\u00e3o do perito; prorroga\u00e7\u00e3o de prazo para apresenta\u00e7\u00e3o do laudo pericial;\\r\\n\n        dever de esclarecimento do perito; formula\u00e7\u00e3o de quesitos explicativos; situa\u00e7\u00f5es\\r\\n\n        de prefer\u00eancia legal para realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia envolvendo casos de concess\u00e3o\\r\\n\n        da gratuidade da justi\u00e7a; valora\u00e7\u00e3o da prova pericial pelo juiz. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 156; 357, II, \u00a7\u00a7 3\u00ba\\r\\n\n        a 8\u00ba; e 371.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 29<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:17:02<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:35<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:25<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:36:15<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:47<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Senten\u00e7a (1\u00aa\\r\\n\n        parte) \u2013 arts. 17, 18 e 485.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>tutela definitiva\\r\\n\n        concedida na senten\u00e7a ou concedida por meio de decis\u00e3o interlocut\u00f3ria.  Topologia do dispositivo que cont\u00e9m o elenco das\\r\\n\n        situa\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o h\u00e1 exame do m\u00e9rito. \\r\\n\n        Cotejo geral entre o CPC-1973 e o CPC-2015, quanto \u00e0s hip\u00f3teses em que o\\r\\n\n        m\u00e9rito da causa n\u00e3o \u00e9 apreciado.  N\u00e3o-resolu\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        do m\u00e9rito da causa por indeferimento da peti\u00e7\u00e3o inicial: novas hip\u00f3teses de\\r\\n\n        in\u00e9pcia; exclus\u00e3o da refer\u00eancia a \u201cimpossibilidade jur\u00eddica do pedido\u201d.  N\u00e3o-resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito por neglig\u00eancia das\\r\\n\n        partes e por abandono do autor: rela\u00e7\u00e3o com a regra fundamental do\\r\\n\n        desenvolvimento do processo por impulso oficial; altera\u00e7\u00e3o do prazo para que a\\r\\n\n        parte supra a falta; absor\u00e7\u00e3o do enunciado n. 240 da s\u00famula do STJ. N\u00e3o-resolu\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        do m\u00e9rito da causa por aus\u00eancia de pressupostos de constitui\u00e7\u00e3o e de\\r\\n\n        desenvolvimento v\u00e1lido e regular do processo: elenco dos chamados \u201cpressupostos\\r\\n\n        processuais\u201d; distin\u00e7\u00e3o entre os pressupostos \u201cstricto sensu\u201d (\u201cpressupostos de\\r\\n\n        exist\u00eancia\u201d) e requisitos (\u201cpressupostos de validade\u201d). N\u00e3o-resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito\\r\\n\n        da causa por reconhecimento da exist\u00eancia de peremp\u00e7\u00e3o, de litispend\u00eancia ou de\\r\\n\n        coisa julgada: rela\u00e7\u00e3o com os requisitos (\u201cpressupostos de validade\u201d) objetivos\\r\\n\n        extr\u00ednsecos do processo.  N\u00e3o-resolu\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        do m\u00e9rito da causa por aus\u00eancia de legitimidade ou de interesse processual: proscri\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        da categoria das \u201ccondi\u00e7\u00f5es da a\u00e7\u00e3o\u201d; novo enquadramento das situa\u00e7\u00f5es que\\r\\n\n        antes eram consideradas de \u201cimpossibilidade jur\u00eddica do pedido\u201d; deslocamento\\r\\n\n        da legitimidade e do interesse processual para a categoria dos \u201cpressupostos\\r\\n\n        processuais\u201d; reconhecimento legislativo de que o exame da legitimidade e do\\r\\n\n        interesse est\u00e1 ligado a qualquer ato postulat\u00f3rio; exame da legitimidade e do\\r\\n\n        interesse \u00e0 luz da din\u00e2mica processual; no\u00e7\u00f5es de legitimidade ordin\u00e1ria e de legitimidade\\r\\n\n        extraordin\u00e1ria; legitima\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria fruto da celebra\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cio\\r\\n\n        jur\u00eddico processual; exame da possibilidade de transfer\u00eancia e\/ou de amplia\u00e7\u00e3o,\\r\\n\n        por meio de neg\u00f3cio jur\u00eddico processual, da legitima\u00e7\u00e3o ativa e da legitima\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        passiva; forma de ingresso do legitimado ordin\u00e1rio no processo em que atua o\\r\\n\n        legitimado extraordin\u00e1rio. N\u00e3o-resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da causa por acolhimento da\\r\\n\n        alega\u00e7\u00e3o de exist\u00eancia de conven\u00e7\u00e3o de arbitragem ou em raz\u00e3o de o \u00e1rbitro\\r\\n\n        reconhecer sua compet\u00eancia: regra da \u201cKompetenzkompetenz\u201d do ju\u00edzo arbitral. N\u00e3o-resolu\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        do m\u00e9rito da causa por homologa\u00e7\u00e3o de desist\u00eancia: crit\u00e9rio para exigir\\r\\n\n        consentimento do r\u00e9u; limite temporal para que o requerimento de homologa\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        desist\u00eancia seja apresentado. N\u00e3o-resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da causa por morte da\\r\\n\n        parte, quando a a\u00e7\u00e3o for considerada intransmiss\u00edvel por disposi\u00e7\u00e3o legal.\\r\\n\n        Elenco das situa\u00e7\u00f5es elencadas no \u201ccaput\u201d do art. 485, quanto \u00e0s quais o juiz pode\\r\\n\n        tomar conhecimento de of\u00edcio.  Possibilidade\\r\\n\n        de responsabiliza\u00e7\u00e3o objetiva do r\u00e9u pelas despesas do retardamento, pela n\u00e3o-alega\u00e7\u00e3o,\\r\\n\n        tempestiva, da ocorr\u00eancia de situa\u00e7\u00f5es quanto \u00e0s quais o juiz pode tomar\\r\\n\n        conhecimento de of\u00edcio.  Incid\u00eancia,\\r\\n\n        quanto \u00e0s hip\u00f3teses previstas no \u201ccaput\u201d do art. 485, do princ\u00edpio da primazia\\r\\n\n        da decis\u00e3o de m\u00e9rito.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 2\u00ba, 190, 203, 316 e\\r\\n\n        317. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 30<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:21:03<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:13<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:27<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:06<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:40:17<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Senten\u00e7a (2\u00aa\\r\\n\n        parte) \u2013 arts. 486 a 488.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Pronunciamento judicial\\r\\n\n        que n\u00e3o resolve o m\u00e9rito e a regra geral da possibilidade de nova propositura da\\r\\n\n        demanda: hip\u00f3teses de exce\u00e7\u00e3o e rela\u00e7\u00e3o entre as hip\u00f3teses de exce\u00e7\u00e3o e a\\r\\n\n        possibilidade de propositura de demanda rescis\u00f3ria.  Reconhecimento da exist\u00eancia de coisa julgada\\r\\n\n        de conte\u00fado processual. Peremp\u00e7\u00e3o. Estudo das situa\u00e7\u00f5es em que h\u00e1 resolu\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n        m\u00e9rito. Raz\u00f5es da refer\u00eancia a \u201ca\u00e7\u00e3o\u201d e a \u201creconven\u00e7\u00e3o\u201d. Decis\u00e3o a respeito da\\r\\n\n        ocorr\u00eancia de decad\u00eancia ou de prescri\u00e7\u00e3o: cotejo com a reda\u00e7\u00e3o do art. 269, IV,\\r\\n\n        do CPC-1973; decis\u00e3o de of\u00edcio a respeito da ocorr\u00eancia de decad\u00eancia legal e de\\r\\n\n        decad\u00eancia convencional; decis\u00e3o de of\u00edcio a respeito da ocorr\u00eancia de\\r\\n\n        prescri\u00e7\u00e3o; rela\u00e7\u00e3o do instituto da prescri\u00e7\u00e3o com o direito positivo; conte\u00fado\\r\\n\n        moral da decis\u00e3o que reconhece a ocorr\u00eancia da prescri\u00e7\u00e3o; rela\u00e7\u00e3o da\\r\\n\n        prescri\u00e7\u00e3o com a possibilidade de cobran\u00e7a do equivalente ou do dobro do que\\r\\n\n        houver sido cobrado indevidamente (CC, art. 940); prescri\u00e7\u00e3o como contradireito\\r\\n\n        dispon\u00edvel; prescri\u00e7\u00e3o como exce\u00e7\u00e3o substancial submetida, quanto \u00e0\\r\\n\n        possibilidade de reconhecimento de of\u00edcio, \\r\\n\n        ao regime jur\u00eddico das obje\u00e7\u00f5es; rela\u00e7\u00e3o entre o reconhecimento, de\\r\\n\n        of\u00edcio, da decad\u00eancia legal e da prescri\u00e7\u00e3o e os princ\u00edpios do contradit\u00f3rio e\\r\\n\n        do autorregramento da vontade no processo; situa\u00e7\u00e3o peculiar dos grupamentos\\r\\n\n        humanos aos quais o sistema constitucional dedica especial prote\u00e7\u00e3o.  Homologa\u00e7\u00e3o de autocomposi\u00e7\u00e3o: reconhecimento\\r\\n\n        da proced\u00eancia do pedido formulado da demanda originariamente proposta e na\\r\\n\n        demanda reconvencional; transa\u00e7\u00e3o; ren\u00fancia \u00e0 pretens\u00e3o formulada na demanda\\r\\n\n        originariamente proposta e na demanda reconvencional. Aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da\\r\\n\n        primazia da decis\u00e3o de m\u00e9rito. Premissas para a adequada interpreta\u00e7\u00e3o do texto\\r\\n\n        do art. 489: primeiras no\u00e7\u00f5es sobre precedentes judiciais e rela\u00e7\u00e3o entre\\r\\n\n        precedente judicial e fundamenta\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es judiciais; a criatividade como\\r\\n\n        caracter\u00edstica da atividade jurisdicional; rela\u00e7\u00e3o entre norma jur\u00eddica\\r\\n\n        individualizada e coisa julgada: rela\u00e7\u00e3o entre (i) norma jur\u00eddica geral criada\\r\\n\n        para o caso concreto, (ii) fundamenta\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o judicial e (iii) precedente\\r\\n\n        judicial; tend\u00eancia \u00e0 universaliza\u00e7\u00e3o da norma jur\u00eddica geral criada para o\\r\\n\n        caso concreto elementos do precedente judicial; import\u00e2ncia da identifica\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n        caso concreto; import\u00e2ncia da identifica\u00e7\u00e3o dos argumentos jur\u00eddicos utilizados\\r\\n\n        na forma\u00e7\u00e3o do precedente; n\u00facleo do precedente; elenco dos precedentes\\r\\n\n        obrigat\u00f3rios; arsenal de sustenta\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia dos precedentes obrigat\u00f3rios.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 311, II; 332, <i>caput<\/i>, IV; 489; 496, \u00a7 4\u00ba; 927; 932, IV\\r\\n\n        e V; e 966, <i>caput <\/i>e \u00a7 2\u00ba. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 31<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:22:05<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:38<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:12<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:10<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:45:05<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Senten\u00e7a (3\u00aa\\r\\n\n        parte) \u2013 arts. 489 a 501.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Elementos essenciais da\\r\\n\n        senten\u00e7a. Revaloriza\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio: necessidade de identifica\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n        caso.  Exame quanto \u00e0 necessidade de\\r\\n\n        relat\u00f3rio nas decis\u00f5es interlocut\u00f3rias por meio das quais \u00e9 julgado antecipada\\r\\n\n        e parcialmente o m\u00e9rito da causa. Fundamenta\u00e7\u00e3o e o dispositivo da\\r\\n\n        senten\u00e7a.  Interpreta\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es\\r\\n\n        judiciais. Fundamenta\u00e7\u00e3o como \u00f4nus das partes e dever do juiz e do perito.\\r\\n\n        Hip\u00f3teses de presun\u00e7\u00e3o de falta de fundamenta\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es judiciais: decis\u00e3o\\r\\n\n        em que o \u00f3rg\u00e3o julgador se limita \u00e0 indica\u00e7\u00e3o, \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o ou \u00e0 par\u00e1frase de ato\\r\\n\n        normativo, sem explicar sua rela\u00e7\u00e3o com a causa ou a quest\u00e3o decidida; decis\u00e3o em que h\u00e1 o emprego de conceitos jur\u00eddicos\\r\\n\n        indeterminados, sem explicar o motivo concreto de sua incid\u00eancia no caso;\\r\\n\n        decis\u00e3o em s\u00e3o invocados motivos que se\\r\\n\n        prestariam a justificar qualquer outra decis\u00e3o; decis\u00e3o em que n\u00e3o h\u00e1\\r\\n\n        enfrentamento de todos os argumentos\\r\\n\n        deduzidos no processo capazes de, em tese, infirmar a conclus\u00e3o adotada pelo\\r\\n\n        julgador; decis\u00e3o em que o \u00f3rg\u00e3o julgador se limita a invocar precedente obrigat\u00f3rio, sem identificar seus fundamentos\\r\\n\n        determinantes nem demonstrar que o caso sob julgamento se ajusta \u00e0queles\\r\\n\n        fundamentos; decis\u00e3o em que o \u00f3rg\u00e3o julgador deixa de seguir enunciado de s\u00famula, jurisprud\u00eancia ou precedente\\r\\n\n        invocado pela parte, sem demonstrar a exist\u00eancia de distin\u00e7\u00e3o no caso em\\r\\n\n        julgamento ou a supera\u00e7\u00e3o do entendimento. \\r\\n\n        Natureza exemplificativa do elenco constante no \u00a7 1\u00ba do art. 489. Dever\\r\\n\n        de justificar o objeto e os crit\u00e9rios gerais da pondera\u00e7\u00e3o efetuada, no caso de\\r\\n\n        ocorr\u00eancia da chamada \u201ccolis\u00e3o entre normas\u201d. Requisitos espec\u00edficos da decis\u00e3o\\r\\n\n        proferida nos casos em que \u00e9 pedida a imposi\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o de pagar quantia.  Hipoteca judici\u00e1ria: tipo de decis\u00e3o que\\r\\n\n        constitui t\u00edtulo constitutivo; requisitos para realiza\u00e7\u00e3o; comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 parte\\r\\n\n        contr\u00e1ria; responsabiliza\u00e7\u00e3o em caso de preju\u00edzo \u00e0 parte contr\u00e1ria. Remessa\\r\\n\n        necess\u00e1ria: amplia\u00e7\u00e3o das hip\u00f3teses de dispensa: dispensa em raz\u00e3o do valor;\\r\\n\n        dispensa em raz\u00e3o da mat\u00e9ria. Julgamento das demandas relativas\\r\\n\n        \u00e0s presta\u00e7\u00f5es de fazer, de n\u00e3o fazer e de entregar coisa distinta de dinheiro.  Tutela inibit\u00f3ria de il\u00edcito. Tutela de\\r\\n\n        remo\u00e7\u00e3o de il\u00edcito.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 311; 332; e 496, <i>caput<\/i>, e \u00a7 4\u00ba; 932, IV e V.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 32<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:22:01<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:59<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:38:36<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:08<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:40:18<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Coisa\\r\\n\n        julgada (1\u00aa parte) \u2013 arts. 502 e 503, \u201ccaput\u201d.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Possibilidade de a\\r\\n\n        decis\u00e3o interlocut\u00f3ria ser acobertada pelos efeitos da coisa julgada, seja material,\\r\\n\n        seja de conte\u00fado processual. Regra geral da possibilidade de propositura de\\r\\n\n        nova demanda, em situa\u00e7\u00e3o id\u00eantica \u00e0 anteriormente proposta, se n\u00e3o tiver\\r\\n\n        havido resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito. Situa\u00e7\u00f5es de exce\u00e7\u00e3o: coisa julgada de conte\u00fado\\r\\n\n        processual. Exame dos casos em que h\u00e1 possibilidade de forma\u00e7\u00e3o de coisa julgada\\r\\n\n        de conte\u00fado processual. Litispend\u00eancia. Indeferimento da peti\u00e7\u00e3o inicial por\\r\\n\n        in\u00e9pcia, por aus\u00eancia de interesse de agir e por desatendimento \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es\\r\\n\n        dos arts. 106, I, \u00a7 1\u00ba, e 321. Aus\u00eancia de requisitos do procedimento (\u201cpressupostos\\r\\n\n        processuais\u201d de validade): exame dos requisitos subjetivos referentes ao \u00f3rg\u00e3o\\r\\n\n        julgador (compet\u00eancia e imparcialidade) e referentes \u00e0s partes (capacidade de\\r\\n\n        ser parte, capacidade processual, capacidade postulat\u00f3ria, legitimidade); exame\\r\\n\n        dos requisitos objetivos intr\u00ednsecos (regularidade formal) e extr\u00ednsecos\\r\\n\n        (peremp\u00e7\u00e3o, litispend\u00eancia, coisa julgada, exist\u00eancia de conven\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        arbitragem). Possibilidade de propositura de demanda rescis\u00f3ria tendo por\\r\\n\n        objeto a decis\u00e3o transitada em julgado que, embora n\u00e3o seja de m\u00e9rito, impede a\\r\\n\n        propositura posterior de demanda em id\u00eantica situa\u00e7\u00e3o. Exame das decis\u00f5es com\\r\\n\n        base no art. 485 que n\u00e3o t\u00eam aptid\u00e3o para ser acobertadas pelos efeitos da\\r\\n\n        coisa julgada de conte\u00fado processual: neglig\u00eancia das partes, abandono pelo\\r\\n\n        autor, homologa\u00e7\u00e3o de desist\u00eancia e morte da parte quando o direito discutido\\r\\n\n        for intransmiss\u00edvel. Regime comum da coisa julgada e necessidade de exist\u00eancia\\r\\n\n        de decis\u00e3o expressa. Prepara\u00e7\u00e3o para an\u00e1lise do texto do \u00a7 1\u00ba do art. 503 (regime\\r\\n\n        especial da coisa julgada extensiva \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es prejudiciais\\r\\n\n        incidentais): distin\u00e7\u00e3o entre quest\u00e3o principal e quest\u00e3o incidental; e distin\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        entre quest\u00e3o prejudicial e quest\u00e3o preliminar. \\r\\n\n        <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do CPC-2015\\r\\n\n        relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 85, \u00a7 18; 330; 355;\\r\\n\n        356; 485; 486, \u00a7 1\u00ba; e 966, \u00a7 2\u00ba.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 33<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:22:23<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:33<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:28:21<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:25:59<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:53:30<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Coisa\\r\\n\n        julgada (2\u00aa parte) \u2013 arts. 503, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba, a 508.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Regime especial da coisa\\r\\n\n        julgada relativa \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es prejudiciais incidentais. Apresenta\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        de situa\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas: compara\u00e7\u00e3o com o sistema existente sob a \u00e9gide do\\r\\n\n        CPC-1973. Garantias asseguradas \u00e0s partes: regra de direito transit\u00f3rio (art.\\r\\n\n        1.054); cumulatividade das exig\u00eancias; necessidade de exist\u00eancia de decis\u00e3o\\r\\n\n        expressa; rela\u00e7\u00e3o de prejudicialidade com quest\u00e3o principal; exist\u00eancia de\\r\\n\n        contradit\u00f3rio pr\u00e9vio e efetivo; impossibilidade de forma\u00e7\u00e3o em casos de revelia;\\r\\n\n        compet\u00eancia absoluta do ju\u00edzo; inexist\u00eancia de restri\u00e7\u00f5es probat\u00f3rias; e inexist\u00eancia\\r\\n\n        de limita\u00e7\u00e3o \u00e0 profundidade da conex\u00e3o. Exemplos de consequ\u00eancias de ordem\\r\\n\n        pr\u00e1tica: no reconhecimento da exist\u00eancia ou inexist\u00eancia de paternidade; no\\r\\n\n        reconhecimento da exist\u00eancia ou inexist\u00eancia de v\u00ednculo empregat\u00edcio; no\\r\\n\n        interesse recursal de quem venceu a causa quanto \u00e0 quest\u00e3o principal.  Sobreviv\u00eancia de demandas declarat\u00f3rias\\r\\n\n        incidentais no regime do CPC-2015. Exame da possibilidade de propositura de\\r\\n\n        a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.  Enfrentamento da quest\u00e3o\\r\\n\n        relativa \u00e0 forma\u00e7\u00e3o da coisa julgada especial pelo autor e pelo r\u00e9u que recusam\\r\\n\n        a sua exist\u00eancia. Inova\u00e7\u00f5es nos limites subjetivos da coisa julgada. Efic\u00e1cia\\r\\n\n        preclusiva da coisa julgada (comum e especial).<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 502; 1.054; 1.068;\\r\\n\n        e 1.072.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 34<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:07:13<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:12<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:27<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:25:43<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:29:51<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Liquida\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        de senten\u00e7a \u2013 arts. 509 a 512.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Rela\u00e7\u00e3o com a exig\u00eancia\\r\\n\n        de formula\u00e7\u00e3o de pedido l\u00edquido e com a pol\u00edtica de est\u00edmulo ao proferimento de\\r\\n\n        senten\u00e7a l\u00edquida. Aplicabilidade \u00e0s decis\u00f5es interlocut\u00f3rias de m\u00e9rito (art.\\r\\n\n        356). Adequa\u00e7\u00e3o terminol\u00f3gica. \\r\\n\n        Modalidades: liquida\u00e7\u00e3o por arbitramento e liquida\u00e7\u00e3o pelo procedimento\\r\\n\n        sum\u00e1rio. &nbsp;Rela\u00e7\u00e3o com os c\u00e1lculos a que\\r\\n\n        se referem os \u00a7\u00a7 2\u00ba a 5\u00ba do art. 524. Tipos de obriga\u00e7\u00e3o pass\u00edveis de\\r\\n\n        liquida\u00e7\u00e3o. Possibilidade de requerimento pelo devedor. Perda da essencialidade\\r\\n\n        da per\u00edcia na liquida\u00e7\u00e3o por arbitramento. Casos em que h\u00e1 necessidade de\\r\\n\n        cita\u00e7\u00e3o para a liquida\u00e7\u00e3o. Recorribilidade das decis\u00f5es.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 98, \u00a7 1\u00ba, VII; 356;\\r\\n\n        491; 515; 524; e 1.015, par\u00e1grafo \u00fanico.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Cumprimento\\r\\n\n        da senten\u00e7a (disposi\u00e7\u00f5es gerais) \u2013 arts. 513 a 519.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Topologia: compara\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        com o CPC-1973. Organiza\u00e7\u00e3o dos dispositivos. Aplicabilidade das normas ao\\r\\n\n        cumprimento de decis\u00e3o interlocut\u00f3ria de m\u00e9rito (art. 356).  Disposi\u00e7\u00f5es gerais a respeito do cumprimento\\r\\n\n        da senten\u00e7a: campo de incid\u00eancia. Aplica\u00e7\u00e3o subsidi\u00e1ria das normas relativas ao\\r\\n\n        processo de execu\u00e7\u00e3o fundada em t\u00edtulo extrajudicial.  Casos em que h\u00e1 possibilidade de deflagra\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        de of\u00edcio. Regramento a respeito da intima\u00e7\u00e3o para cumprimento da senten\u00e7a:\\r\\n\n        antes e depois de completado um ano do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o\\r\\n\n        exequenda. &nbsp;Posi\u00e7\u00e3o do fiador, do\\r\\n\n        coobrigado e do correspons\u00e1vel frente ao cumprimento da senten\u00e7a. Inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n        quanto ao elenco dos t\u00edtulos executivos judiciais. Casos em que h\u00e1 necessidade\\r\\n\n        de cita\u00e7\u00e3o para deflagra\u00e7\u00e3o do procedimento de cumprimento da senten\u00e7a.\\r\\n\n        Compet\u00eancia para o cumprimento da senten\u00e7a: inova\u00e7\u00f5es e inconsist\u00eancia\\r\\n\n        decorrente de equ\u00edvoco por ocasi\u00e3o da san\u00e7\u00e3o presidencial. &nbsp;Protesto de decis\u00e3o judicial: requisitos, tipo\\r\\n\n        de decis\u00e3o, procedimento e cancelamento. Apresenta\u00e7\u00e3o de peti\u00e7\u00e3o avulsa como\\r\\n\n        pe\u00e7a de defesa no procedimento de cumprimento da senten\u00e7a: rela\u00e7\u00e3o com a\\r\\n\n        chamada \u201cexce\u00e7\u00e3o de pr\u00e9-executividade\u201d; compatibiliza\u00e7\u00e3o com as normas\\r\\n\n        extra\u00edveis do art. 525, <i>caput<\/i>, e seus\\r\\n\n        \u00a7\u00a7 1\u00ba e 11; e rela\u00e7\u00e3o com o sistema de preclus\u00f5es. Aplica\u00e7\u00e3o das normas de\\r\\n\n        cumprimento da senten\u00e7a \u00e0 tutela provis\u00f3ria.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 356; e 525, \u00a7\u00a7 1\u00ba e\\r\\n\n        11. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 35<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:11:39<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:03<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:57<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:00<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:39<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Cumprimento\\r\\n\n        provis\u00f3rio da senten\u00e7a \u2013 arts. 520 a 522.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Cumprimento provis\u00f3rio\\r\\n\n        da senten\u00e7a que reconhece a exigibilidade de obriga\u00e7\u00e3o de pagar quantia certa. Aplicabilidade\\r\\n\n        das normas aos casos de obriga\u00e7\u00e3o de fazer, de n\u00e3o fazer e de entregar coisa\\r\\n\n        distinta de dinheiro (coisa certa e coisa incerta). Aplicabilidade das normas\\r\\n\n        ao cumprimento provis\u00f3rio da decis\u00e3o interlocut\u00f3ria por meio da qual \u00e9 julgado parcialmente\\r\\n\n        o m\u00e9rito (art. 356). Aplica\u00e7\u00e3o subsidi\u00e1ria das normas do cumprimento definitivo\\r\\n\n        da senten\u00e7a.  Regime jur\u00eddico do\\r\\n\n        cumprimento provis\u00f3rio da senten\u00e7a: possibilidade de responsabiliza\u00e7\u00e3o objetiva\\r\\n\n        do exequente; casos de anula\u00e7\u00e3o ou reforma parcial da senten\u00e7a; forma de resist\u00eancia\\r\\n\n        do executado; cabimento de multa e de fixa\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios advocat\u00edcios; efeitos\\r\\n\n        decorrentes do dep\u00f3sito, pelo executado, do valor cobrado; hip\u00f3teses de\\r\\n\n        exig\u00eancia de cau\u00e7\u00e3o; rela\u00e7\u00e3o entre exig\u00eancia de cau\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da confian\u00e7a\\r\\n\n        em casos de transfer\u00eancia de posse, aliena\u00e7\u00e3o de propriedade e aliena\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        outro direito real; exig\u00eancia de cau\u00e7\u00e3o no cumprimento provis\u00f3rio da decis\u00e3o\\r\\n\n        interlocut\u00f3ria por meio da qual \u00e9 julgado parcialmente o m\u00e9rito; hip\u00f3teses de\\r\\n\n        dispensa de cau\u00e7\u00e3o (de acordo com a Lei n. 13.256, de 4 de fevereiro de 2016).  Casos de deflagra\u00e7\u00e3o pelo juiz, de of\u00edcio, do\\r\\n\n        procedimento de cumprimento provis\u00f3rio da senten\u00e7a. Requisitos da peti\u00e7\u00e3o por\\r\\n\n        meio da qual se requer o cumprimento provis\u00f3rio da senten\u00e7a.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 85, \u00a7 1\u00ba; 297; 302;\\r\\n\n        356; 495; 527; e 835, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Cumprimento definitivo da senten\u00e7a que reconhece a exigibilidade\\r\\n\n        de obriga\u00e7\u00e3o de pagar quantia certa \u2013 arts. 523 a 527<\/i><\/b><b>.<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Campo de aplica\u00e7\u00e3o e cotejo\\r\\n\n        com o campo de aplica\u00e7\u00e3o das normas referentes ao cumprimento definitivo da senten\u00e7a\\r\\n\n        que reconhe\u00e7a a exigibilidade de outras obriga\u00e7\u00f5es de pagar quantia certa (obriga\u00e7\u00f5es\\r\\n\n        de prestar alimentos e de pagar quantia certa pela Fazenda P\u00fablica).  Aplicabilidade das normas ao cumprimento definitivo\\r\\n\n        da decis\u00e3o interlocut\u00f3ria por meio da qual \u00e9 julgado parcialmente o m\u00e9rito\\r\\n\n        (art. 356).  Casos em que h\u00e1\\r\\n\n        possibilidade de deflagra\u00e7\u00e3o de of\u00edcio, pelo juiz. Incid\u00eancia de honor\u00e1rios\\r\\n\n        advocat\u00edcios sucumbenciais.  Requisitos\\r\\n\n        espec\u00edficos da peti\u00e7\u00e3o por meio da qual \u00e9 requerido o cumprimento da senten\u00e7a e\\r\\n\n        aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da primazia da decis\u00e3o de m\u00e9rito. Apresenta\u00e7\u00e3o de demonstrativo\\r\\n\n        discriminado e atualizado: caso em que o valor executado \u00e9 aparentemente\\r\\n\n        excessivo; verifica\u00e7\u00e3o da pertin\u00eancia dos c\u00e1lculos; caso em que os dados para\\r\\n\n        elabora\u00e7\u00e3o do demonstrativo est\u00e3o em poder de terceiro ou com a parte contr\u00e1ria.  Resist\u00eancia do executado: automaticidade da\\r\\n\n        deflagra\u00e7\u00e3o do prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o; conte\u00fado da pe\u00e7a de\\r\\n\n        impugna\u00e7\u00e3o; requisito espec\u00edfico da impugna\u00e7\u00e3o em que h\u00e1 alega\u00e7\u00e3o de excesso de\\r\\n\n        execu\u00e7\u00e3o.  Efeito suspensivo da impugna\u00e7\u00e3o:\\r\\n\n        requisitos a serem atendidos (aplicabilidade aos casos de impugna\u00e7\u00e3o ao\\r\\n\n        requerimento de cumprimento da senten\u00e7a que reconhe\u00e7a a exigibilidade de\\r\\n\n        obriga\u00e7\u00e3o de fazer, de n\u00e3o fazer e de dar coisa distinta de dinheiro); rela\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        entre atribui\u00e7\u00e3o de efeito suspensivo e pr\u00e1tica de atos (<b><i>i<\/i><\/b>) de substitui\u00e7\u00e3o, de\\r\\n\n        refor\u00e7o e de redu\u00e7\u00e3o da penhora e (<b><i>ii<\/i><\/b>) de avalia\u00e7\u00e3o de bens; atribui\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        de efeito suspensivo parcial; atribui\u00e7\u00e3o de efeito suspensivo em casos em que h\u00e1\\r\\n\n        mais de um executado; possibilidade de prosseguimento da pr\u00e1tica dos atos\\r\\n\n        executivos mesmo tendo havido atribui\u00e7\u00e3o de efeito suspensivo.  Cumprimento de decis\u00e3o inconstitucional: distin\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        entre as situa\u00e7\u00f5es em que a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal \u00e9 anterior ou\\r\\n\n        posterior ao tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o exequenda.  Cumprimento da senten\u00e7a, pelo devedor, antes\\r\\n\n        de ser intimado para tanto: requisitos; procedimento, impugna\u00e7\u00e3o pelo credor; levantamento\\r\\n\n        de parcela incontroversa; consequ\u00eancias da insufici\u00eancia do dep\u00f3sito.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 98, \u00a7 1\u00ba, VII; 146;\\r\\n\n        148; 229; e 319, \u00a7\u00a7 1\u00ba a 3\u00ba.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 36<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:13:48<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:15<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:24:22<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:29:41<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:42:30<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Cumprimento\\r\\n\n        de senten\u00e7a que reconhe\u00e7a a exigibilidade de obriga\u00e7\u00e3o de prestar alimentos \u2013\\r\\n\n        arts. 528 a 533.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Aplicabilidade das\\r\\n\n        normas ao cumprimento provis\u00f3rio ou definitivo da decis\u00e3o interlocut\u00f3ria por\\r\\n\n        meio da qual \u00e9 prestada tutela de urg\u00eancia ou \u00e9 julgado parcialmente o\\r\\n\n        m\u00e9rito.  Revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei\\r\\n\n        n. 5.478, de 25 de julho de 1968 (Lei de Alimentos). &nbsp;Op\u00e7\u00f5es de procedimento para o credor. Esp\u00e9cies\\r\\n\n        de pronunciamentos judiciais que podem embasar o pleito de decreta\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        pris\u00e3o. Peculiaridades do protesto da decis\u00e3o judicial: possibilidade de o juiz\\r\\n\n        ordenar de of\u00edcio e independ\u00eancia do tr\u00e2nsito em julgado. Alega\u00e7\u00e3o, pelo\\r\\n\n        executado, da impossibilidade de efetuar o pagamento do d\u00e9bito. Decreta\u00e7\u00e3o da\\r\\n\n        pris\u00e3o civil do executado: prazo de pris\u00e3o (revoga\u00e7\u00e3o t\u00e1cita da parte final do\\r\\n\n        art. 19 da Lei de Alimentos); regime de cumprimento da pris\u00e3o; rela\u00e7\u00e3o entre\\r\\n\n        cumprimento da pena de pris\u00e3o e pagamento das presta\u00e7\u00f5es aliment\u00edcias;\\r\\n\n        caracter\u00edstica do d\u00e9bito alimentar que autoriza a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o.  Op\u00e7\u00e3o, pelo credor, pelo procedimento de\\r\\n\n        cumprimento da senten\u00e7a que reconhe\u00e7a a exigibilidade de obriga\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica de\\r\\n\n        pagar quantia certa: impossibilidade de decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o civil;\\r\\n\n        peculiaridade da atribui\u00e7\u00e3o de efeito suspensivo \u00e0 impugna\u00e7\u00e3o.  Compet\u00eancia: concorr\u00eancia de foros. Possibilidade\\r\\n\n        de desconto em folha de pagamento da import\u00e2ncia da presta\u00e7\u00e3o aliment\u00edcia:\\r\\n\n        obriga\u00e7\u00f5es vincendas; peculiaridades quanto a obriga\u00e7\u00f5es vencidas. &nbsp;Hip\u00f3teses de forma\u00e7\u00e3o de autos apartados para\\r\\n\n        execu\u00e7\u00e3o de alimentos.  Possibilidade de\\r\\n\n        repercuss\u00e3o criminal da conduta do executado. Peculiaridades do cumprimento da\\r\\n\n        senten\u00e7a que reconhe\u00e7a a exigibilidade de obriga\u00e7\u00e3o de pagar alimentos inclu\u00eddos\\r\\n\n        em indeniza\u00e7\u00e3o por ato il\u00edcito. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 516, par\u00e1grafo\\r\\n\n        \u00fanico; 517; 831 seguintes; e 1.072, V.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Cumprimento\\r\\n\n        definitivo de senten\u00e7a que reconhe\u00e7a a exigibilidade de obriga\u00e7\u00e3o de pagar\\r\\n\n        quantia certa pela Fazenda P\u00fablica \u2013 arts. 534 e 535.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Aplicabilidade das\\r\\n\n        normas ao cumprimento definitivo da decis\u00e3o interlocut\u00f3ria por meio da qual \u00e9\\r\\n\n        julgado parcialmente o m\u00e9rito (art. 356). Requisitos espec\u00edficos da peti\u00e7\u00e3o por\\r\\n\n        meio da qual \u00e9 requerido o cumprimento da senten\u00e7a. Apresenta\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        demonstrativo discriminado e atualizado: caso em que houver pluralidade de\\r\\n\n        exequentes e n\u00e3o-incid\u00eancia da multa a que se refere o \u00a7 1\u00ba do art. 523. &nbsp;Ato de comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 Fazenda P\u00fablica.\\r\\n\n        Impugna\u00e7\u00e3o: prazo, forma, conte\u00fado e requisito espec\u00edfico em caso de alega\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        de excesso de execu\u00e7\u00e3o.  Consequ\u00eancias da\\r\\n\n        impugna\u00e7\u00e3o parcial e da n\u00e3o-apresenta\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o.  Cumprimento de decis\u00e3o inconstitucional:\\r\\n\n        distin\u00e7\u00e3o entre as situa\u00e7\u00f5es em que a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal \u00e9\\r\\n\n        anterior ou posterior ao tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o exequenda.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 113, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba; 146;\\r\\n\n        148; 356; 523, \u00a7 1\u00ba; 524, <i>caput<\/i>; e 525,\\r\\n\n        \u00a7\u00a7 1\u00ba, 2\u00ba, 4\u00ba, 5\u00ba e 12 a 15. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Cumprimento\\r\\n\n        de senten\u00e7a que reconhe\u00e7a a exigibilidade de obriga\u00e7\u00e3o de fazer, de n\u00e3o fazer\\r\\n\n        ou de entregar coisa \u2013 arts. 536 a 538.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Aplicabilidade das\\r\\n\n        normas ao cumprimento definitivo da decis\u00e3o interlocut\u00f3ria por meio da qual \u00e9\\r\\n\n        julgado parcialmente o m\u00e9rito (art. 356). \\r\\n\n        Organiza\u00e7\u00e3o, no novo c\u00f3digo, em cotejo com o c\u00f3digo revogado, dos\\r\\n\n        dispositivos quanto ao regramento da senten\u00e7a e ao regramento do cumprimento da\\r\\n\n        senten\u00e7a.  Possibilidade de deflagra\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        do procedimento de of\u00edcio, pelo juiz. Poder geral de efetiva\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es\\r\\n\n        judiciais. Busca e apreens\u00e3o: mudan\u00e7a topol\u00f3gica. Consequ\u00eancias do\\r\\n\n        descumprimento injustificado: litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9 e responsabiliza\u00e7\u00e3o por crime\\r\\n\n        de desobedi\u00eancia. Resist\u00eancia do executado: automaticidade da deflagra\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n        prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o; requisitos a serem atendidos para\\r\\n\n        atribui\u00e7\u00e3o de efeito suspensivo. \\r\\n\n        Aplicabilidade \u00e0 decis\u00e3o judicial que reconhe\u00e7a a exigibilidade de\\r\\n\n        conduta de fazer e de n\u00e3o fazer de natureza n\u00e3o-obrigacional.  Imposi\u00e7\u00e3o de multa: aplicabilidade no caso da\\r\\n\n        decis\u00e3o interlocut\u00f3ria a que se refere o art. 356; possibilidade de imposi\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        de of\u00edcio, pelo juiz; possibilidade de modifica\u00e7\u00e3o da periodicidade;\\r\\n\n        possibilidade de exclus\u00e3o; identifica\u00e7\u00e3o do credor da multa; procedimento para\\r\\n\n        cumprimento provis\u00f3rio da decis\u00e3o que reconhece a exigibilidade da obriga\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        pagar a multa (reda\u00e7\u00e3o de acordo com a Lei n. 13.256, de 4 de fevereiro de\\r\\n\n        2016); identifica\u00e7\u00e3o dos termos inicial e final do per\u00edodo de incid\u00eancia da\\r\\n\n        multa. Formas de cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o de entregar coisa. Alega\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        exist\u00eancia de benfeitorias e direito de reten\u00e7\u00e3o: prazo para alega\u00e7\u00e3o e requisitos\\r\\n\n        para exerc\u00edcio do direito.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 4\u00ba; 139, IV; 356; e\\r\\n\n        525. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 37<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:18:58<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:18<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:40<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:48<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:12<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Procedimentos\\r\\n\n        especiais (1\u00aa parte): a\u00e7\u00e3o de consigna\u00e7\u00e3o em pagamento, a\u00e7\u00e3o de exigir contas,\\r\\n\n        a\u00e7\u00f5es possess\u00f3rias, a\u00e7\u00e3o de divis\u00e3o e de demarca\u00e7\u00e3o de terras particulares,\\r\\n\n        a\u00e7\u00e3o de dissolu\u00e7\u00e3o parcial de sociedade \u2013 arts. 539 a 609 e 1.071.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados I \u2013<\/b> Topologia do conjunto de\\r\\n\n        procedimentos especiais no novo c\u00f3digo. Regras de direito intertemporal. Quadro\\r\\n\n        comparativo entre os elencos de procedimentos especiais de jurisdi\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        contenciosa do CPC-1973 e do CPC-2015. Identifica\u00e7\u00e3o dos procedimentos especiais\\r\\n\n        de jurisdi\u00e7\u00e3o contenciosa que s\u00e3o mencionados em ambos os c\u00f3digos. Identifica\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        dos procedimentos especiais de jurisdi\u00e7\u00e3o contenciosa que constam no elenco do\\r\\n\n        CPC-1973 e n\u00e3o constam no elenco do CPC-2015 e vice-versa.  Abordagem dos motivos que levaram \u00e0 n\u00e3o-inclus\u00e3o,\\r\\n\n        no CPC-2015, de procedimentos especiais de jurisdi\u00e7\u00e3o contenciosa elencados no\\r\\n\n        CPC-1973. Raz\u00f5es da exclus\u00e3o da refer\u00eancia \u00e0 a\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sito: impossibilidade\\r\\n\n        da decreta\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o civil do deposit\u00e1rio infiel; utilidade da tutela\\r\\n\n        provis\u00f3ria da evid\u00eancia.  Raz\u00e3o da\\r\\n\n        exclus\u00e3o da refer\u00eancia \u00e0 a\u00e7\u00e3o de anula\u00e7\u00e3o e de substitui\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos ao\\r\\n\n        portador: possibilidade de uso do procedimento comum, com publica\u00e7\u00e3o de edital\\r\\n\n        (art. 259, II). Raz\u00f5es da exclus\u00e3o da refer\u00eancia \u00e0 a\u00e7\u00e3o de nuncia\u00e7\u00e3o de obra\\r\\n\n        nova: regramento geral a respeito da imposi\u00e7\u00e3o de condutas de fazer e de n\u00e3o\\r\\n\n        fazer, com previs\u00f5es a respeito das tutela inibit\u00f3ria e de remo\u00e7\u00e3o de il\u00edcito.  Raz\u00f5es da exclus\u00e3o da refer\u00eancia \u00e0 a\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        usucapi\u00e3o: quadro geral das formas de reconhecimento de aquisi\u00e7\u00e3o da\\r\\n\n        propriedade por usucapi\u00e3o (reconhecimentos judicial e extrajudicial); casos de\\r\\n\n        aplica\u00e7\u00e3o do CPC aos reconhecimentos judicial e extrajudicial de aquisi\u00e7\u00e3o da\\r\\n\n        propriedade por usucapi\u00e3o; peculiaridades do procedimento comum, nos casos de\\r\\n\n        pedido de reconhecimento judicial da aquisi\u00e7\u00e3o da propriedade de bem im\u00f3vel por\\r\\n\n        usucapi\u00e3o; procedimento de reconhecimento extrajudicial da aquisi\u00e7\u00e3o da\\r\\n\n        propriedade de bem im\u00f3vel por usucapi\u00e3o (art. 1.071).  Raz\u00e3o da exclus\u00e3o da refer\u00eancia a vendas a cr\u00e9dito\\r\\n\n        com reserva de dom\u00ednio. Raz\u00e3o da exclus\u00e3o da refer\u00eancia a ju\u00edzo arbitral.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados II \u2013<\/b> Principal inova\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o de consigna\u00e7\u00e3o em pagamento: esclarecimento quanto \u00e0 consequ\u00eancia\\r\\n\n        de n\u00e3o-realiza\u00e7\u00e3o do dep\u00f3sito no prazo legal.<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados III \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n        quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o de exigir contas: raz\u00e3o para a mudan\u00e7a no r\u00f3tulo; op\u00e7\u00f5es\\r\\n\n        procedimentais para quem pretender prestar contas; exig\u00eancias espec\u00edficas\\r\\n\n        quanto \u00e0s contas a serem prestadas e \u00e0 respectiva impugna\u00e7\u00e3o; natureza do ato\\r\\n\n        sentencial que julga procedente o pedido. <b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados IV \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n        quanto \u00e0s a\u00e7\u00f5es possess\u00f3rias: peculiaridades nos casos em que houver interesses\\r\\n\n        multitudin\u00e1rios; processamento do pedido relativo a lit\u00edgio coletivo pela posse\\r\\n\n        ou pela propriedade de bem im\u00f3vel, quando o esbulho ou a turba\u00e7\u00e3o afirmado na\\r\\n\n        peti\u00e7\u00e3o inicial houver ocorrido h\u00e1 mais de ano e dia; participa\u00e7\u00f5es do\\r\\n\n        Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria P\u00fablica; obrigatoriedade de designa\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia\\r\\n\n        de media\u00e7\u00e3o; intima\u00e7\u00e3o, para a audi\u00eancia, dos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pela pol\u00edtica\\r\\n\n        urbana da Uni\u00e3o, de Estado ou do Distrito Federal e de Munic\u00edpio onde se situe\\r\\n\n        a \u00e1rea objeto do lit\u00edgio.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados V \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n        quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o de divis\u00e3o e de demarca\u00e7\u00e3o de terras particulares: esclarecimento\\r\\n\n        quanto \u00e0 possibilidade de uso da via extrajudicial; hip\u00f3tese de dispensa de\\r\\n\n        realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia; regramento da cita\u00e7\u00e3o e da publica\u00e7\u00e3o de edital; efic\u00e1cia\\r\\n\n        mandamental da senten\u00e7a.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados VI \u2013<\/b> A\u00e7\u00e3o de dissolu\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        parcial de sociedade: suprimento de lacuna legislativa; objeto; documento\\r\\n\n        indispens\u00e1vel \u00e0 propositura da demanda; legitimidade; aplicabilidade ao caso do\\r\\n\n        c\u00f4njuge ou companheiro do s\u00f3cio cujo casamento, uni\u00e3o est\u00e1vel ou conviv\u00eancia terminou;\\r\\n\n        peculiaridades quanto \u00e0 cita\u00e7\u00e3o; procedimentos em caso de concord\u00e2ncia un\u00e2nime\\r\\n\n        e em caso de contesta\u00e7\u00e3o.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 246, \u00a7 3\u00ba; 259;\\r\\n\n        311, III; 318 e seu par\u00e1grafo \u00fanico; 497; e 1.046, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba.<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 38<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 3:01:30<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:01<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:40:31<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:38:42<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:49<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>5 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:27<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Procedimentos\\r\\n\n        especiais (2\u00aa parte): invent\u00e1rio e partilha, embargos de terceiro, oposi\u00e7\u00e3o,\\r\\n\n        habilita\u00e7\u00e3o, a\u00e7\u00f5es de fam\u00edlia, a\u00e7\u00e3o monit\u00f3ria, homologa\u00e7\u00e3o do penhor legal,\\r\\n\n        regula\u00e7\u00e3o de avarias grossas e restaura\u00e7\u00e3o de autos \u2013 arts. 610 a 718.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados I \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n        quanto ao invent\u00e1rio e \u00e0 partilha: esclarecimento quanto aos efeitos da\\r\\n\n        escritura p\u00fablica para realiza\u00e7\u00e3o do invent\u00e1rio e da partilha extrajudiciais; supress\u00e3o\\r\\n\n        da possibilidade de deflagra\u00e7\u00e3o do procedimento pelo juiz; prazo para abertura\\r\\n\n        do processo; identifica\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es cuja resolu\u00e7\u00e3o deve ser remetida para\\r\\n\n        as vias ordin\u00e1rias; inclus\u00e3o do companheiro como colegitimado para o\\r\\n\n        requerimento do invent\u00e1rio e da partilha; amplia\u00e7\u00e3o do rol de sujeitos que\\r\\n\n        podem assumir o <i>munus <\/i>de\\r\\n\n        inventariante; consequ\u00eancias da recusa, pelo inventariante removido, de\\r\\n\n        entregar os bens do esp\u00f3lio; regramento da cita\u00e7\u00e3o; hip\u00f3tese de intima\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        donat\u00e1rios; hip\u00f3tese de antecipa\u00e7\u00e3o, a herdeiro, do exerc\u00edcio dos direitos de\\r\\n\n        usar e de fruir determinado bem; regras para realiza\u00e7\u00e3o da partilha;\\r\\n\n        procedimento no caso de exist\u00eancia de bens insuscept\u00edveis de divis\u00e3o c\u00f4moda que\\r\\n\n        n\u00e3o couberem na parte do c\u00f4njuge ou companheiro sup\u00e9rstite ou no quinh\u00e3o de um\\r\\n\n        s\u00f3 herdeiro; reserva do quinh\u00e3o do nascituro; possibilidade de julgamento da\\r\\n\n        partilha ante a exist\u00eancia de d\u00edvidas para com a Fazenda P\u00fablica; normas a\\r\\n\n        respeito do pagamento do imposto de transmiss\u00e3o e de outros tributos no caso de\\r\\n\n        partilha amig\u00e1vel homologada pelo juiz.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados II \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n        quanto a embargos de terceiro: hip\u00f3teses de cabimento; legitima\u00e7\u00e3o ativa; legitima\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        passiva; hip\u00f3tese de propositura da demanda com finalidade preventiva; previs\u00e3o\\r\\n\n        de interven\u00e7\u00e3o <i>iussu iudicis<\/i>; possibilidade\\r\\n\n        de presta\u00e7\u00e3o de tutela provis\u00f3ria; conte\u00fado da decis\u00e3o de acolhimento do pedido.<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados III \u2013 <\/b>Oposi\u00e7\u00e3o: topologia; supress\u00e3o\\r\\n\n        da chamada oposi\u00e7\u00e3o interventiva; cita\u00e7\u00e3o; prazo de defesa; julgamento\\r\\n\n        simult\u00e2neo.<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados IV \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n        quanto \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o: rela\u00e7\u00e3o com a suspens\u00e3o da pr\u00e1tica de atos do\\r\\n\n        procedimento; indispensabilidade de que a habilita\u00e7\u00e3o se d\u00ea mediante senten\u00e7a e\\r\\n\n        com pr\u00e9via cita\u00e7\u00e3o dos interessados; hip\u00f3tese de processamento em autos\\r\\n\n        apartados.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados V \u2013<\/b> A\u00e7\u00f5es de fam\u00edlia: campo\\r\\n\n        de aplica\u00e7\u00e3o das normas previstas no CPC-2015; incid\u00eancia do princ\u00edpio do\\r\\n\n        est\u00edmulo estatal \u00e0 autocomposi\u00e7\u00e3o; obrigatoriedade da designa\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia\\r\\n\n        de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o; possibilidade de presta\u00e7\u00e3o de tutela provis\u00f3ria;\\r\\n\n        forma da cita\u00e7\u00e3o; peculiaridades do mandado de cita\u00e7\u00e3o; prazo de anteced\u00eancia\\r\\n\n        da cita\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao dia designado para a audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de\\r\\n\n        media\u00e7\u00e3o; identifica\u00e7\u00e3o do termo inicial do prazo para contestar; hip\u00f3teses de interven\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        do Minist\u00e9rio P\u00fablico; peculiaridades nos casos que envolvem abuso ou aliena\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        parental.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados VI \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n        quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o monit\u00f3ria: legitima\u00e7\u00e3o passiva; esp\u00e9cies de obriga\u00e7\u00e3o cujo\\r\\n\n        cumprimento pode ser exigido por meio do procedimento monit\u00f3rio; prova\\r\\n\n        documental e prova oral documentada; requisitos espec\u00edficos da peti\u00e7\u00e3o inicial;\\r\\n\n        peculiaridades quanto \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o de valor \u00e0 causa; hip\u00f3tese de prova\\r\\n\n        documental insuficiente; admissibilidade contra a Fazenda P\u00fablica (remessa\\r\\n\n        necess\u00e1ria e peculiaridade quanto \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o do valor dos honor\u00e1rios\\r\\n\n        sucumbenciais em caso de cumprimento do mandado pelo r\u00e9u); modalidades de\\r\\n\n        cita\u00e7\u00e3o; pol\u00edtica de est\u00edmulo ao uso do procedimento (reflexos nos honor\u00e1rios\\r\\n\n        advocat\u00edcios sucumbenciais e na obriga\u00e7\u00e3o de pagar as custas do processo); possibilidade\\r\\n\n        de propositura de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria; direito potestativo do r\u00e9u de parcelar o\\r\\n\n        d\u00e9bito; prazo para embargar; conte\u00fado dos embargos; requisito espec\u00edfico dos\\r\\n\n        embargos em que h\u00e1 alega\u00e7\u00e3o de excesso de cobran\u00e7a; efic\u00e1cia suspensiva dos\\r\\n\n        embargos totais e dos embargos parciais; procedimento dos embargos; possibilidade\\r\\n\n        de apresenta\u00e7\u00e3o de reconven\u00e7\u00e3o; recursos cab\u00edveis; regime de suspensividade do\\r\\n\n        recurso interposto contra a senten\u00e7a; repress\u00e3o ao abuso dos direitos de propor\\r\\n\n        a demanda e de embargar.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados VII \u2013<\/b> Homologa\u00e7\u00e3o do penhor\\r\\n\n        legal: topologia; objeto; possibilidade de uso da via extrajudicial; documentos\\r\\n\n        indispens\u00e1veis \u00e0 propositura da demanda; audi\u00eancia preliminar; condutas\\r\\n\n        poss\u00edveis do r\u00e9u na audi\u00eancia preliminar; procedimento depois da audi\u00eancia\\r\\n\n        preliminar; efeitos da senten\u00e7a; recurso.<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados VIII \u2013<\/b> Regula\u00e7\u00e3o de avarias\\r\\n\n        grossas: hip\u00f3tese de cabimento; compet\u00eancia; legitima\u00e7\u00e3o ativa; regime jur\u00eddico\\r\\n\n        a que est\u00e1 submetido o regulador; atos a serem praticados pelo regulador;\\r\\n\n        impugna\u00e7\u00f5es; senten\u00e7a.<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados IX \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n        quanto \u00e0 restaura\u00e7\u00e3o de autos: caso em que os autos s\u00e3o eletr\u00f4nicos;\\r\\n\n        possibilidade de deflagra\u00e7\u00e3o do procedimento pelo juiz, de of\u00edcio. &nbsp;<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 2\u00ba; 149; 178; 259,\\r\\n\n        III; 313, I, \u00a7 1\u00ba; 356, \u00a7 5\u00ba; 381; 525, \u00a7\u00a7 4\u00ba e 5\u00ba; 916; 917, \u00a7\u00a7 3\u00ba e 4\u00ba; e 1.015,\\r\\n\n        II.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 39<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:45:01<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:40:03<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:39:11<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:39:12<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:46:35<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Procedimentos\\r\\n\n        especiais (3\u00aa parte) \u2013 procedimentos especiais de jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria:\\r\\n\n        notifica\u00e7\u00e3o e interpela\u00e7\u00e3o, aliena\u00e7\u00e3o judicial, div\u00f3rcio e separa\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        consensuais, extin\u00e7\u00e3o consensual de uni\u00e3o est\u00e1vel, altera\u00e7\u00e3o de regime de bens\\r\\n\n        do matrim\u00f4nio, testamentos e codicilos, heran\u00e7a jacente, bens dos ausentes,\\r\\n\n        coisas vagas, interdi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o das funda\u00e7\u00f5es, ratifica\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        dos protestos mar\u00edtimos e processos testemunh\u00e1veis formados a bordo \u2013 arts. 719\\r\\n\n        a 770.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados I \u2013 <\/b>Topologia do conjunto de\\r\\n\n        procedimentos especiais de jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria no novo c\u00f3digo. Quadro\\r\\n\n        comparativo entre os elencos de procedimentos especiais de jurisdi\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        volunt\u00e1ria do CPC-1973 e do CPC-2015. Identifica\u00e7\u00e3o dos procedimentos especiais\\r\\n\n        de jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria que s\u00e3o mencionados em ambos os c\u00f3digos. Identifica\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        dos procedimentos especiais de jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria que constam no elenco do\\r\\n\n        CPC-1973 e n\u00e3o constam no elenco do CPC-2015 e vice-versa.  Abordagem dos motivos que levaram \u00e0\\r\\n\n        n\u00e3o-inclus\u00e3o, no CPC-2015, da refer\u00eancia \u00e0 especializa\u00e7\u00e3o da hipoteca legal. Principais\\r\\n\n        inova\u00e7\u00f5es quanto \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es gerais dos procedimentos especiais de\\r\\n\n        jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria: fim das discuss\u00f5es em torno da aptid\u00e3o das decis\u00f5es de\\r\\n\n        m\u00e9rito proferidas, no \u00e2mbito dos procedimentos especiais de jurisdi\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        volunt\u00e1ria, para que sejam acobertadas pelos efeitos da coisa julgada material;\\r\\n\n        possibilidade de deflagra\u00e7\u00e3o de of\u00edcio de determinados procedimentos especiais\\r\\n\n        de jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria; legitimidade do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria\\r\\n\n        P\u00fablica para deflagra\u00e7\u00e3o do procedimento; interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio como <i>custos iuris<\/i>; prazo para manifesta\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        dos interessados; elenco de casos que se submetem diretamente \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es\\r\\n\n        gerais; inova\u00e7\u00f5es no que se refere \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do usufruto e do fideicomisso;\\r\\n\n        inclus\u00e3o da expedi\u00e7\u00e3o de alvar\u00e1 judicial e da homologa\u00e7\u00e3o de autocomposi\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        extrajudicial, de qualquer valor ou natureza.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados II \u2013<\/b> Notifica\u00e7\u00e3o e\\r\\n\n        interpela\u00e7\u00e3o: aplicabilidade das regras tamb\u00e9m ao protesto; prazo para entrega\\r\\n\n        dos autos ao requerente.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados III \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n        quanto \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o judicial: redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de dispositivos; remiss\u00e3o \u00e0\\r\\n\n        aliena\u00e7\u00e3o em processo de execu\u00e7\u00e3o fundada em t\u00edtulo extrajudicial; distin\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        das previs\u00f5es contidas nos incisos III a V do art. 725; <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados IV \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n        quanto a div\u00f3rcio e separa\u00e7\u00e3o consensuais: raz\u00e3o pol\u00edtica da inclus\u00e3o da\\r\\n\n        refer\u00eancia a \u201csepara\u00e7\u00e3o\u201d; fim da audi\u00eancia de ratifica\u00e7\u00e3o; esclarecimento quanto\\r\\n\n        aos efeitos da escritura p\u00fablica de div\u00f3rcio ou de separa\u00e7\u00e3o consensuais pela\\r\\n\n        via extrajudicial.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados V<\/b> <b>\u2013 <\/b>Extin\u00e7\u00e3o consensual de uni\u00e3o est\u00e1vel: aplicabilidade das normas\\r\\n\n        que regem o div\u00f3rcio e a separa\u00e7\u00e3o consensuais.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados VI<\/b> <b>\u2013 <\/b>Altera\u00e7\u00e3o de regime de bens do matrim\u00f4nio: preserva\u00e7\u00e3o dos\\r\\n\n        direitos de terceiros; interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico; publica\u00e7\u00e3o de edital;\\r\\n\n        averba\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados VII \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n        quanto a testamentos e codicilos: redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de dispositivos e\\r\\n\n        simplifica\u00e7\u00e3o do regramento.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados VIII \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n        quanto heran\u00e7a jacente, bens do ausente e coisas vagas: redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de\\r\\n\n        dispositivos; forma de publica\u00e7\u00e3o dos editais.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados IX \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n        quanto \u00e0 interdi\u00e7\u00e3o. Incid\u00eancia do princ\u00edpio da preserva\u00e7\u00e3o da dignidade humana.\\r\\n\n        Ajustamento dos dispositivos do CPC-2015 ao C\u00f3digo Civil. Efeitos da entrada em\\r\\n\n        vigor da Lei n. 13.146, de 6 de julho de 2015 (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia\\r\\n\n        - EPD): falta de \u201cdi\u00e1logo legislativo\u201d; nova reda\u00e7\u00e3o dada, pelo EPD, a\\r\\n\n        dispositivos do C\u00f3digo Civil revogados pelo CPC-2015.  T\u00e9cnica de interpreta\u00e7\u00e3o a ser utilizada na\\r\\n\n        an\u00e1lise do conjunto de dispositivos presentes no C\u00f3digo Civil, no CPC-2015 e no\\r\\n\n        EPD. &nbsp;Quest\u00e3o relativa ao r\u00f3tulo do\\r\\n\n        procedimento: \u201cinterdi\u00e7\u00e3o\u201d X \u201cprocedimento que define os termos da curatela\u201d.  Extraordinariedade da interdi\u00e7\u00e3o (EPD, arts.\\r\\n\n        84, \u00a7 3\u00ba, e 85, \u00a7 2\u00ba). Proporcionalidade da medida (EPD, art. 84, \u00a7 3\u00ba). Temporariedade\\r\\n\n        (EPD, art. 84, \u00a7 3\u00ba). Limita\u00e7\u00e3o da interdi\u00e7\u00e3o aos atos relacionados aos\\r\\n\n        direitos de natureza patrimonial e negocial, sem alcan\u00e7ar o direito ao pr\u00f3prio\\r\\n\n        corpo, \u00e0 sexualidade, ao matrim\u00f4nio, \u00e0 privacidade, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade, ao\\r\\n\n        trabalho e ao voto (EPD, art. 85, <i>caput <\/i>e\\r\\n\n        \u00a7 1\u00ba). Defini\u00e7\u00e3o legal de pessoa com defici\u00eancia (EPD: art. 2\u00ba). Procedimento\\r\\n\n        de tomada de decis\u00e3o apoiada (CC, art. 1.783-A, inclu\u00eddo pelo EPD): natureza\\r\\n\n        processual, legitimidade, documento indispens\u00e1vel \u00e0 formula\u00e7\u00e3o do pedido, conte\u00fado\\r\\n\n        do pedido, avalia\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia, interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, oitiva\\r\\n\n        do requerente e das pessoas indicadas para atuar como apoiadores, caso de\\r\\n\n        diverg\u00eancia entre a pessoa apoiada e algum dos apoiadores, conduta inadequada\\r\\n\n        do apoiador, extin\u00e7\u00e3o do acordo pela pessoa apoiada, pedido de desligamento de\\r\\n\n        apoiador.  Legitimidade para requerimento\\r\\n\n        da interdi\u00e7\u00e3o: efeitos da falta de \u201cdi\u00e1logo legislativo\u201d; autointerdi\u00e7\u00e3o;\\r\\n\n        situa\u00e7\u00e3o legitimante do Minist\u00e9rio P\u00fablico. &nbsp;Tutela provis\u00f3ria na interdi\u00e7\u00e3o. Peti\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        inicial: indica\u00e7\u00e3o da causa de pedir; peculiaridades no caso de requerimento de\\r\\n\n        autointerdi\u00e7\u00e3o; documento indispens\u00e1vel \u00e0 deflagra\u00e7\u00e3o do procedimento.  Forma da cita\u00e7\u00e3o. Entrevista: conte\u00fado,\\r\\n\n        acompanhamento do juiz por especialista ou por equipe multidisciplinar,\\r\\n\n        possibilidade de uso de recursos tecnol\u00f3gicos pelo interditando; possibilidade\\r\\n\n        de oitiva de outras pessoas. Impugna\u00e7\u00e3o do pedido. Interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio\\r\\n\n        P\u00fablico. Hip\u00f3tese de nomea\u00e7\u00e3o de curador especial. Revelia. Conte\u00fado do laudo\\r\\n\n        pericial. Senten\u00e7a: efic\u00e1cia, efeito suspensivo do eventual recurso, capacidade\\r\\n\n        processual do interditando para recorrer na hip\u00f3tese de acolhimento do pedido,\\r\\n\n        nomea\u00e7\u00e3o de curador, possibilidade de curatela compartilhada (CC, art. 1.775-A,\\r\\n\n        inclu\u00eddo pelo EPD), fixa\u00e7\u00e3o dos limites da curatela, hip\u00f3tese de exist\u00eancia de\\r\\n\n        pessoa incapaz sob a guarda e a responsabilidade do interdito. Registro e\\r\\n\n        publicidade da senten\u00e7a. Procedimento de levantamento total ou parcial da\\r\\n\n        curatela: causa de pedir, legitimidade, exame do interdito, audi\u00eancia, registro\\r\\n\n        e publicidade da senten\u00e7a. Dever do curador de buscar tratamento e apoio\\r\\n\n        apropriados \u00e0 conquista da autonomia pelo interdito. Responsabilidade\\r\\n\n        patrimonial do curador: supress\u00e3o da necessidade de especializa\u00e7\u00e3o da hipoteca\\r\\n\n        legal; obrigatoriedade de presta\u00e7\u00e3o de contas, anualmente e ao fim da curatela.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados X \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n        quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o das funda\u00e7\u00f5es: limita\u00e7\u00e3o das hip\u00f3teses de\\r\\n\n        cabimento aos casos de discord\u00e2ncia entre o interessado e o Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados XI \u2013<\/b> Ratifica\u00e7\u00e3o dos\\r\\n\n        protestos mar\u00edtimos e processos testemunh\u00e1veis formados a bordo: compet\u00eancia; peti\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        inicial (prazo para apresenta\u00e7\u00e3o, conte\u00fado, documentos indispens\u00e1veis, rol de\\r\\n\n        testemunhas e distribui\u00e7\u00e3o).  Hip\u00f3tese de\\r\\n\n        documento redigido em l\u00edngua estrangeira. Oitiva do comandante da embarca\u00e7\u00e3o e\\r\\n\n        das testemunhas: prazo e caso de estrangeiros que n\u00e3o dominem a l\u00edngua\\r\\n\n        portuguesa. Nomea\u00e7\u00e3o de curador para os ausentes ao ato. Senten\u00e7a.  Entrega dos autos ao autor.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 259, III; 647 a\\r\\n\n        658; e 879 a 903.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 40<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:14:11<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:58<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:43<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:35<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:55<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Processo de\\r\\n\n        execu\u00e7\u00e3o (1\u00aa parte) \u2013 arts. 771 a 796.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados I \u2013<\/b> Topologia da disciplina\\r\\n\n        do processo de execu\u00e7\u00e3o fundada em titulo extrajudicial frente \u00e0 estrutura\\r\\n\n        geral do novo c\u00f3digo.  Estrutura interna\\r\\n\n        do processo de execu\u00e7\u00e3o fundada em t\u00edtulo extrajudicial. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados II \u2013 <\/b>Execu\u00e7\u00e3o em geral. Principais\\r\\n\n        inova\u00e7\u00f5es quanto \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es gerais: campo de aplica\u00e7\u00e3o do conjunto\\r\\n\n        normativo; rela\u00e7\u00e3o com a disciplina do cumprimento da senten\u00e7a; rela\u00e7\u00e3o com o\\r\\n\n        princ\u00edpio da efetividade; poderes do juiz; e condutas atentat\u00f3rias \u00e0 dignidade\\r\\n\n        da justi\u00e7a (abrang\u00eancia e inova\u00e7\u00f5es quanto ao rol de condutas).  Principais inova\u00e7\u00f5es quanto \u00e0s partes: sucess\u00e3o\\r\\n\n        por ato intervivos no polo ativo e composi\u00e7\u00e3o do polo passivo da execu\u00e7\u00e3o. Principais\\r\\n\n        inova\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 compet\u00eancia: cotejo com o regramento do CPC-1973; cotejo com\\r\\n\n        o regramento da compet\u00eancia para o processo de conhecimento no CPC-2015; e pr\u00e1tica\\r\\n\n        de atos executivos, pelo oficial de justi\u00e7a, fora dos limites da compet\u00eancia territorial\\r\\n\n        do ju\u00edzo a que est\u00e1 ele vinculado. Inclus\u00e3o do nome do executado em cadastros\\r\\n\n        de inadimplentes: requisitos; hip\u00f3teses de cancelamento da inscri\u00e7\u00e3o; e aplicabilidade\\r\\n\n        no procedimento de cumprimento da senten\u00e7a. Principais inova\u00e7\u00f5es quanto aos requisitos\\r\\n\n        necess\u00e1rios para realizar qualquer execu\u00e7\u00e3o: rol de t\u00edtulos executivos\\r\\n\n        extrajudiciais; possibilidade de o credor optar pelo processo de conhecimento;\\r\\n\n        e exigibilidade da obriga\u00e7\u00e3o. Principais inova\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 responsabilidade\\r\\n\n        patrimonial: rol dos bens sujeitos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o; peculiaridade quanto ao im\u00f3vel\\r\\n\n        submetido ao regime de direito de superf\u00edcie; fraude \u00e0 execu\u00e7\u00e3o (peculiaridades\\r\\n\n        quanto a bens sujeitos a registro e a bens n\u00e3o sujeitos a registro, rol de\\r\\n\n        situa\u00e7\u00f5es caracterizadoras da fraude, inefic\u00e1cia quanto ao exequente, marco\\r\\n\n        temporal inicial nos casos de incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade\\r\\n\n        jur\u00eddica e rela\u00e7\u00e3o com embargos de terceiro); e exerc\u00edcio, pelo fiador, do\\r\\n\n        direito ao benef\u00edcio de ordem.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 46; 495; 513; 675; 700;\\r\\n\n        e 828.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 41<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 02:26:51<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:40:31<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:08<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:56<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:39:16<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Processo de\\r\\n\n        execu\u00e7\u00e3o (2\u00aa parte) \u2013 arts. 797 a 836.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados I \u2013<\/b> Das diversas esp\u00e9cies de\\r\\n\n        execu\u00e7\u00e3o: principais inova\u00e7\u00f5es quanto \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es gerais. Incumb\u00eancias do\\r\\n\n        exequente quanto \u00e0 instru\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial: rela\u00e7\u00e3o entre o demonstrativo\\r\\n\n        exigido para a propositura da execu\u00e7\u00e3o fundada em t\u00edtulo judicial e o\\r\\n\n        demonstrativo que deve ser apresentado por ocasi\u00e3o do requerimento de\\r\\n\n        cumprimento da senten\u00e7a que reconhece a exigibilidade de obriga\u00e7\u00e3o de pagar\\r\\n\n        quantia certa. Incumb\u00eancias do exequente quanto ao conte\u00fado da peti\u00e7\u00e3o inicial:\\r\\n\n        exig\u00eancias quanto \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o das partes (rela\u00e7\u00e3o com os princ\u00edpios da\\r\\n\n        coopera\u00e7\u00e3o e da primazia da decis\u00e3o de m\u00e9rito); e indica\u00e7\u00e3o de bens\\r\\n\n        suscept\u00edveis de penhora.  Incumb\u00eancias do\\r\\n\n        exequente quanto \u00e0s intima\u00e7\u00f5es obrigat\u00f3rias: casos em que \u00e9 obrigat\u00f3rio o\\r\\n\n        requerimento de intima\u00e7\u00e3o, a respeito da penhora, (<b><i>i<\/i><\/b>) do credor pignorat\u00edcio, hipotec\u00e1rio,\\r\\n\n        anticr\u00e9tico ou fiduci\u00e1rio, (<b><i>ii<\/i><\/b>)\\r\\n\n        do titular\\r\\n\n        de usufruto, uso ou habita\u00e7\u00e3o, (<b><i>iii<\/i><\/b>) do promitente comprador, (<b><i>iv<\/i><\/b>)\\r\\n\n        do promitente vendedor, (<b><i>v<\/i><\/b>) do superfici\u00e1rio, enfiteuta ou\\r\\n\n        concession\u00e1rio de uso especial para fins de moradia ou de direito real de uso,\\r\\n\n        (<b><i>vi<\/i><\/b>) do propriet\u00e1rio do terreno com regime de direito de\\r\\n\n        superf\u00edcie, enfiteuse, concess\u00e3o de uso especial para fins de moradia ou\\r\\n\n        concess\u00e3o de direito real de uso e (<b><i>vii<\/i><\/b>) da sociedade por quotas\\r\\n\n        de responsabilidade limitada ou da sociedade an\u00f4nima fechada. Sistema\\r\\n\n        legal de prote\u00e7\u00e3o dos interesses de sujeitos vinculados a bem submetido a\\r\\n\n        penhora (primeira abordagem). \\r\\n\n        Incumb\u00eancias do exequente quanto a averba\u00e7\u00f5es, em registro p\u00fablico, do\\r\\n\n        ato de propositura da execu\u00e7\u00e3o e de atos de constri\u00e7\u00e3o. Concess\u00e3o de prazo para\\r\\n\n        corre\u00e7\u00e3o de defeito na peti\u00e7\u00e3o inicial. Interrup\u00e7\u00e3o do curso do prazo\\r\\n\n        prescricional em raz\u00e3o da propositura de execu\u00e7\u00e3o fundada em t\u00edtulo\\r\\n\n        extrajudicial.  Possibilidade de uso da\\r\\n\n        chamada \u201cexce\u00e7\u00e3o de pr\u00e9-executividade\u201d. \\r\\n\n        Inefic\u00e1cia relativa da aliena\u00e7\u00e3o levada a cabo sem realiza\u00e7\u00e3o das\\r\\n\n        intima\u00e7\u00f5es obrigat\u00f3rias. Regra da menor onerosidade para o executado e sua\\r\\n\n        rela\u00e7\u00e3o com o princ\u00edpio da efetividade.  <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados II \u2013<\/b> Das diversas esp\u00e9cies de\\r\\n\n        execu\u00e7\u00e3o: execu\u00e7\u00e3o para entrega de coisa. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados III \u2013<\/b> Das diversas esp\u00e9cies de\\r\\n\n        execu\u00e7\u00e3o: execu\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de fazer e de n\u00e3o fazer. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados IV \u2013<\/b> Das diversas esp\u00e9cies de\\r\\n\n        execu\u00e7\u00e3o: principais inova\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o por quantia certa (primeira\\r\\n\n        parte).  Fixa\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios\\r\\n\n        advocat\u00edcios sucumbenciais no despacho inicial e a possibilidade de majora\u00e7\u00e3o.\\r\\n\n        Regramento da averba\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia da execu\u00e7\u00e3o. Termo inicial do prazo para\\r\\n\n        que o executado, citado, efetue o pagamento. Conte\u00fado do mandado de cita\u00e7\u00e3o. Realiza\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        da penhora no caso de indica\u00e7\u00e3o de bens pelo exequente e pelo executado. Arresto:\\r\\n\n        cita\u00e7\u00e3o com hora certa e convers\u00e3o do arresto em penhora. Impenhorabilidades. Ordem\\r\\n\n        preferencial de bens suscet\u00edveis de penhora. \\r\\n\n        Possibilidade de substitui\u00e7\u00e3o do dinheiro por fian\u00e7a banc\u00e1ria ou seguro\\r\\n\n        garantia judicial. Penhora in\u00fatil. Deposit\u00e1rio provis\u00f3rio. <i>Observa\u00e7\u00e3o: a continua\u00e7\u00e3o do exame das principais inova\u00e7\u00f5es quanto \u00e0\\r\\n\n        execu\u00e7\u00e3o por quantia certa est\u00e1 na aula 42 \u2013 Processo de execu\u00e7\u00e3o (3\u00aa parte)<\/i>.\\r\\n\n        <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do CPC-2015\\r\\n\n        relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 524; 534; 791, \u00a7\\r\\n\n        1\u00ba; 792, I a III; 844; 876, \u00a7 5\u00ba; 889; e 892, \u00a7 2\u00ba. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 42<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 3:34:35<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:40:05<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:40:25<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:38<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:41:05<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>5 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:25<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>6 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:25:57<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Processo de\\r\\n\n        execu\u00e7\u00e3o (3\u00aa parte) \u2013 arts. 837 a 925.<\/i><\/b><b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados I \u2013<\/b> Das diversas esp\u00e9cies de\\r\\n\n        execu\u00e7\u00e3o: principais inova\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o por quantia certa (segunda\\r\\n\n        parte). Disciplina do dep\u00f3sito. Intima\u00e7\u00e3o da penhora: do executado, do c\u00f4njuge\\r\\n\n        e do copropriet\u00e1rio de bem indivis\u00edvel. Sistema legal de prote\u00e7\u00e3o dos\\r\\n\n        interesses de sujeitos vinculados a bem submetido a penhora (segunda\\r\\n\n        abordagem): elenco dos titulares do direito de ser intimado da penhora; elenco\\r\\n\n        dos titulares do direito de adjudicar o bem penhorado; e elenco dos titulares\\r\\n\n        do direito de ser cientificado, com pelo menos 5 dias de anteced\u00eancia, a\\r\\n\n        respeito da aliena\u00e7\u00e3o. Direito de prefer\u00eancia do copropriet\u00e1rio e do c\u00f4njuge\\r\\n\n        alheio \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, na arremata\u00e7\u00e3o de bem indivis\u00edvel. Sistema de prote\u00e7\u00e3o da\\r\\n\n        quota-parte do copropriet\u00e1rio e do c\u00f4njuge alheio \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, por ocasi\u00e3o da\\r\\n\n        aliena\u00e7\u00e3o de bem indivis\u00edvel. Averba\u00e7\u00e3o de ato constritivo: inclus\u00e3o do arresto\\r\\n\n        e documento a ser apresentado pelo exequente para efetiva\u00e7\u00e3o da averba\u00e7\u00e3o.\\r\\n\n        Penhora de im\u00f3veis e de ve\u00edculos automotores, independentemente de onde se\\r\\n\n        localizem, sem a necessidade de expedi\u00e7\u00e3o de carta. Atos a serem praticados na\\r\\n\n        hip\u00f3tese de o executado tentar obstar a realiza\u00e7\u00e3o da penhora. Substitui\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n        bem penhorado por bem im\u00f3vel. Redu\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o ou transfer\u00eancia da penhora,\\r\\n\n        em raz\u00e3o de fato superveniente. Disciplina da penhora de dinheiro em dep\u00f3sito\\r\\n\n        ou em aplica\u00e7\u00e3o financeira: falta de ci\u00eancia pr\u00e9via do ato ao executado;\\r\\n\n        realiza\u00e7\u00e3o do arresto eletr\u00f4nico; limite do valor a ser arrestado;\\r\\n\n        indisponibilidade irregular ou excessiva; intima\u00e7\u00e3o do executado; poss\u00edveis\\r\\n\n        conte\u00fados da resist\u00eancia do executado \u00e0 ordem de indisponibilidade; convers\u00e3o\\r\\n\n        da indisponibilidade em penhora; cancelamento da indisponibilidade em raz\u00e3o de\\r\\n\n        pagamento superveniente; hip\u00f3teses de responsabiliza\u00e7\u00e3o civil por danos decorrentes\\r\\n\n        da indisponibilidade.  Penhora de\\r\\n\n        cr\u00e9ditos: a penhora sobre direito que estiver sendo discutido em outro processo\\r\\n\n        (penhora no rosto de autos). Penhora de quotas ou de a\u00e7\u00f5es de sociedades\\r\\n\n        personificadas: procedimento; direito de prefer\u00eancia de s\u00f3cios na aquisi\u00e7\u00e3o;\\r\\n\n        aquisi\u00e7\u00e3o pela pr\u00f3pria sociedade; medidas de preserva\u00e7\u00e3o da empresa. Penhora de\\r\\n\n        empresas, de outros estabelecimentos e de semoventes: car\u00e1ter subsidi\u00e1rio e especificidades\\r\\n\n        da penhora sobre unidades de edif\u00edcios em constru\u00e7\u00e3o sob regime de incorpora\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        imobili\u00e1ria. Penhora de percentual de faturamento de empresa:\\r\\n\n        excepcionalidade.  Penhora de frutos e\\r\\n\n        rendimentos de coisa m\u00f3vel ou im\u00f3vel: averba\u00e7\u00e3o no registro competente;\\r\\n\n        nomea\u00e7\u00e3o de administrador-deposit\u00e1rio; possibilidade de celebra\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cio\\r\\n\n        jur\u00eddico processual. Avalia\u00e7\u00e3o: casos de dispensa. Formas de expropria\u00e7\u00e3o. Adjudica\u00e7\u00e3o:\\r\\n\n        intima\u00e7\u00e3o do executado; elenco dos titulares do direito de adjudicar; direito\\r\\n\n        do executado \u00e0 remi\u00e7\u00e3o do bem hipotecado at\u00e9 a assinatura do auto de\\r\\n\n        adjudica\u00e7\u00e3o; reabertura de possibilidade de exerc\u00edcio do direito de adjudicar. &nbsp;Aliena\u00e7\u00e3o por iniciativa particular. Aliena\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        em hasta p\u00fablica: fim da distin\u00e7\u00e3o entre leil\u00e3o e pra\u00e7a; leil\u00f5es eletr\u00f4nico e\\r\\n\n        presencial; designa\u00e7\u00e3o do leiloeiro p\u00fablico; fixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o m\u00ednimo pelo juiz;\\r\\n\n        edital do leil\u00e3o; publica\u00e7\u00e3o de edital no caso de aliena\u00e7\u00e3o por hasta p\u00fablica\\r\\n\n        de bem de baixo valor; conte\u00fado m\u00ednimo do edital; elenco dos titulares do\\r\\n\n        direito de ser cientificado, com pelo menos 5 dias de anteced\u00eancia, a respeito\\r\\n\n        da aliena\u00e7\u00e3o; sujeitos que n\u00e3o est\u00e3o legitimados a oferecer lance; crit\u00e9rios\\r\\n\n        para identifica\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o vil; propostas de aquisi\u00e7\u00e3o do bem penhorado em\\r\\n\n        presta\u00e7\u00f5es; direito do executado \u00e0 remi\u00e7\u00e3o do bem hipotecado at\u00e9 a assinatura\\r\\n\n        do auto de arremata\u00e7\u00e3o; irretratabilidade da arremata\u00e7\u00e3o; supress\u00e3o, no novo\\r\\n\n        sistema processual, dos embargos \u00e0 arremata\u00e7\u00e3o; propositura de demanda aut\u00f4noma\\r\\n\n        para invalida\u00e7\u00e3o do ato de arremata\u00e7\u00e3o; hip\u00f3teses em que o arrematante tem o\\r\\n\n        direito potestativo de desistir da arremata\u00e7\u00e3o. Satisfa\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito: atos que\\r\\n\n        n\u00e3o podem ser praticados durante o plant\u00e3o judici\u00e1rio; caso de desnecessidade\\r\\n\n        de expedi\u00e7\u00e3o de mandado de levantamento (cautelas a serem adotadas).<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados II \u2013 <\/b>Das diversas esp\u00e9cies de\\r\\n\n        execu\u00e7\u00e3o: principais inova\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o contra a Fazenda P\u00fablica.  Pontos que a distinguem do cumprimento da decis\u00e3o\\r\\n\n        judicial que reconhece a exigibilidade de obriga\u00e7\u00e3o de pagar quanta certa pela\\r\\n\n        Fazenda P\u00fablica.  Aplica\u00e7\u00e3o subsidi\u00e1ria\\r\\n\n        das normas extra\u00edveis dos textos dos arts. 534 e 535.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados III \u2013 <\/b>Das diversas esp\u00e9cies de\\r\\n\n        execu\u00e7\u00e3o: principais inova\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de alimentos. Pontos que a\\r\\n\n        distinguem do cumprimento da decis\u00e3o judicial que reconhece a exigibilidade de\\r\\n\n        obriga\u00e7\u00e3o de pagar alimentos.  Aplica\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        subsidi\u00e1ria das normas extra\u00edveis dos textos dos \u00a7\u00a7 2\u00ba a 7\u00ba do art. 528.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados IV \u2013 <\/b>Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n        quanto aos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o. Identifica\u00e7\u00e3o do termo inicial do prazo para\\r\\n\n        embargar: quando houver mais de um executado; quando os executados forem\\r\\n\n        c\u00f4njuges ou companheiros; na execu\u00e7\u00e3o por carta, quando os embargos versarem unicamente sobre v\u00edcios ou defeitos da\\r\\n\n        penhora, da avalia\u00e7\u00e3o ou da aliena\u00e7\u00e3o dos bens; na execu\u00e7\u00e3o por carta, quando\\r\\n\n        os embargos versarem sobre quest\u00f5es diversas de v\u00edcios ou defeitos da penhora,\\r\\n\n        da avalia\u00e7\u00e3o ou da aliena\u00e7\u00e3o dos bens; inaplicabilidade da regra extra\u00edvel do\\r\\n\n        texto do art. 229. Requerimento de parcelamento do d\u00e9bito: requisitos; termo\\r\\n\n        inicial da obriga\u00e7\u00e3o de depositar as parcelas vincendas; efeitos do\\r\\n\n        inadimplemento; inaplicabilidade aos casos de cumprimento de decis\u00e3o judicial\\r\\n\n        que reconhece a exigibilidade de obriga\u00e7\u00e3o de pagar quantia certa. Conte\u00fado. Hip\u00f3teses\\r\\n\n        de rejei\u00e7\u00e3o liminar.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados V \u2013 <\/b>Suspens\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n        processo de execu\u00e7\u00e3o. Novas hip\u00f3teses de suspens\u00e3o do curso do procedimento\\r\\n\n        executivo. Prescri\u00e7\u00e3o intercorrente: hip\u00f3teses capazes de gerar a deflagra\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        do curso do prazo prescricional; sequ\u00eancia dos atos para deflagra\u00e7\u00e3o do in\u00edcio do\\r\\n\n        curso do prazo prescricional; efeito do reconhecimento da ocorr\u00eancia da\\r\\n\n        prescri\u00e7\u00e3o intercorrente.  Extin\u00e7\u00e3o da\\r\\n\n        execu\u00e7\u00e3o: novas hip\u00f3teses legais. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 231; 528, \u00a7\u00a7 1\u00ba a\\r\\n\n        7\u00ba; 534; 535; 799; 804; e 825.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 43<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:35:19<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:40:25<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:36:52<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:43<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:44:19<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>No\u00e7\u00f5es\\r\\n\n        gerais a respeito de precedentes judiciais obrigat\u00f3rios \u2013 arts. 926 a 928.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Deveres dos tribunais\\r\\n\n        quanto \u00e0 sua jurisprud\u00eancia: dever de publicidade, dever de uniformiza\u00e7\u00e3o, dever\\r\\n\n        de estabilidade, dever de integridade, dever de coer\u00eancia. Elenco dos\\r\\n\n        precedentes judiciais obrigat\u00f3rios. Elenco das situa\u00e7\u00f5es de julgamento de casos\\r\\n\n        repetitivos. Premissas indispens\u00e1veis \u00e0 compreens\u00e3o do tema: distin\u00e7\u00e3o entre\\r\\n\n        texto e norma; reconhecimento da for\u00e7a normativa da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; expans\u00e3o\\r\\n\n        e consagra\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais; desenvolvimento da teoria dos\\r\\n\n        princ\u00edpios; transforma\u00e7\u00e3o da hermen\u00eautica jur\u00eddica, com o reconhecimento dos\\r\\n\n        papeis criativo e normativo da atividade jurisdicional; aplica\u00e7\u00e3o do postulado\\r\\n\n        da unidade de interpreta\u00e7\u00e3o. Elementos dos precedentes judiciais. Distin\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        entre as t\u00e9cnicas de interpreta\u00e7\u00e3o de textos legais e de textos elaborados para\\r\\n\n        que deles sejam extra\u00eddos precedentes judiciais. Vantagens decorrentes da\\r\\n\n        ado\u00e7\u00e3o de um sistema de precedentes judiciais obrigat\u00f3rios e seu cotejo com o\\r\\n\n        sistema jur\u00eddico processual civil anterior ao CPC-2015. Exig\u00eancias de\\r\\n\n        fundamenta\u00e7\u00e3o diferenciada e de postula\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel. <i>Obiter dictum<\/i>. Reflexos da ado\u00e7\u00e3o do sistema de precedentes\\r\\n\n        judiciais obrigat\u00f3rios: fortalecimento do princ\u00edpio da efetividade; revis\u00e3o da no\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        de processo; &nbsp;redimensionamento do\\r\\n\n        princ\u00edpio do contradit\u00f3rio; redimensionamento do princ\u00edpio da publicidade;\\r\\n\n        revis\u00e3o da no\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o de terceiros. \\r\\n\n        Arsenal de sustenta\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia vinculante dos precedentes judiciais\\r\\n\n        obrigat\u00f3rios. Principais aspectos pr\u00e1ticos da din\u00e2mica dos precedentes\\r\\n\n        judiciais obrigat\u00f3rios: distin\u00e7\u00e3o (<i>distinguish<\/i>)\\r\\n\n        e supera\u00e7\u00e3o (<i>overruling<\/i>). Efeitos dos\\r\\n\n        precedentes judiciais: persuasivo, obrigat\u00f3rio (ou vinculante), obstativo,\\r\\n\n        rescindente, revisional e autorizante. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 11; 139, IV; 311,\\r\\n\n        II; 319, III; 322, \u00a7 2\u00ba; 332, IV; 341, I e III; 473, \u00a7 1\u00ba; 489, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 3\u00ba; 496,\\r\\n\n        \u00a7 4\u00ba; 524; 525, \u00a7\u00a7 1\u00ba, III, 4\u00ba, 5\u00ba, 12 e 15; 536, \u00a7 3\u00ba; 932, IV e V; 979, \u00a7\u00a7 1\u00ba\\r\\n\n        a 3\u00ba; 984; e 1.021, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 3\u00ba.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 44<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:44:05<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:38:23<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:32<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:40<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:28:28<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>5 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:36:02<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Ordem dos\\r\\n\n        processos no tribunal \u2013 arts. 929 a 946.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Topologia da disciplina da\\r\\n\n        mat\u00e9ria frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo. Principais objetivos das\\r\\n\n        inova\u00e7\u00f5es: resolu\u00e7\u00e3o de problemas pr\u00e1ticos detectados na vig\u00eancia do CPC-1973; uniformiza\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        da disciplina de diversos institutos que eram regrados de modo diversos por\\r\\n\n        distintos tribunais; concretiza\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito dos tribunais, das normas\\r\\n\n        fundamentais do processo civil; remo\u00e7\u00e3o de pontos de estrangulamento do\\r\\n\n        processamento de feitos nos tribunais; extin\u00e7\u00e3o da figura do revisor. Distribui\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        de processos nos tribunais: imediatidade, alternatividade, publicidade de uso\\r\\n\n        de meio eletr\u00f4nico. Preven\u00e7\u00e3o do relator. Atribui\u00e7\u00f5es do relator: arts. 932 e\\r\\n\n        937, VI, \u00a7 3\u00ba. &nbsp;Rela\u00e7\u00e3o entre a atua\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        do relator e a aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios do contradit\u00f3rio e da primazia da decis\u00e3o\\r\\n\n        de m\u00e9rito. Disciplina da inclus\u00e3o de processos em pauta. Disciplina da\\r\\n\n        prefer\u00eancia para julgamento durante a sess\u00e3o. Disciplina da sustenta\u00e7\u00e3o oral:\\r\\n\n        previs\u00f5es legais e falha legislativa quanto \u00e0 aus\u00eancia de previs\u00e3o de\\r\\n\n        sustenta\u00e7\u00e3o oral no caso de agravo de instrumento interposto contra decis\u00e3o\\r\\n\n        interlocut\u00f3ria de m\u00e9rito. &nbsp;Disciplina do\\r\\n\n        pedido de vista: rela\u00e7\u00e3o com a inclus\u00e3o em pauta.  Proclama\u00e7\u00e3o do resultado pelo presidente do\\r\\n\n        \u00f3rg\u00e3o julgador colegiado: designa\u00e7\u00e3o para reda\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o. Tratamento\\r\\n\n        legislativo dispensado ao voto vencido. T\u00e9cnica de julgamento mediante\\r\\n\n        amplia\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o do colegiado: rela\u00e7\u00e3o com o recurso de embargos\\r\\n\n        infringentes previsto no CPC-1973; valoriza\u00e7\u00e3o da diverg\u00eancia; n\u00famero de\\r\\n\n        julgadores a serem convocados; possibilidade de nova sustenta\u00e7\u00e3o oral;\\r\\n\n        possibilidade de prosseguimento do julgamento na mesma sess\u00e3o; hip\u00f3teses de\\r\\n\n        inaplicabilidade da t\u00e9cnica. Disciplina da publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o\\r\\n\n        oficial. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 136, par\u00e1grafo\\r\\n\n        \u00fanico; 332, IV; 926; 927 e 928. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 45<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:13:13<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:14<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:42<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:36:14<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:03<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Incidente\\r\\n\n        de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia (IAC) \u2013 art. 947.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Topologia da disciplina da\\r\\n\n        mat\u00e9ria frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo. Inclus\u00e3o no elenco dos\\r\\n\n        precedentes judiciais obrigat\u00f3rios. Pontos comuns com o incidente de resolu\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        de demandas repetitivas (IRDR) e com os recursos extraordin\u00e1rio e especial\\r\\n\n        repetitivos. Integra\u00e7\u00e3o ao microssistema de forma\u00e7\u00e3o concentrada de precedentes\\r\\n\n        judiciais obrigat\u00f3rios: outros procedimentos integrantes do microssistema\\r\\n\n        (ainda sem inclus\u00e3o do procedimento do incidente de argui\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        inconstitucionalidade - IAI); timidez do conjunto de textos normativos\\r\\n\n        inseridos na disciplina exclusiva do incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia (IAC);\\r\\n\n        interaplicabilidade das normas integrantes do microssistema; principais normas\\r\\n\n        integrantes do microssistema. Compara\u00e7\u00e3o com o incidente de assun\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        compet\u00eancia previsto no CPC-1973. Objetivos: resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00e3o relevante de\\r\\n\n        direito, forma\u00e7\u00e3o de precedente judicial obrigat\u00f3rio e preven\u00e7\u00e3o ou composi\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        de diverg\u00eancia interna no tribunal. Cabimento: julgamento de recurso, de\\r\\n\n        remessa necess\u00e1ria e de processo de compet\u00eancia origin\u00e1ria do tribunal.\\r\\n\n        Requisitos: relev\u00e2ncia da quest\u00e3o de direito, exist\u00eancia de grande repercuss\u00e3o\\r\\n\n        social da quest\u00e3o e aus\u00eancia de repeti\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o em m\u00faltiplos processos.  Legitimidade para requerer a instaura\u00e7\u00e3o: do\\r\\n\n        relator, da parte, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria P\u00fablica. Compara\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        com a legitimidade para requerer a instaura\u00e7\u00e3o do IRDR. &nbsp; <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 138, \u00a7 3\u00ba; 332, IV;\\r\\n\n        926; 927; 928; 976, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba; 978, par\u00e1grafo \u00fanico; 979, \u00a7\u00a7 1\u00ba a 3\u00ba; 983, \u00a7\\r\\n\n        1\u00ba; 984, \u00a7 2\u00ba; 985, \u00a7 1\u00ba; 986; 998, par\u00e1grafo \u00fanico; 1.036, \u00a7 1\u00ba; 1.038, I, II\\r\\n\n        e III, \u00a7 3\u00ba; e 1.040. <b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 46<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:06:03<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:55<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:47<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:08<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:27:13<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Incidente\\r\\n\n        de argui\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade (IAI) \u2013 arts. 948 a 950.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Topologia da disciplina da\\r\\n\n        mat\u00e9ria frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo. Distin\u00e7\u00e3o entre a argui\u00e7\u00e3o incidental\\r\\n\n        de inconstitucionalidade no ju\u00edzo singular e em tribunal. Cl\u00e1usula\\r\\n\n        constitucional de reserva do plen\u00e1rio. Terminologia empregada no CPC-2015. Inclus\u00e3o\\r\\n\n        do ac\u00f3rd\u00e3o no elenco dos precedentes judiciais obrigat\u00f3rios. Integra\u00e7\u00e3o ao microssistema\\r\\n\n        de forma\u00e7\u00e3o concentrada de precedentes judiciais obrigat\u00f3rios: procedimentos\\r\\n\n        integrantes do microssistema; interaplicabilidade das normas integrantes do\\r\\n\n        microssistema; principais normas integrantes do microssistema. Possibilidade de\\r\\n\n        interven\u00e7\u00e3o de <i>amicus curiae<\/i>.\\r\\n\n        Participa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 332, IV; e 927, I a\\r\\n\n        V.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Conflito de\\r\\n\n        compet\u00eancia (CC) \u2013 arts. 951 a 959.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Topologia da disciplina da\\r\\n\n        mat\u00e9ria frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo e no CPC-1973. Disciplina da\\r\\n\n        participa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Hip\u00f3teses de julgamento unipessoal, pelo\\r\\n\n        relator: objetiva\u00e7\u00e3o. <i>Translatio iudicii<\/i>.\\r\\n\n        &nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Homologa\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        de decis\u00e3o estrangeira e concess\u00e3o de exequatur \u00e0 carta rogat\u00f3ria &nbsp;\u2013 arts. 960 a 965.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Topologia da disciplina\\r\\n\n        da homologa\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o estrangeira frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo e\\r\\n\n        no CPC-1973.  Terminologia empregada no\\r\\n\n        CPC-2015. Rela\u00e7\u00e3o com a valoriza\u00e7\u00e3o da arbitragem, promovida pelo CPC-2015.\\r\\n\n        Rela\u00e7\u00e3o com os tratados internacionais. Decis\u00e3o interlocut\u00f3ria estrangeira como\\r\\n\n        t\u00edtulo executivo judicial. Natureza da homologa\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o estrangeira. Procedimento\\r\\n\n        da homologa\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o estrangeira. Possibilidade de homologa\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o\\r\\n\n        arbitral estrangeira. Efic\u00e1cia da decis\u00e3o estrangeira no Brasil: situa\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        peculiar da senten\u00e7a estrangeira de div\u00f3rcio consensual.  Possibilidade de homologa\u00e7\u00e3o parcial da\\r\\n\n        decis\u00e3o estrangeira. Possibilidade de concess\u00e3o de tutela de urg\u00eancia pela\\r\\n\n        autoridade judicial brasileira. Disciplina da exequibilidade da decis\u00e3o\\r\\n\n        estrangeira concessiva de tutela de urg\u00eancia. Possibilidade de homologa\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        decis\u00e3o estrangeira para fim de execu\u00e7\u00e3o fiscal. Requisitos para a homologa\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        de decis\u00e3o estrangeira. Requisitos para concess\u00e3o de exequatur \u00e0 carta\\r\\n\n        rogat\u00f3ria.  Compet\u00eancia internacional\\r\\n\n        exclusiva da autoridade judici\u00e1ria brasileira como \u00f3bice para a homologa\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        decis\u00e3o estrangeira e para a concess\u00e3o de exequatur \u00e0 carta rogat\u00f3ria. Compet\u00eancia\\r\\n\n        para a homologa\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o estrangeira e para a concess\u00e3o de exequatur \u00e0\\r\\n\n        carta rogat\u00f3ria.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 23; e 515, IX, \u00a7 1\u00ba.\\r\\n\n        <b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 47<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:51:06<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:58<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:39:31<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:43:56<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:22<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>5 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:24:19<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>A\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        rescis\u00f3ria \u2013 arts. 966 a 975.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Topologia da disciplina da\\r\\n\n        mat\u00e9ria frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo e no CPC-1973. Inova\u00e7\u00f5es nas hip\u00f3teses\\r\\n\n        de cabimento: decis\u00e3o interlocut\u00f3ria de m\u00e9rito; decis\u00e3o rescindenda resultante\\r\\n\n        de coa\u00e7\u00e3o ou de simula\u00e7\u00e3o; viola\u00e7\u00e3o manifesta de norma jur\u00eddica (rela\u00e7\u00e3o com a\\r\\n\n        distin\u00e7\u00e3o entre texto e norma e rela\u00e7\u00e3o com o direito \u00e0 distin\u00e7\u00e3o); prova nova;\\r\\n\n        decis\u00e3o em que n\u00e3o houve a aprecia\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da causa (coisa julgada de\\r\\n\n        conte\u00fado processual); decis\u00e3o que n\u00e3o admite o exame do m\u00e9rito de recurso. &nbsp;Possibilidade de impugna\u00e7\u00e3o de apenas um\\r\\n\n        cap\u00edtulo da decis\u00e3o rescindenda. Problemas gerados pelo texto do art. 966, \u00a7 4\u00ba.\\r\\n\n        Possibilidade de propositura de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria contra a decis\u00e3o inicial que\\r\\n\n        admite o processamento da a\u00e7\u00e3o monit\u00f3ria. Rela\u00e7\u00e3o entre a a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria e o\\r\\n\n        regime comum da coisa julgada. Rela\u00e7\u00e3o entre a a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria e o regime\\r\\n\n        especial da coisa julgada relativa \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00e3o incidental\\r\\n\n        prejudicial de quest\u00e3o principal. Rela\u00e7\u00e3o entre a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria e a decis\u00e3o\\r\\n\n        concessiva de tutela de urg\u00eancia de natureza satisfativa (tutela antecipada) de\\r\\n\n        efeitos estabilizados. Legitimidade: inova\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 legitimidade do\\r\\n\n        Minist\u00e9rio P\u00fablico e daquele que n\u00e3o foi ouvido no processo em que era\\r\\n\n        obrigat\u00f3ria a sua interven\u00e7\u00e3o. Requisitos da peti\u00e7\u00e3o inicial.  Disciplina do dep\u00f3sito: casos de dispensa; fixa\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        de limite m\u00e1ximo.  Indeferimento da\\r\\n\n        peti\u00e7\u00e3o inicial. Improced\u00eancia liminar do pedido. Incompet\u00eancia do tribunal:\\r\\n\n        aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da primazia da decis\u00e3o de m\u00e9rito. Efeito suspensivo\\r\\n\n        sobre a efic\u00e1cia da decis\u00e3o rescindenda. Prazo para apresenta\u00e7\u00e3o da defesa. Disciplina\\r\\n\n        da delega\u00e7\u00e3o, pelo tribunal, de compet\u00eancia para a pr\u00e1tica de atos\\r\\n\n        instrut\u00f3rios. Apresenta\u00e7\u00e3o de raz\u00f5es finais. Efeitos do julgamento. Disciplina\\r\\n\n        do prazo para propositura: natureza do prazo; hip\u00f3teses de prorroga\u00e7\u00e3o; peculiaridades\\r\\n\n        da contagem do prazo no caso de rescis\u00f3ria proposta com base em obten\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        prova nova (identifica\u00e7\u00e3o do termo inicial e observ\u00e2ncia de prazo m\u00e1ximo);\\r\\n\n        peculiaridade da identifica\u00e7\u00e3o do termo inicial do prazo na hip\u00f3tese de\\r\\n\n        simula\u00e7\u00e3o ou de colus\u00e3o das partes; peculiaridades da identifica\u00e7\u00e3o do termo\\r\\n\n        inicial do prazo no caso de decis\u00f5es interlocut\u00f3rias por meio das quais \u00e9\\r\\n\n        apreciado parcialmente o m\u00e9rito da causa: peculiaridades da identifica\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n        termo inicial do prazo no casos de decis\u00f5es inconstitucionais transitadas em\\r\\n\n        julgado antes do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o do STF que reconhece a\\r\\n\n        inconstitucionalidade.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 142; 356; 486, \u00a7\\r\\n\n        1\u00ba; 502; 503, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba; 525, \u00a7\u00a7 1\u00ba, III, e 12 a 15; 535, III, \u00a7\u00a7 5\u00ba a 8\u00ba; 1.054;\\r\\n\n        e 1.057.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 48<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 3:03:00<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:36:26<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:35<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:05<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:20<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>5 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:28:21<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>6 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:21:13<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Incidente\\r\\n\n        de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas (IRDR) \u2013 arts. 976 a 987.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Pontos comuns com o\\r\\n\n        incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia (IAC), com os recursos extraordin\u00e1rio e\\r\\n\n        especial repetitivos e com o incidente de argui\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade\\r\\n\n        (IAI). Inclus\u00e3o no elenco dos precedentes judiciais obrigat\u00f3rios. Integra\u00e7\u00e3o ao\\r\\n\n        microssistema de forma\u00e7\u00e3o concentrada de precedentes judiciais obrigat\u00f3rios: outros\\r\\n\n        procedimentos integrantes do microssistema; interaplicabilidade das normas\\r\\n\n        integrantes do microssistema; principais normas integrantes do microssistema.  Integra\u00e7\u00e3o ao microssistema de julgamento de\\r\\n\n        casos repetitivos: outros procedimentos integrantes do microssistema;\\r\\n\n        interaplicabilidade das normas integrantes do microssistema; escolha dos\\r\\n\n        casos-piloto (casos representativos da controv\u00e9rsia); duplicidade de cap\u00edtulos\\r\\n\n        do ac\u00f3rd\u00e3o; objeto das normas integrantes do microssistema; principais normas\\r\\n\n        integrantes do microssistema; principais anota\u00e7\u00f5es a respeito da suspens\u00e3o, por\\r\\n\n        um ano, do curso dos processos pendentes, individuais ou coletivos, que\\r\\n\n        tramitam no \u00e2mbito da compet\u00eancia territorial do tribunal, nos quais esteja\\r\\n\n        presente a controv\u00e9rsia de natureza repetitiva (suspens\u00e3o nos casos de cumula\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        de pedidos independentes; suspens\u00e3o quanto \u00e0 pr\u00e1tica de atos que antecedem o\\r\\n\n        momento de aplica\u00e7\u00e3o da tese jur\u00eddica a ser fixada; suspens\u00e3o diante do pleito\\r\\n\n        de concess\u00e3o de tutela de urg\u00eancia; extrapola\u00e7\u00e3o, pelo tribunal, do prazo legal\\r\\n\n        de um ano de suspens\u00e3o; IRDR instaurado junto a Tribunal de Justi\u00e7a ou a\\r\\n\n        Tribunal Regional Federal e possibilidade de suspens\u00e3o de processos que\\r\\n\n        tramitam em outra Unidade da Federa\u00e7\u00e3o ou em outra regi\u00e3o da Justi\u00e7a Federal). Direito\\r\\n\n        \u00e0 distin\u00e7\u00e3o: regras de prote\u00e7\u00e3o. &nbsp;Pressupostos\\r\\n\n        para a instaura\u00e7\u00e3o: efetiva repeti\u00e7\u00e3o de processos que contenham controv\u00e9rsia\\r\\n\n        sobre a mesma quest\u00e3o unicamente de direito; risco de ofensa \u00e0 isonomia e \u00e0\\r\\n\n        seguran\u00e7a jur\u00eddica; exist\u00eancia de pelo menos um processo em curso junto ao\\r\\n\n        tribunal que julgar\u00e1 o incidente; inexist\u00eancia de afeta\u00e7\u00e3o, pelo STF o pelo\\r\\n\n        STJ, de recurso para defini\u00e7\u00e3o de tese sobre quest\u00e3o repetitiva de direito\\r\\n\n        material ou processual. Efeitos da desist\u00eancia e do abandono. Interven\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n        Minist\u00e9rio P\u00fablico. Possibilidade de nova suscita\u00e7\u00e3o, em caso de inadmiss\u00e3o anterior.\\r\\n\n        Disciplina da cobran\u00e7a de custas. \\r\\n\n        Legitimidade para requerer a instaura\u00e7\u00e3o: do juiz, do relator, da parte,\\r\\n\n        do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria P\u00fablica. &nbsp;Compet\u00eancia: identifica\u00e7\u00e3o do tribunal\\r\\n\n        competente e, dentro do tribunal, identifica\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o competente.\\r\\n\n        Atribui\u00e7\u00f5es do \u00f3rg\u00e3o julgador: julgamento da admissibilidade do incidente; fixa\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        da tese jur\u00eddica; julgamento do caso-piloto. Aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da publicidade.\\r\\n\n        Prazo para julgamento. Prefer\u00eancia para julgamento. &nbsp;Atribui\u00e7\u00f5es do relator. Aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio\\r\\n\n        do contradit\u00f3rio.  Realiza\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        audi\u00eancia p\u00fablica. Procedimento por ocasi\u00e3o do julgamento: exposi\u00e7\u00e3o pelo\\r\\n\n        relator; disciplina da sustenta\u00e7\u00e3o oral. \\r\\n\n        Exig\u00eancia de fundamenta\u00e7\u00e3o diferenciada. Efeito vinculante (obrigat\u00f3rio)\\r\\n\n        da tese jur\u00eddica fixada. Comunica\u00e7\u00e3o da fixa\u00e7\u00e3o da tese jur\u00eddica a \u00f3rg\u00e3os\\r\\n\n        administrativos, para aplica\u00e7\u00e3o. Supera\u00e7\u00e3o da tese jur\u00eddica fixada.\\r\\n\n        Recorribilidade da decis\u00e3o: efeito suspensivo autom\u00e1tico a ser atribu\u00eddo ao\\r\\n\n        recurso extraordin\u00e1rio e\/ou ao recurso especial eventualmente interposto.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 12, \u00a7 2\u00ba, III; 138,\\r\\n\n        \u00a7 3\u00ba; 332, IV; 927, I a V; 928; 947, \u00a7 3\u00ba; 948; 966, \u00a7 5\u00ba; 998, par\u00e1grafo\\r\\n\n        \u00fanico; 1.036, \u00a7\u00a7 1\u00ba, 4\u00ba, 5\u00ba e 6\u00ba; 1.037, I e II, \u00a7\u00a7 2\u00ba, 4\u00ba, 5\u00ba (revogado), 9\u00ba a\\r\\n\n        13; 1.038, I a III, \u00a7 3\u00ba; e 1.040, I a IV, \u00a7\u00a7 1\u00ba a 3\u00ba. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Reclama\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        \u2013 arts. 988 a 993.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Revoga\u00e7\u00e3o dos arts. 13 a\\r\\n\n        18 da Lei n. 8.038, de 28\/5\/1990. Reflexos da Lei n. 13.256, de 4\/2\/2016. Hip\u00f3teses\\r\\n\n        de cabimento: preserva\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia do tribunal; garantia da autoridade\\r\\n\n        das decis\u00f5es do tribunal; garantia da observ\u00e2ncia de enunciado de s\u00famula\\r\\n\n        vinculante e de decis\u00e3o do STF em controle concentrado de constitucionalidade;\\r\\n\n        garantia da observ\u00e2ncia de ac\u00f3rd\u00e3o proferido em julgamento de incidente de\\r\\n\n        resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas (IRDR) ou de incidente de assun\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        compet\u00eancia (IAC); garantia da observ\u00e2ncia de ac\u00f3rd\u00e3o proferido em recurso\\r\\n\n        extraordin\u00e1rio com repercuss\u00e3o geral reconhecida, depois de esgotadas as\\r\\n\n        inst\u00e2ncias ordin\u00e1rias; garantia da observ\u00e2ncia de ac\u00f3rd\u00e3o proferido em recurso\\r\\n\n        extraordin\u00e1rio ou especial repetitivos, depois de esgotadas as inst\u00e2ncias\\r\\n\n        ordin\u00e1rias. Compet\u00eancia. Exig\u00eancia de prova pr\u00e9-constitu\u00edda. Hip\u00f3teses de\\r\\n\n        inadmissibilidade. Atribui\u00e7\u00f5es do relator: requisi\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es; suspens\u00e3o\\r\\n\n        dos efeitos do ato impugnado; aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio do contradit\u00f3rio. &nbsp;Legitimidade para impugna\u00e7\u00e3o. Interven\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n        Minist\u00e9rio P\u00fablico. Efeitos da proced\u00eancia do pedido.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 49<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:27:30<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:36:21<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:30<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:20<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:43:19<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Recursos:\\r\\n\n        disposi\u00e7\u00f5es gerais \u2013 arts. 994 a 1008.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Topologia da disciplina da\\r\\n\n        mat\u00e9ria frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo e no CPC-1973. Novo elenco dos\\r\\n\n        recursos. Novo regime de impugna\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es interlocut\u00f3rias: principais vantagens\\r\\n\n        e problemas. &nbsp;Reflexos do novo regime\\r\\n\n        recursal na investiga\u00e7\u00e3o a respeito da presen\u00e7a do interesse recursal: interesse\\r\\n\n        recursal e apela\u00e7\u00e3o do vencedor; interesse recursal e regime especial da coisa\\r\\n\n        julgada relativa \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00e3o incidental prejudicial de quest\u00e3o\\r\\n\n        principal; interesse recursal do <i>amicus\\r\\n\n        curiae<\/i>. Nova disciplina da compet\u00eancia para proceder ao ju\u00edzo de\\r\\n\n        admissibilidade dos recursos. Efeitos <i>ex\\r\\n\n        tunc <\/i>e <i>ex nunc <\/i>do ato judicial\\r\\n\n        que reconhece a inadmissibilidade do recurso. \\r\\n\n        Efeito suspensivo dos recursos. Legitimidade recursal do assistente\\r\\n\n        simples, do <i>amicus curiae<\/i> e do juiz (contra\\r\\n\n        a decis\u00e3o que acolhe a alega\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o ou de impedimento).  Interposi\u00e7\u00e3o de recurso por meio de incidente\\r\\n\n        de ades\u00e3o. Desist\u00eancia do recurso: nos casos em geral e nos casos que integram\\r\\n\n        o microssistema de forma\u00e7\u00e3o concentrada de precedentes judiciais obrigat\u00f3rios.\\r\\n\n        Ren\u00fancia ao direito de recorrer. Preclus\u00e3o l\u00f3gica decorrente da aceita\u00e7\u00e3o,\\r\\n\n        expressa ou t\u00e1cita, da decis\u00e3o. Tempestividade: &nbsp;recurso \u201cprematuro\u201d; identifica\u00e7\u00e3o do termo\\r\\n\n        inicial do prazo recursal; recurso, pelo r\u00e9u, contra decis\u00e3o proferida\\r\\n\n        anteriormente \u00e0 cita\u00e7\u00e3o; peti\u00e7\u00e3o recursal remetida pelo correio; prazos\\r\\n\n        legalmente previstos para interposi\u00e7\u00e3o de recursos; ocorr\u00eancia de feriado local;\\r\\n\n        falecimento da parte ou do advogado durante o prazo para interposi\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n        recurso; ocorr\u00eancia de motivo de for\u00e7a maior durante o prazo para interposi\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        do recurso. Recurso interposto por apenas um ou alguns dos litisconsortes.\\r\\n\n        Disciplina do preparo: momento da prova; unifica\u00e7\u00e3o do sistema no \u00e2mbito da\\r\\n\n        Justi\u00e7a Federal; casos de dispensa; preparo insuficiente; falta de comprova\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        do preparo no ato de interposi\u00e7\u00e3o; preparo no caso de autos eletr\u00f4nicos; justo\\r\\n\n        impedimento para realiza\u00e7\u00e3o do preparo; equ\u00edvoco no preenchimento da guia de\\r\\n\n        preparo.  Efeito substitutivo dos\\r\\n\n        recursos.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 121 e par\u00e1grafo\\r\\n\n        \u00fanico; 138, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 3\u00ba; 146, \u00a7 5\u00ba; 218, \u00a7 4\u00ba; 231; 503, \u00a7 1\u00ba; 1.009, \u00a7 1\u00ba; 1.010,\\r\\n\n        \u00a7 3\u00ba; 1.015; 1.023; 1.026, \u00a7 4\u00ba; 1.029, \u00a7 3\u00ba; 1.030, I a V e \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba; 1.035,\\r\\n\n        \u00a7 6\u00ba; 1.036, \u00a7 2\u00ba; e 1.054.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 50<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:46:27<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:29:49<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:38:36<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:43<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:32<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>5 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:26:47<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Apela\u00e7\u00e3o \u2013\\r\\n\n        arts. 1.009 a 1.014.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Topologia da disciplina da\\r\\n\n        mat\u00e9ria frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo e no CPC-1973.  Hip\u00f3teses de cabimento: apela\u00e7\u00e3o como meio de\\r\\n\n        impugna\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a; apela\u00e7\u00e3o como meio de impugna\u00e7\u00e3o, pelo vencido e pelo\\r\\n\n        vencedor, da decis\u00e3o interlocut\u00f3ria n\u00e3o agrav\u00e1vel. Regime da preclus\u00e3o das\\r\\n\n        quest\u00f5es resol\u00faveis por meio de decis\u00e3o interlocut\u00f3ria n\u00e3o agrav\u00e1vel. Natureza\\r\\n\n        jur\u00eddica da impugna\u00e7\u00e3o, nas contrarraz\u00f5es da apela\u00e7\u00e3o, de decis\u00e3o\\r\\n\n        interlocut\u00f3ria n\u00e3o agrav\u00e1vel: recurso de apela\u00e7\u00e3o subordinado condicionado.\\r\\n\n        Distin\u00e7\u00e3o entre a apela\u00e7\u00e3o do vencedor e o recurso interposto por meio de\\r\\n\n        incidente de ades\u00e3o: cabimento; natureza da decis\u00e3o a ser impugnada; ju\u00edzo de\\r\\n\n        admissibilidade. Regularidade formal. Procedimento junto ao ju\u00edzo singular.\\r\\n\n        Disciplina do ju\u00edzo de admissibilidade. Procedimento no tribunal: distribui\u00e7\u00e3o;\\r\\n\n        atribui\u00e7\u00f5es do relator e hip\u00f3teses de julgamento unipessoal. Incid\u00eancia do\\r\\n\n        princ\u00edpio da primazia da decis\u00e3o de m\u00e9rito. Disciplina da atribui\u00e7\u00e3o de efeito\\r\\n\n        suspensivo: momento para requerimento; forma do requerimento; compet\u00eancia para\\r\\n\n        atribuir efeito suspensivo; tutela de urg\u00eancia e tutela da evid\u00eancia. Cumprimento\\r\\n\n        provis\u00f3rio da senten\u00e7a nos casos em que a apela\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 dotada de efeito\\r\\n\n        suspensivo. Efeito devolutivo: dimens\u00e3o horizontal (extens\u00e3o) e dimens\u00e3o\\r\\n\n        vertical (profundidade).  Julgamento de\\r\\n\n        quest\u00e3o relativa ao m\u00e9rito da causa diretamente pelo tribunal, mesmo que o\\r\\n\n        ju\u00edzo singular n\u00e3o a tenha apreciado. Quest\u00f5es de fato n\u00e3o propostas junto ao\\r\\n\n        ju\u00edzo singular. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 932, III a V, e\\r\\n\n        par\u00e1grafo \u00fanico; e 995, par\u00e1grafo \u00fanico.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Agravo de\\r\\n\n        instrumento \u2013 arts. 1.015 a 1.020.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Topologia da disciplina\\r\\n\n        da mat\u00e9ria frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo e no CPC-1973. Exame geral\\r\\n\n        das hip\u00f3teses de cabimento: hip\u00f3teses t\u00edpicas e hip\u00f3teses at\u00edpicas. Exame\\r\\n\n        casu\u00edstico das hip\u00f3teses de cabimento: taxatividade e possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        da interpreta\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica; decis\u00e3o que versa sobre tutelas provis\u00f3rias;\\r\\n\n        decis\u00e3o que versa sobre o m\u00e9rito do processo (a quest\u00e3o da possibilidade de\\r\\n\n        sustenta\u00e7\u00e3o oral por ocasi\u00e3o do julgamento do agravo pelo \u00f3rg\u00e3o colegiado);\\r\\n\n        decis\u00e3o que versa sobre rejei\u00e7\u00e3o da alega\u00e7\u00e3o de conven\u00e7\u00e3o de arbitragem (a\\r\\n\n        quest\u00e3o da possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o de interpreta\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica para abranger\\r\\n\n        toda decis\u00e3o que versa sobre compet\u00eancia e sobre a validade ou a efic\u00e1cia de\\r\\n\n        neg\u00f3cio jur\u00eddico processual); decis\u00e3o que versa sobre incidente de\\r\\n\n        desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica; decis\u00e3o que versa sobre rejei\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n        pedido de gratuidade da justi\u00e7a ou acolhimento do pedido de sua revoga\u00e7\u00e3o;\\r\\n\n        decis\u00e3o que versa sobre exibi\u00e7\u00e3o ou posse de documento ou coisa; decis\u00e3o que\\r\\n\n        versa sobre exclus\u00e3o de litisconsorte; decis\u00e3o que versa sobre rejei\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n        pedido de limita\u00e7\u00e3o do litiscons\u00f3rcio; decis\u00e3o que versa sobre admiss\u00e3o ou\\r\\n\n        inadmiss\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o de terceiros; decis\u00e3o que versa sobre concess\u00e3o,\\r\\n\n        modifica\u00e7\u00e3o ou revoga\u00e7\u00e3o do efeito suspensivo aos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o; decis\u00e3o\\r\\n\n        que versa sobre redistribui\u00e7\u00e3o do \u00f4nus da prova nos termos do art. 373, \u00a7 1\u00ba.  Regularidade formal: conte\u00fado da peti\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        recursal: documentos obrigat\u00f3rios; possibilidade de o advogado do agravante\\r\\n\n        apresentar declara\u00e7\u00e3o de inexist\u00eancia de documentos obrigat\u00f3rios; documentos\\r\\n\n        facultativos; incid\u00eancia do princ\u00edpio da primazia da decis\u00e3o de m\u00e9rito.  Preparo. Forma de protocoliza\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        recursal: protocolo no tribunal; protocolo na comarca ou na se\u00e7\u00e3o ou subse\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        judici\u00e1ria; protocolo mediante postagem nos correios; protocolo mediante\\r\\n\n        transmiss\u00e3o de dados tipo fac-s\u00edmile; protocolo por outros meios legais. Comunica\u00e7\u00e3o,\\r\\n\n        pelo agravante, nos autos em que foi proferida a decis\u00e3o agravada, da\\r\\n\n        interposi\u00e7\u00e3o do agravo: hip\u00f3teses de facultatividade e de obrigatoriedade;\\r\\n\n        efeitos da n\u00e3o comunica\u00e7\u00e3o, quando obrigat\u00f3ria; legitimidade para arguir a\\r\\n\n        falta da comunica\u00e7\u00e3o, quando for ela obrigat\u00f3ria.  Procedimento: distribui\u00e7\u00e3o; atribui\u00e7\u00f5es do\\r\\n\n        relator e hip\u00f3teses de julgamento unipessoal; atribui\u00e7\u00e3o de efeito suspensivo;\\r\\n\n        formas de intima\u00e7\u00e3o da parte agravada; interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico;\\r\\n\n        solicita\u00e7\u00e3o de dia para julgamento. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 113, \u00a7 1\u00ba; 354,\\r\\n\n        par\u00e1grafo \u00fanico; 485, VII; e 932, III a V, par\u00e1grafo \u00fanico. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 51<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 1:51:25<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:28:05<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:27:05<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:27:53<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:28:22<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Agravo\\r\\n\n        interno \u2013 art. 1.021.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Topologia da disciplina\\r\\n\n        do agravo interno frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo e no CPC-1973. Terminologia\\r\\n\n        empregada no CPC-2015. Hip\u00f3teses de cabimento. Exig\u00eancia de atendimento \u00e0\\r\\n\n        dialeticidade.  Previs\u00e3o de apresenta\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        de contrarraz\u00f5es. Previs\u00e3o de inclus\u00e3o em pauta. Aplica\u00e7\u00e3o de multa ao\\r\\n\n        recorrente: cabimento; efeitos; situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas da Fazenda P\u00fablica e dos\\r\\n\n        benefici\u00e1rios da gratuidade da justi\u00e7a. &nbsp;Possibilidade\\r\\n\n        de rela\u00e7\u00e3o de fungibilidade com os embargos de declara\u00e7\u00e3o: processamento. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 1.003, \u00a7 5\u00ba; e 1.070.\\r\\n\n        <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Embargos de\\r\\n\n        declara\u00e7\u00e3o \u2013 arts. 1.022 a 1.026.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Topologia da disciplina\\r\\n\n        da mat\u00e9ria frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo. Aspectos gerais do conjunto\\r\\n\n        de inova\u00e7\u00f5es. Hip\u00f3teses de cabimento. V\u00ednculo da fundamenta\u00e7\u00e3o: suprimento de omiss\u00e3o,\\r\\n\n        esclarecimento de obscuridade, elimina\u00e7\u00e3o de contradi\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o de erro\\r\\n\n        material. Prazo para interposi\u00e7\u00e3o. Hip\u00f3tese de necessidade de intima\u00e7\u00e3o para\\r\\n\n        apresenta\u00e7\u00e3o de contrarraz\u00f5es. Hip\u00f3tese de necessidade de inclus\u00e3o em pauta. Compet\u00eancia\\r\\n\n        para decidir. Rela\u00e7\u00e3o de fungibilidade com o recurso de agravo interno:\\r\\n\n        processamento. Possibilidade de complemento ou de altera\u00e7\u00e3o de outro recurso\\r\\n\n        anteriormente interposto, na hip\u00f3tese de provimento dos embargos de declara\u00e7\u00e3o,\\r\\n\n        com modifica\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o embargada: prazo e limites do complemento ou da\\r\\n\n        altera\u00e7\u00e3o. Desnecessidade de ratifica\u00e7\u00e3o de outro recurso anteriormente\\r\\n\n        interposto, na hip\u00f3tese de negativa de provimento dos embargos de declara\u00e7\u00e3o ou\\r\\n\n        de provimento sem modifica\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o embargada. Rela\u00e7\u00e3o com o\\r\\n\n        pr\u00e9-questionamento ficto. Possibilidade de atribui\u00e7\u00e3o de efeito suspensivo. Interposi\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        com finalidade manifestamente protelat\u00f3ria: multa; reitera\u00e7\u00e3o; situa\u00e7\u00f5es\\r\\n\n        espec\u00edficas da Fazenda P\u00fablica e dos benefici\u00e1rios da gratuidade da\\r\\n\n        justi\u00e7a.  Reflexos do novo CPC, quanto \u00e0\\r\\n\n        disciplina dos embargos de declara\u00e7\u00e3o, no procedimento dos juizados especiais e\\r\\n\n        nos processos de natureza eleitoral.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 229, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba; 489,\\r\\n\n        \u00a7 1\u00ba; 1.003, \u00a7 5\u00ba; 1.064; 1.065; 1.066; e 1.067.<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Recurso\\r\\n\n        Ordin\u00e1rio \u2013 arts. 1.027 e 1.028.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Previs\u00e3o constitucional.\\r\\n\n        Compet\u00eancia para a atribui\u00e7\u00e3o de efeito suspensivo, para o ju\u00edzo de\\r\\n\n        admissibilidade e para o julgamento. Hip\u00f3teses de cabimento. Inova\u00e7\u00f5es quanto ao\\r\\n\n        efeito suspensivo. Decis\u00f5es proferidas nos processos em que forem partes, de um lado, Estado estrangeiro ou\\r\\n\n        organismo internacional e, de outro, Munic\u00edpio ou pessoa residente ou\\r\\n\n        domiciliada no pa\u00eds: recorribilidade das decis\u00f5es interlocut\u00f3rias e aplica\u00e7\u00e3o,\\r\\n\n        quanto \u00e0 impugna\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a, das disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 apela\u00e7\u00e3o.  Julgamento de quest\u00e3o relativa ao\\r\\n\n        m\u00e9rito da causa diretamente pelo tribunal superior, mesmo que o ju\u00edzo singular\\r\\n\n        federal ou o tribunal inferior n\u00e3o a tenha apreciado.  Processamento pelo \u00f3rg\u00e3o prolator da decis\u00e3o\\r\\n\n        recorrida. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 995, par\u00e1grafo\\r\\n\n        \u00fanico; 1.013, \u00a7 3\u00ba, I a IV; 1.029, \u00a7 5\u00ba; &nbsp;<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 52<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 5:47:50<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:48<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:41:41<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:43<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:45<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>5 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:12<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>6 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:37<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>7 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:58<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>8 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:28:45<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>9 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:43:30<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>10 &nbsp; &nbsp;  00:30:51<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Recurso\\r\\n\n        extraordin\u00e1rio e recurso especial \u2013 arts. 1.029 a 1.041.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados no bloco\\r\\n\n        1 \u2013<\/b> Topologia\\r\\n\n        da disciplina da mat\u00e9ria frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo. Breve\\r\\n\n        hist\u00f3rico legislativo e os reflexos da Lei n. 13.256, de 4\/2\/2016. Regularidade\\r\\n\n        formal. Efeitos da revoga\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 1.029, \u00e0 luz do postulado da\\r\\n\n        unidade de interpreta\u00e7\u00e3o. Incid\u00eancia do princ\u00edpio da primazia da decis\u00e3o de\\r\\n\n        m\u00e9rito: distin\u00e7\u00e3o entre desconsidera\u00e7\u00e3o de v\u00edcio formal e determina\u00e7\u00e3o de sua corre\u00e7\u00e3o.\\r\\n\n        Suspens\u00e3o, em todo o territ\u00f3rio nacional, ante a possibilidade de interposi\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        de recurso extraordin\u00e1rio ou de recurso especial, de processos em que se\\r\\n\n        discuta controv\u00e9rsia de natureza repetitiva sob aprecia\u00e7\u00e3o em incidente de\\r\\n\n        resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas (IRDR). <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados no bloco\\r\\n\n        2 \u2013 <\/b>Compet\u00eancia\\r\\n\n        para o exame do pleito de atribui\u00e7\u00e3o de efeito suspensivo. Rela\u00e7\u00e3o com os\\r\\n\n        enunciados ns. 634 e 635 da s\u00famula da jurisprud\u00eancia dominante do STF. No\u00e7\u00f5es preliminares\\r\\n\n        a respeito do processamento: crescimento da import\u00e2ncia do papel a ser desempenhado\\r\\n\n        pelo \u00f3rg\u00e3o julgador prolator do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido; crescimento da import\u00e2ncia\\r\\n\n        do papel a ser desempenhado pelo presidente ou do vice-presidente do \u00f3rg\u00e3o\\r\\n\n        julgador prolator do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido; intima\u00e7\u00e3o para apresenta\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        contrarraz\u00f5es; primeiras no\u00e7\u00f5es a respeito de repercuss\u00e3o geral e seus reflexos\\r\\n\n        no processamento, no \u00f3rg\u00e3o julgador <i>a quo<\/i>,\\r\\n\n        do recurso extraordin\u00e1rio; reflexos, no processamento do recurso extraordin\u00e1rio\\r\\n\n        e do recurso especial no \u00f3rg\u00e3o julgador <i>a\\r\\n\n        quo<\/i>, do regime de julgamento de recursos repetitivos.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados no bloco\\r\\n\n        3 \u2013 <\/b>Continua\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        do exame do processamento: no\u00e7\u00f5es gerais a respeito dos casos em que o recurso\\r\\n\n        extraordin\u00e1rio versa sobre quest\u00e3o constitucional j\u00e1 submetida a exame quanto \u00e0\\r\\n\n        repercuss\u00e3o geral; no\u00e7\u00f5es gerais a respeito dos casos em que o recurso\\r\\n\n        extraordin\u00e1rio ou o recurso especial versa sobre controv\u00e9rsia de car\u00e1ter\\r\\n\n        repetitivo, j\u00e1 decidida ou ainda por decidir pelo STF ou pelo STJ; no\u00e7\u00f5es\\r\\n\n        gerais a respeito dos casos em que o recurso extraordin\u00e1rio n\u00e3o versa sobre\\r\\n\n        quest\u00e3o constitucional submetida a exame quanto \u00e0 repercuss\u00e3o geral; no\u00e7\u00f5es\\r\\n\n        gerais a respeito dos casos em que o recurso extraordin\u00e1rio ou o recurso\\r\\n\n        especial n\u00e3o versa sobre controv\u00e9rsia de car\u00e1ter repetitivo; exame das diversas\\r\\n\n        possibilidades de atua\u00e7\u00e3o do presidente ou do vice-presidente do \u00f3rg\u00e3o julgador\\r\\n\n        prolator do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido; recorribilidade das decis\u00f5es proferidas no\\r\\n\n        \u00e2mbito do \u00f3rg\u00e3o julgador <i>a quo<\/i>;\\r\\n\n        possibilidade de ajuizamento de reclama\u00e7\u00e3o para o STF ou para o STJ; an\u00e1lise minuciosa\\r\\n\n        das hip\u00f3teses previstas no inciso I do art. 1.030.<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados no bloco\\r\\n\n        4 \u2013 <\/b>Continua\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        do exame do processamento: an\u00e1lise minuciosa das hip\u00f3teses previstas nos incisos\\r\\n\n        II a V do art. 1.030. Interposi\u00e7\u00e3o conjunta de recurso extraordin\u00e1rio e recurso\\r\\n\n        especial.  Regime de fungibilidade entre\\r\\n\n        os recursos extraordin\u00e1rio e especial. <b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados no bloco\\r\\n\n        5 \u2013 <\/b>Dimens\u00e3o\\r\\n\n        vertical (profundidade) do efeito devolutivo nos recursos extraordin\u00e1rio e\\r\\n\n        especial. Repercuss\u00e3o geral: compet\u00eancia para exame; hip\u00f3teses de presun\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        legal da exist\u00eancia; efeitos decorrentes da revoga\u00e7\u00e3o do inciso II do \u00a7 3\u00ba do\\r\\n\n        art. 1.035; suspens\u00e3o do processamento dos processos pendentes, individuais ou\\r\\n\n        coletivos, que versem sobre a quest\u00e3o; alega\u00e7\u00e3o de intempestividade de recurso\\r\\n\n        extraordin\u00e1rio cujo processamento tenha sido sobrestado em raz\u00e3o de exame a\\r\\n\n        respeito de repercuss\u00e3o geral e recorribilidade da decis\u00e3o denegat\u00f3ria do\\r\\n\n        pleito de reconhecimento da inadmissibilidade; efeitos da negativa de\\r\\n\n        reconhecimento da exist\u00eancia de repercuss\u00e3o geral; prazo para julgamento do\\r\\n\n        recurso que tiver a repercuss\u00e3o geral reconhecida; efeitos decorrentes da\\r\\n\n        revoga\u00e7\u00e3o do \u00a7 10 do art. 1.035.<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados no bloco 6\\r\\n\n        \u2013 <\/b>Recursos\\r\\n\n        extraordin\u00e1rio e especial repetitivos. Inclus\u00e3o no elenco dos precedentes\\r\\n\n        judiciais obrigat\u00f3rios. Identifica\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia dos microssistemas de forma\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        concentrada de precedentes judiciais obrigat\u00f3rio e de julgamento de casos\\r\\n\n        repetitivos. Integra\u00e7\u00e3o ao microssistema de julgamento de casos repetitivos:\\r\\n\n        outros procedimentos integrantes do microssistema; interaplicabilidade das\\r\\n\n        normas integrantes do microssistema; escolha dos casos-piloto (casos\\r\\n\n        representativos da controv\u00e9rsia); duplicidade de cap\u00edtulos do ac\u00f3rd\u00e3o; objeto\\r\\n\n        das normas integrantes do microssistema: gest\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o e julgamento de\\r\\n\n        casos repetitivos.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados no bloco\\r\\n\n        7 \u2013 <\/b>Continua\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        do exame dos recursos extraordin\u00e1rio e especial repetitivos. Principais normas\\r\\n\n        integrantes do microssistema de julgamento de casos repetitivos. Principais\\r\\n\n        anota\u00e7\u00f5es a respeito da suspens\u00e3o, por um ano, do curso dos processos\\r\\n\n        pendentes, individuais ou coletivos, que tramitam no \u00e2mbito da compet\u00eancia\\r\\n\n        territorial do tribunal, nos quais esteja presente a controv\u00e9rsia de natureza\\r\\n\n        repetitiva: suspens\u00e3o nos casos de cumula\u00e7\u00e3o de pedidos independentes;\\r\\n\n        suspens\u00e3o quanto \u00e0 pr\u00e1tica de atos que antecedem o momento de aplica\u00e7\u00e3o da tese\\r\\n\n        jur\u00eddica a ser fixada; suspens\u00e3o diante do pleito de concess\u00e3o de tutela de\\r\\n\n        urg\u00eancia; extrapola\u00e7\u00e3o, pelo tribunal, do prazo legal de um ano de suspens\u00e3o. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados no bloco\\r\\n\n        8 \u2013 <\/b>Continua\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        do exame dos recursos extraordin\u00e1rio e especial repetitivos. Integra\u00e7\u00e3o ao\\r\\n\n        microssistema de forma\u00e7\u00e3o concentrada de precedentes judiciais obrigat\u00f3rios:\\r\\n\n        outros procedimentos integrantes do microssistema; interaplicabilidade das\\r\\n\n        normas integrantes do microssistema; principais normas integrantes do\\r\\n\n        microssistema.  <b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados no bloco\\r\\n\n        9 \u2013 <\/b>Continua\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        do exame dos recursos extraordin\u00e1rio e especial repetitivos. Requisito\\r\\n\n        espec\u00edfico: multiplicidade de recursos extraordin\u00e1rios ou especiais com\\r\\n\n        id\u00eantica quest\u00e3o de direito material ou de direito processual. Sele\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n        recursos representativos da controv\u00e9rsia: compet\u00eancia (pelo presidente ou pelo\\r\\n\n        vice-presidente do \u00f3rg\u00e3o julgador <i>a quo <\/i>e\\r\\n\n        pelo relator no tribunal superior) e requisitos. Suspens\u00e3o do tr\u00e2mite dos\\r\\n\n        processos pendentes, individuais ou coletivos: compet\u00eancia e intima\u00e7\u00e3o das\\r\\n\n        partes. Alega\u00e7\u00e3o de intempestividade de recurso extraordin\u00e1rio ou especial cujo\\r\\n\n        processamento tenha sido sobrestado em raz\u00e3o de julgamento em regime de recurso\\r\\n\n        repetitivos e recorribilidade da decis\u00e3o denegat\u00f3ria do pleito de\\r\\n\n        reconhecimento da inadmissibilidade. Decis\u00e3o de afeta\u00e7\u00e3o: conte\u00fado; efeitos;\\r\\n\n        efeito da revoga\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 1.037. Decis\u00e3o que denega a afeta\u00e7\u00e3o:\\r\\n\n        efeitos.  Preven\u00e7\u00e3o do relator em casos\\r\\n\n        de afeta\u00e7\u00e3o.  Prazo para julgamento: efeito\\r\\n\n        decorrente da supera\u00e7\u00e3o; revoga\u00e7\u00e3o do \u00a7 5\u00ba do art. 1.037 e seu reflexo no \u00a7 6\u00ba.  Prefer\u00eancia para julgamento da quest\u00e3o afetada,\\r\\n\n        nos casos em que os recursos representativos da controv\u00e9rsia cont\u00eam outras\\r\\n\n        quest\u00f5es.  Direito \u00e0 distin\u00e7\u00e3o:\\r\\n\n        compet\u00eancia; processamento do pleito de distin\u00e7\u00e3o; efeitos do reconhecimento da\\r\\n\n        distin\u00e7\u00e3o; recorribilidade da decis\u00e3o. \\r\\n\n        Atribui\u00e7\u00f5es do relator. Interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Inclus\u00e3o em\\r\\n\n        pauta. Prefer\u00eancia de julgamento. Dever de fundamenta\u00e7\u00e3o: efeitos da revoga\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        do \u00a7 3\u00ba do art. 1.038 \u00e0 luz do postulado da unidade de interpreta\u00e7\u00e3o. Efeitos\\r\\n\n        do julgamento dos recursos afetados e da negativa de reconhecimento da\\r\\n\n        exist\u00eancia de repercuss\u00e3o geral. \\r\\n\n        Est\u00edmulo \u00e0 desist\u00eancia no caso de processo em curso junto a ju\u00edzo\\r\\n\n        singular.<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n        CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 138, \u00a7 3\u00ba; 332, IV;\\r\\n\n        927; 928, par\u00e1grafo \u00fanico; 932, par\u00e1grafo \u00fanico; 947, \u00a7 3\u00ba; 948; 966, \u00a7 5\u00ba; 976,\\r\\n\n        \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba; 978, par\u00e1grafo \u00fanico; 979, \u00a7\u00a7 1\u00ba a 3\u00ba; 980, par\u00e1grafo \u00fanico; 982, \u00a7\u00a7\\r\\n\n        1\u00ba a 4\u00ba; 983, \u00a7 1\u00ba; 984, \u00a7 2\u00ba; 985, \u00a7 1\u00ba; 986; 987, \u00a7 1\u00ba; 988, \u00a7 5\u00ba, II; e 998,\\r\\n\n        par\u00e1grafo \u00fanico.<b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Agravo em\\r\\n\n        recurso extraordin\u00e1rio e em recurso especial \u2013 art. 1.042.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados (bloco\\r\\n\n        10) \u2013<\/b> Topologia\\r\\n\n        da disciplina da mat\u00e9ria frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo.  Breve hist\u00f3rico legislativo e os reflexos da\\r\\n\n        Lei n. 13.256, de 4\/2\/2016.  Cabimento. Processamento.\\r\\n\n        Custas e despesas postais. Possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o dos regimes de\\r\\n\n        repercuss\u00e3o geral e de julgamento de recursos repetitivos. Possibilidade de\\r\\n\n        julgamento conjuntamente com o recurso extraordin\u00e1rio ou com o recurso\\r\\n\n        especial: sustenta\u00e7\u00e3o oral. \\r\\n\n        Independ\u00eancia dos recursos de agravo, nos casos de interposi\u00e7\u00e3o conjunta\\r\\n\n        de recursos extraordin\u00e1rio e especial. <\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Embargos de\\r\\n\n        diverg\u00eancia \u2013 arts. 1.043 e 1.044.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados (bloco\\r\\n\n        10) \u2013<\/b> Topologia\\r\\n\n        da disciplina da mat\u00e9ria frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo. Cabimento. Possibilidade\\r\\n\n        de interposi\u00e7\u00e3o quando os ac\u00f3rd\u00e3os paradigma e divergente forem do mesmo \u00f3rg\u00e3o\\r\\n\n        fracion\u00e1rio. Forma de provar a exist\u00eancia da diverg\u00eancia.  Efeito da revoga\u00e7\u00e3o do \u00a7 5\u00ba do art.\\r\\n\n        1.043.  Aplica\u00e7\u00e3o do regime do recurso de\\r\\n\n        embargos de declara\u00e7\u00e3o nos casos de interposi\u00e7\u00e3o junto ao STJ, quando tamb\u00e9m \u00e9\\r\\n\n        cab\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o de recurso extraordin\u00e1rio: interrup\u00e7\u00e3o do curso do prazo\\r\\n\n        para interposi\u00e7\u00e3o de recurso extraordin\u00e1rio; desnecessidade de ratifica\u00e7\u00e3o, na\\r\\n\n        hip\u00f3tese de negativa de provimento ao recurso de embargos de diverg\u00eancia ou de\\r\\n\n        provimento sem altera\u00e7\u00e3o da conclus\u00e3o do julgamento anterior.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Aula 53<\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo total: 2:43:19<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:31<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:36:41<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:37<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:53:30<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b><i>Direito intertemporal\\r\\n\n        e o novo CPC \u2013 arts. 14, 1.046, 1.047, 1.049, 1.052, 1.054, 1.056, 1.057 e\\r\\n\n        1.063. <\/i><\/b><b><\/b><\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Problem\u00e1tica envolvendo\\r\\n\n        o direito intertemporal. Limites constitucionalmente postos. Incid\u00eancia das\\r\\n\n        normas extra\u00edveis da Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro\\r\\n\n        (LINDB).  Revoga\u00e7\u00e3o do CPC-1973.\\r\\n\n        Especificidade da aplica\u00e7\u00e3o do direito intertemporal no \u00e2mbito do Direito\\r\\n\n        Processual Civil. Identifica\u00e7\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es em que normas passam e n\u00e3o passam\\r\\n\n        pelo campo de incid\u00eancia do direito intertemporal. Consequ\u00eancias da pr\u00e1tica de\\r\\n\n        atos processuais sem observ\u00e2ncia do direito intertemporal. Sistema da unidade\\r\\n\n        processual.  Sistema das fases\\r\\n\n        processuais. Sistema do isolamento dos atos processuais. Identifica\u00e7\u00e3o das\\r\\n\n        situa\u00e7\u00f5es em que h\u00e1 op\u00e7\u00e3o, no CPC-2015, pelo sistema da unidade processual ou\\r\\n\n        pelo sistema das fases processuais: procedimento sum\u00e1rio, procedimentos\\r\\n\n        especiais, mat\u00e9ria probat\u00f3ria, prescri\u00e7\u00e3o intercorrente em processo de\\r\\n\n        execu\u00e7\u00e3o, coisa julgada, execu\u00e7\u00e3o contra devedor insolvente. Aplica\u00e7\u00e3o\\r\\n\n        supletiva do CPC-2015 a procedimentos especiais.  Regramento a respeito dos procedimentos\\r\\n\n        mencionados no art. 1.218 do CPC-1973. Interpreta\u00e7\u00e3o das remiss\u00f5es, em leis\\r\\n\n        extravagantes, a dispositivos do CPC-1973. \\r\\n\n        Regramento especial a respeito da primeira lista de processos para\\r\\n\n        julgamento em ordem cronol\u00f3gica. Compet\u00eancia dos juizados especiais c\u00edveis para\\r\\n\n        processamento e julgamento das causas a que se refere o revogado art. 275, II,\\r\\n\n        do CPC-1973.  Situa\u00e7\u00f5es-problema, de\\r\\n\n        ordem pr\u00e1tica, envolvendo a aplica\u00e7\u00e3o do direito intertemporal, relativas a\\r\\n\n        prazos processuais, a recursos e a honor\u00e1rios advocat\u00edcios sucumbenciais.<\/p>\\r\\n\n        \\r\\n\n        <b>Outros dispositivos do CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na\\r\\n\n        aula \u2013<\/b> arts. 200; 219; 356; 487;\\r\\n\n        e 503.\\r\\n\n        \\r\\n\n        \\r\\n\n        \\r\\n\n        <br><p><\/p><p><\/p><p><\/p>\n        \"\"\"\n      \"slug\" => \"curso-completo-novo-cpc\"\n      \"tags\" => \"\"\n      \"video_ad_url\" => \"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/160283806\"\n      \"activation_date\" => \"2015-04-08 00:00:00\"\n      \"price\" => \"547.00\"\n      \"discount_price\" => \"547.00\"\n      \"featured_img\" => \"featured_img_course_6uuo.png\"\n      \"is_active\" => 1\n      \"teachers_percentage\" => \"55.00\"\n      \"created_at\" => \"2015-04-08 21:24:23\"\n      \"updated_at\" => \"2017-01-08 23:20:32\"\n      \"deleted_at\" => null\n      \"average_grade\" => \"7.00\"\n      \"orders_count\" => 1454\n      \"special_offer\" => \"0\"\n      \"access_time\" => 180\n      \"workload\" => \"134.00\"\n      \"featured\" => 1\n      \"start_special_price\" => \"2016-12-26 00:00:00\"\n      \"end_special_price\" => \"2017-01-08 00:00:00\"\n      \"special_price\" => \"328.20\"\n      \"max_view\" => 4\n      \"classroom_img\" => \"classroom_img_K7x8.png\"\n      \"percentage_certificate\" => 75.0\n      \"short_description\" => \"\"\n      \"analysis\" => \"\"\n      \"methodology\" => \"\"\n      \"payment\" => \"\"\n      \"workload_presential\" => \"0.00\"\n      \"show_files\" => 1\n      \"show_alert\" => 1\n      \"show_calendar\" => 1\n      \"generate_certificate\" => 1\n      \"online_for_presential\" => 0\n      \"testimonials\" => \"\"\n      \"time_per_content\" => \"\"\n      \"exam_id\" => null\n      \"exam_duration\" => null\n      \"max_installments\" => 6\n      \"times_executed\" => 0\n      \"average_exam_grade\" => 0.0\n      \"minimum_percentage\" => 0\n      \"welcome_message\" => \"\"\n      \"custom_workshop_title\" => \"\"\n      \"indication_count\" => 4\n      \"beginOfCourse\" => \"Imediato\"\n      \"ask_the_teacher\" => 0\n      \"meta_description\" => null\n      \"meta_title\" => \"Novo CPC - O que mudou? Curso Online Completo Salom\u00e3o Viana\"\n    ]\n    2 => array:55 [\n      \"id\" => 54\n      \"subsection_id\" => 17\n      \"user_admin_id\" => 1\n      \"title\" => \"Curso Online de Direito Administrativo M\u00f3dulo 1 - Dirley da Cunha Jr e Jos\u00e9 Carlos Machado\"\n      \"description\" => \"\"\"\n        <p>\\r\\n\n        \\tO <strong><em>Brasil Jur\u00eddico - Cursos Jur\u00eddicos Online<\/em><\/strong> \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de ensino que tem a miss\u00e3o de proporcionar aos seus alunos uma prepara\u00e7\u00e3o de excel\u00eancia, de modo a que possam alcan\u00e7ar as suas metas profissionais e a sua realiza\u00e7\u00e3o pessoal.<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\tFoi pensando nisso que colocamos \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o a Disciplina Isolada de Direito Administrativo I, que tem o objetivo de atender aos profissionais e estudantes que desejam aprofundar, de maneira espec\u00edfica, o seu conhecimento.<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\tO conte\u00fado program\u00e1tico \u00e9 focado nos principais temas presentes nos editais e nas provas realizadas pelas mais exigentes bancas examinadoras de concursos p\u00fablicos do pa\u00eds e propicia uma vis\u00e3o espec\u00edfica dos temas da disciplina.&nbsp; Voc\u00ea ver\u00e1 que a abordagem do conte\u00fado se d\u00e1 com a profundidade e a objetividade necess\u00e1rias para a compreens\u00e3o dos temas, com realce para as \u00f3ticas doutrin\u00e1ria e jurisprudencial.&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\tAs aulas possuem dura\u00e7\u00e3o m\u00e9dia de 2 horas cada, divididas em 04 ou at\u00e9 05 blocos de aproximadamente 30 minutos.<\/p><p>- As grava\u00e7\u00f5es e a disponibilidade de visualiza\u00e7\u00e3o das aulas deste curso j\u00e1 foram iniciadas. As demais aulas ser\u00e3o gravadas, editadas e disponibilizadas gradativamente em um prazo m\u00e1ximo de at\u00e9 02 (dois) dias \u00fateis, ap\u00f3s a grava\u00e7\u00e3o;<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t&nbsp;- Antes da efetiva\u00e7\u00e3o da compra do Curso ler os&nbsp;<strong>TERMOS DE USO.<\/strong><\/p>\n        \"\"\"\n      \"course_content\" => \"\"\"\n        <p>\\r\\n\n        \\tO conte\u00fado program\u00e1tico de Direito Administrativo I \u00e9 o seguinte:<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>\u25ba<\/strong>&nbsp;<strong>DIREITO ADMINISTRATIVO - 12 AULAS<\/strong><\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t-&nbsp;<strong>No\u00e7\u00f5es Preliminares de Direito Administrativo<\/strong>. A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e o Regime&nbsp;Jur\u00eddico-Administrativo. Os Princ\u00edpios Constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t-&nbsp;<strong>Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa do Estado<\/strong>. A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta. O Terceiro Setor e os Entes de Coopera\u00e7\u00e3o; (02 aulas)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t-&nbsp;<strong>Deveres e Poderes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica<\/strong>. Poder Vinculado. Poder Discricion\u00e1rio. Poder Hier\u00e1rquico. Poder Disciplinar. Poder Normativo ou Regulamentar. Poder de Pol\u00edcia. Uso e abuso do Poder; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t-&nbsp;<strong>Atos Administrativos<\/strong>. Atos da Administra\u00e7\u00e3o e Atos Administrativos. Atributos e Elementos dos Atos Administrativos. Classifica\u00e7\u00e3o. Extin\u00e7\u00e3o; (02 aulas)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>- Controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica;<\/strong>&nbsp;(01 aula)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>- Processo administrativo.<\/strong>&nbsp;Lei 9.784\/99; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>- Licita\u00e7\u00e3o;<\/strong>&nbsp;(01 aula)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>- Contratos Administrativos;<\/strong>&nbsp;(01 aula)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>- Cons\u00f3rcios P\u00fablicos.<\/strong>&nbsp;Conv\u00eanios e Cons\u00f3rcios; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>- Servi\u00e7os P\u00fablicos.<\/strong>&nbsp;Lei 11.107\/05. (01 aula).<\/p>\n        \"\"\"\n      \"slug\" => \"curso-direito-adiminitratvo-modulo1-dirley-da-cunha-jr-jose-carlos-machado\"\n      \"tags\" => \"\"\n      \"video_ad_url\" => \"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/117378228\"\n      \"activation_date\" => \"2016-05-24 00:00:00\"\n      \"price\" => \"227.00\"\n      \"discount_price\" => \"227.00\"\n      \"featured_img\" => \"direito_administrativo_i_7ADB.png\"\n      \"is_active\" => 1\n      \"teachers_percentage\" => \"55.00\"\n      \"created_at\" => \"2015-04-09 23:31:52\"\n      \"updated_at\" => \"2016-12-26 17:26:57\"\n      \"deleted_at\" => null\n      \"average_grade\" => \"7.00\"\n      \"orders_count\" => 8\n      \"special_offer\" => \"0\"\n      \"access_time\" => 60\n      \"workload\" => \"24.00\"\n      \"featured\" => 1\n      \"start_special_price\" => \"2016-12-26 00:00:00\"\n      \"end_special_price\" => \"2017-01-08 00:00:00\"\n      \"special_price\" => \"136.20\"\n      \"max_view\" => 2\n      \"classroom_img\" => \"direito_administrativo_i_lJk9.png\"\n      \"percentage_certificate\" => 75.0\n      \"short_description\" => \"\"\n      \"analysis\" => \"\"\n      \"methodology\" => \"\"\n      \"payment\" => \"\"\n      \"workload_presential\" => \"0.00\"\n      \"show_files\" => 1\n      \"show_alert\" => 1\n      \"show_calendar\" => 1\n      \"generate_certificate\" => 1\n      \"online_for_presential\" => 0\n      \"testimonials\" => \"\"\n      \"time_per_content\" => \"\"\n      \"exam_id\" => null\n      \"exam_duration\" => null\n      \"max_installments\" => 5\n      \"times_executed\" => 0\n      \"average_exam_grade\" => 0.0\n      \"minimum_percentage\" => 0\n      \"welcome_message\" => \"\"\n      \"custom_workshop_title\" => \"\"\n      \"indication_count\" => 0\n      \"beginOfCourse\" => \"Imediato\"\n      \"ask_the_teacher\" => 0\n      \"meta_description\" => null\n      \"meta_title\" => \"Curso Online de Direito Administrativo M\u00f3dulo 1 - Dirley da Cunha Jr e Jos\u00e9 Carlos Machado\"\n    ]\n    3 => array:55 [\n      \"id\" => 55\n      \"subsection_id\" => 17\n      \"user_admin_id\" => 1\n      \"title\" => \"Curso Online de Direito Constitucional - M\u00f3dulo 1 - Dirley da Cunha Jr\"\n      \"description\" => \"\"\"\n        <p>\\r\\n\n        \\tO <strong><em>Brasil Jur\u00eddico - Cursos Jur\u00eddicos Online<\/em><\/strong> \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de ensino que tem a miss\u00e3o de proporcionar aos seus alunos uma prepara\u00e7\u00e3o de excel\u00eancia, de modo a que possam alcan\u00e7ar as suas metas profissionais e a sua realiza\u00e7\u00e3o pessoal.<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\tFoi pensando nisso que colocamos \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o a Disciplina Isolada de Direito Constitucional I, que tem o objetivo de atender aos profissionais e estudantes que desejam aprofundar, de maneira espec\u00edfica, o seu conhecimento.<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\tO conte\u00fado program\u00e1tico \u00e9 focado nos principais temas presentes nos editais e nas provas realizadas pelas mais exigentes bancas examinadoras de concursos p\u00fablicos do pa\u00eds e propicia uma vis\u00e3o espec\u00edfica dos temas da disciplina.&nbsp; Voc\u00ea ver\u00e1 que a abordagem do conte\u00fado se d\u00e1 com a profundidade e a objetividade necess\u00e1rias para a compreens\u00e3o dos temas, com realce para as \u00f3ticas doutrin\u00e1ria e jurisprudencial.&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\tAs aulas possuem dura\u00e7\u00e3o m\u00e9dia de 2 horas cada, divididas em 04 ou at\u00e9 05 blocos de aproximadamente 30 minutos.<\/p><p>- As grava\u00e7\u00f5es e a disponibilidade de visualiza\u00e7\u00e3o das aulas deste curso j\u00e1 foram iniciadas. As demais aulas ser\u00e3o gravadas, editadas e disponibilizadas gradativamente em um prazo m\u00e1ximo de at\u00e9 02 (dois) dias \u00fateis, ap\u00f3s a grava\u00e7\u00e3o;<\/p>\\r\\n\n        <p>- Antes da efetiva\u00e7\u00e3o da compra do Curso ler os&nbsp;<strong>TERMOS DE USO.<\/strong><\/p>\n        \"\"\"\n      \"course_content\" => \"\"\"\n        <p>\\r\\n\n        \\tO conte\u00fado program\u00e1tico de Direito Administrativo I \u00e9 o seguinte:<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>\u25ba<\/strong>&nbsp;<strong>DIREITO CONSTITUCIONAL - 17 AULAS<\/strong><\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>- Teoria da Constitui\u00e7\u00e3o<\/strong>. Constitui\u00e7\u00e3o e Constitucionalismo. Origem e desenvolvimento do Constitucionalismo. O Neoconstitucionalismo. A Constitui\u00e7\u00e3o.&nbsp; Conceito, sentidos, classifica\u00e7\u00e3o, objeto, estrutura e elementos da Constitui\u00e7\u00e3o; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>- Poder Constituinte<\/strong>. Conceito e considera\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas da teoria do Poder Constituinte. Natureza. Titularidade e Exerc\u00edcio. Esp\u00e9cies. Poder Constituinte Origin\u00e1rio e Poder Constituinte Derivado. Caracter\u00edsticas. Poder de Reforma e Poder Decorrente. Limita\u00e7\u00f5es. Reforma Constitucional e Muta\u00e7\u00e3o Constitucional. Recep\u00e7\u00e3o, Repristina\u00e7\u00e3o e Desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>- Normas Constitucionais<\/strong>. Conceito e esp\u00e9cies. Princ\u00edpios e Regras. Classifica\u00e7\u00e3o; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t-&nbsp;<strong>Hermen\u00eautica e Interpreta\u00e7\u00e3o Constitucional<\/strong>. Conceito. A interpreta\u00e7\u00e3o especificamente constitucional. M\u00e9todos e Princ\u00edpios de Interpreta\u00e7\u00e3o; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t-&nbsp;<strong>Teoria Geral dos Direitos Fundamentais<\/strong>. Direitos Humanos e Direitos Fundamentais.&nbsp;Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e a Teoria Geracional dos Direitos Fundamentais. Dimens\u00e3o e Efic\u00e1cia. Caracter\u00edsticas. Sistema Internacional de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos. Direitos Fundamentais em esp\u00e9cie. Direitos Civis e as Liberdades P\u00fablicas. Direitos Sociais. Direitos de Nacionalidade. Direitos Pol\u00edticos e Partidos Pol\u00edticos; (06 aulas)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>- Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes<\/strong>. Teoria da Separa\u00e7\u00e3o de Poderes.&nbsp;<em>Checks and Balances<\/em>.&nbsp;<strong>Poder Legislativo<\/strong>. \u00d3rg\u00e3os e organiza\u00e7\u00e3o. Processo Legislativo e as Esp\u00e9cies legislativas. Dos Deputados e Senadores. Prerrogativas, Incompatibilidades e Perda do Mandato parlamentar. Da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria. Dos Tribunais de Contas; (03 aulas)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t<strong>- Poder Executivo<\/strong>. Sistemas de governo. O Presidencialismo. A elei\u00e7\u00e3o do Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica. Sucess\u00e3o e substitui\u00e7\u00e3o. Atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica. O&nbsp;<em>impeachment<\/em>&nbsp;do Presidente. Os Ministros de Estado e os \u00d3rg\u00e3os de Consulta; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t-&nbsp;<strong>Poder Judici\u00e1rio<\/strong>. No\u00e7\u00f5es gerais. A Fun\u00e7\u00e3o Jurisdicional do Estado. \u00d3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio. Garantias. Estatuto da Magistratura. Quinto Constitucional. O &nbsp;Regime Constitucional dos Precat\u00f3rios. STF. CNJ. STJ. Justi\u00e7a Federal. Justi\u00e7a do Trabalho. Justi\u00e7a Eleitoral. Justi\u00e7a Militar. Justi\u00e7a Estadual; (02 aulas)<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t-&nbsp;<strong>Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a<\/strong>. Do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Da Advocacia P\u00fablica. Da Advocacia. Da Defensoria P\u00fablica. (01 aula).<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t&nbsp;<\/p>\\r\\n\n        <p>\\r\\n\n        \\t&nbsp;<\/p>\n        \"\"\"\n      \"slug\" => \"curso-direito-constitucional-modulo1-dirley-da-cunha-jr\"\n      \"tags\" => \"\"\n      \"video_ad_url\" => \"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/116154171\"\n      \"activation_date\" => \"2016-05-29 00:00:00\"\n      \"price\" => \"337.00\"\n      \"discount_price\" => \"337.00\"\n      \"featured_img\" => \"direito_constitucional_i_9iGi.png\"\n      \"is_active\" => 1\n      \"teachers_percentage\" => \"55.00\"\n      \"created_at\" => \"2015-04-10 00:03:40\"\n      \"updated_at\" => \"2016-12-26 17:26:57\"\n      \"deleted_at\" => null\n      \"average_grade\" => \"7.00\"\n      \"orders_count\" => 12\n      \"special_offer\" => \"0\"\n      \"access_time\" => 90\n      \"workload\" => \"34.00\"\n      \"featured\" => 1\n      \"start_special_price\" => \"2016-12-26 00:00:00\"\n      \"end_special_price\" => \"2017-01-08 00:00:00\"\n      \"special_price\" => \"202.20\"\n      \"max_view\" => 2\n      \"classroom_img\" => \"direito_constitucional_i_xvhF.png\"\n      \"percentage_certificate\" => 75.0\n      \"short_description\" => \"\"\n      \"analysis\" => \"\"\n      \"methodology\" => \"\"\n      \"payment\" => \"\"\n      \"workload_presential\" => \"0.00\"\n      \"show_files\" => 1\n      \"show_alert\" => 1\n      \"show_calendar\" => 1\n      \"generate_certificate\" => 1\n      \"online_for_presential\" => 0\n      \"testimonials\" => \"\"\n      \"time_per_content\" => \"\"\n      \"exam_id\" => null\n      \"exam_duration\" => null\n      \"max_installments\" => 6\n      \"times_executed\" => 0\n      \"average_exam_grade\" => 0.0\n      \"minimum_percentage\" => 0\n      \"welcome_message\" => \"\"\n      \"custom_workshop_title\" => \"\"\n      \"indication_count\" => 0\n      \"beginOfCourse\" => \"Imediato\"\n      \"ask_the_teacher\" => 0\n      \"meta_description\" => null\n      \"meta_title\" => \"Curso Online de Direito Constitucional - M\u00f3dulo 1 - Dirley da Cunha Jr\"\n    ]\n  ]\n]","PHPDEBUGBAR_STACK_DATA":"[]","cat":""},"request":{"format":"html","content_type":"text\/html; charset=UTF-8","status_text":"OK","status_code":"200","request_query":"[]","request_request":"[]","request_headers":"array:11 [\n  \"accept\" => array:1 [\n    0 => \"text\/html,application\/xhtml+xml,application\/xml;q=0.9,*\/*;q=0.8\"\n  ]\n  \"accept-encoding\" => array:1 [\n    0 => \"gzip, deflate\"\n  ]\n  \"accept-language\" => array:1 [\n    0 => \"en-US,en;q=0.5\"\n  ]\n  \"cache-control\" => array:1 [\n    0 => \"no-cache\"\n  ]\n  \"connection\" => array:1 [\n    0 => \"keep-alive\"\n  ]\n  \"cookie\" => array:1 [\n    0 => \"_ga=GA1.1.249557269.1478028173; hblid=qI8WBaGRmVJH4j4s0m9Ly93nDS1K2d0D; olfsk=olfsk2092501223419112; XSRF-TOKEN=eyJpdiI6InNNUlZOSjZnZ2ZhVmFJVUx1VGhkSEE9PSIsInZhbHVlIjoibGEweGZWYUk0WmpYWEFwNnk2dzR2bnF2SzJnT0dtODh0NlorR28yWWZNaVBNWHFtR2p6Qm1qTXNNNjcxQWJMT2hQVjdUTjUxR1dib2w5XC9jQjQ0cmV3PT0iLCJtYWMiOiJlMmRjYmQxM2VjM2UyOTg0Zjc4ZjA3MzE3NzMyZTgzZThkZTgyYmZjNTFkNGVjNTZmZGMyNDVjOTFkYWVhNWE1In0%3D; bj_session=eyJpdiI6InN4Um9DbjFuVDZDemJFNFVPbEdVXC9nPT0iLCJ2YWx1ZSI6Imx6NDZqNGkxWDNNQk5BSkNrQURPU2FqQWM0ckZ2ZVl1bmZ1bEZmMXVyMjd5Z21KZ2RuVnFaWHNcL0dISUg1VXMxRld1RDQzd21ZOFA4bFlOK1M1MlpBdz09IiwibWFjIjoiNjEwMDNlZDE2NmUwYTM0NjkyM2RmZGI1MmYzODQwOGUyN2ExMzAxZTk3MDNlOGE2NjUxZGFkMWIyYzdjZTdlMSJ9; wcsid=neyWQStPrdhEy6X10m9Ly934DSH1qK61; _oklv=1484061388808%2CneyWQStPrdhEy6X10m9Ly934DSH1qK61; _okdetect=%7B%22token%22%3A%2214840498208080%22%2C%22proto%22%3A%22http%3A%22%2C%22host%22%3A%22localhost%3A8000%22%7D; _ok=4322-602-10-9480; _okac=e56327cf0a1ec2d0b6ccddcb83d6d0d0; _okla=1; _okbk=cd5%3Davailable%2Ccd4%3Dtrue%2Cvi5%3D0%2Cvi4%3D1484059350577%2Cvi3%3Dactive%2Cvi2%3Dfalse%2Cvi1%3Dfalse%2Ccd8%3Dchat%2Ccd6%3D0%2Ccd3%3Dfalse%2Ccd2%3D0%2Ccd1%3D0%2C; _gat=1\"\n  ]\n  \"host\" => array:1 [\n    0 => \"localhost:8000\"\n  ]\n  \"pragma\" => array:1 [\n    0 => \"no-cache\"\n  ]\n  \"referer\" => array:1 [\n    0 => \"http:\/\/localhost:8000\/classroom\/course\/28425\"\n  ]\n  \"upgrade-insecure-requests\" => array:1 [\n    0 => \"1\"\n  ]\n  \"user-agent\" => array:1 [\n    0 => \"Mozilla\/5.0 (Windows NT 10.0; WOW64; rv:50.0) Gecko\/20100101 Firefox\/50.0\"\n  ]\n]","request_server":"array:26 [\n  \"DOCUMENT_ROOT\" => \"C:\\wamp64\\www\\brasiljuridico\\public\"\n  \"REMOTE_ADDR\" => \"::1\"\n  \"REMOTE_PORT\" => \"54105\"\n  \"SERVER_SOFTWARE\" => \"PHP 5.6.19 Development Server\"\n  \"SERVER_PROTOCOL\" => \"HTTP\/1.1\"\n  \"SERVER_NAME\" => \"localhost\"\n  \"SERVER_PORT\" => \"8000\"\n  \"REQUEST_URI\" => \"\/profile\/14290\/edit\"\n  \"REQUEST_METHOD\" => \"GET\"\n  \"SCRIPT_NAME\" => \"\/index.php\"\n  \"SCRIPT_FILENAME\" => \"C:\\wamp64\\www\\brasiljuridico\\public\\index.php\"\n  \"PATH_INFO\" => \"\/profile\/14290\/edit\"\n  \"PHP_SELF\" => \"\/index.php\/profile\/14290\/edit\"\n  \"HTTP_HOST\" => \"localhost:8000\"\n  \"HTTP_USER_AGENT\" => \"Mozilla\/5.0 (Windows NT 10.0; WOW64; rv:50.0) Gecko\/20100101 Firefox\/50.0\"\n  \"HTTP_ACCEPT\" => \"text\/html,application\/xhtml+xml,application\/xml;q=0.9,*\/*;q=0.8\"\n  \"HTTP_ACCEPT_LANGUAGE\" => \"en-US,en;q=0.5\"\n  \"HTTP_ACCEPT_ENCODING\" => \"gzip, deflate\"\n  \"HTTP_REFERER\" => \"http:\/\/localhost:8000\/classroom\/course\/28425\"\n  \"HTTP_COOKIE\" => \"_ga=GA1.1.249557269.1478028173; hblid=qI8WBaGRmVJH4j4s0m9Ly93nDS1K2d0D; olfsk=olfsk2092501223419112; XSRF-TOKEN=eyJpdiI6InNNUlZOSjZnZ2ZhVmFJVUx1VGhkSEE9PSIsInZhbHVlIjoibGEweGZWYUk0WmpYWEFwNnk2dzR2bnF2SzJnT0dtODh0NlorR28yWWZNaVBNWHFtR2p6Qm1qTXNNNjcxQWJMT2hQVjdUTjUxR1dib2w5XC9jQjQ0cmV3PT0iLCJtYWMiOiJlMmRjYmQxM2VjM2UyOTg0Zjc4ZjA3MzE3NzMyZTgzZThkZTgyYmZjNTFkNGVjNTZmZGMyNDVjOTFkYWVhNWE1In0%3D; bj_session=eyJpdiI6InN4Um9DbjFuVDZDemJFNFVPbEdVXC9nPT0iLCJ2YWx1ZSI6Imx6NDZqNGkxWDNNQk5BSkNrQURPU2FqQWM0ckZ2ZVl1bmZ1bEZmMXVyMjd5Z21KZ2RuVnFaWHNcL0dISUg1VXMxRld1RDQzd21ZOFA4bFlOK1M1MlpBdz09IiwibWFjIjoiNjEwMDNlZDE2NmUwYTM0NjkyM2RmZGI1MmYzODQwOGUyN2ExMzAxZTk3MDNlOGE2NjUxZGFkMWIyYzdjZTdlMSJ9; wcsid=neyWQStPrdhEy6X10m9Ly934DSH1qK61; _oklv=1484061388808%2CneyWQStPrdhEy6X10m9Ly934DSH1qK61; _okdetect=%7B%22token%22%3A%2214840498208080%22%2C%22proto%22%3A%22http%3A%22%2C%22host%22%3A%22localhost%3A8000%22%7D; _ok=4322-602-10-9480; _okac=e56327cf0a1ec2d0b6ccddcb83d6d0d0; _okla=1; _okbk=cd5%3Davailable%2Ccd4%3Dtrue%2Cvi5%3D0%2Cvi4%3D1484059350577%2Cvi3%3Dactive%2Cvi2%3Dfalse%2Cvi1%3Dfalse%2Ccd8%3Dchat%2Ccd6%3D0%2Ccd3%3Dfalse%2Ccd2%3D0%2Ccd1%3D0%2C; _gat=1\"\n  \"HTTP_CONNECTION\" => \"keep-alive\"\n  \"HTTP_UPGRADE_INSECURE_REQUESTS\" => \"1\"\n  \"HTTP_PRAGMA\" => \"no-cache\"\n  \"HTTP_CACHE_CONTROL\" => \"no-cache\"\n  \"REQUEST_TIME_FLOAT\" => 1484061390.8407\n  \"REQUEST_TIME\" => 1484061390\n]","request_cookies":"array:13 [\n  \"_ga\" => null\n  \"hblid\" => null\n  \"olfsk\" => null\n  \"XSRF-TOKEN\" => \"uOouVl5AsA4uACgsVskgMNZN438pmdx7OSXMxfgo\"\n  \"bj_session\" => \"1959a87d5083bb851c4b7ffd17a92ab45a25658f\"\n  \"wcsid\" => null\n  \"_oklv\" => null\n  \"_okdetect\" => null\n  \"_ok\" => null\n  \"_okac\" => null\n  \"_okla\" => null\n  \"_okbk\" => null\n  \"_gat\" => null\n]","response_headers":"array:3 [\n  \"cache-control\" => array:1 [\n    0 => \"no-cache\"\n  ]\n  \"date\" => array:1 [\n    0 => \"Tue, 10 Jan 2017 15:16:31 GMT\"\n  ]\n  \"content-type\" => array:1 [\n    0 => \"text\/html; charset=UTF-8\"\n  ]\n]","path_info":"\/profile\/14290\/edit","session_attributes":"array:18 [\n  \"_token\" => \"uOouVl5AsA4uACgsVskgMNZN438pmdx7OSXMxfgo\"\n  \"_previous\" => array:1 [\n    \"url\" => \"http:\/\/localhost:8000\/_debugbar\/assets\/javascript?v=1482871975\"\n  ]\n  \"flash\" => array:2 [\n    \"old\" => []\n    \"new\" => []\n  ]\n  \"url\" => []\n  \"login_82e5d2c56bdd0811318f0cf078b78bfc\" => 14290\n  \"lastpage\" => null\n  \"f_CourseController_title\" => \"fase\"\n  \"f_CourseController_is_active\" => \"\"\n  \"f_CourseController_featured\" => \"\"\n  \"f_CourseController_special_offer\" => \"\"\n  \"f_CourseController_validation\" => \"\"\n  \"f_WebinarController_title\" => \"\"\n  \"cart\" => array:1 [\n    \"main\" => Gloudemans\\Shoppingcart\\CartCollection {#1380\n      #items: array:5 [\n        \"631398cd1f83f3092ae05f4c1eda8490\" => Gloudemans\\Shoppingcart\\CartRowCollection {#1377\n          #associatedModel: null\n          #associatedModelNamespace: null\n          #items: array:7 [\n            \"rowid\" => \"631398cd1f83f3092ae05f4c1eda8490\"\n            \"id\" => 313\n            \"name\" => \"Curso Online Novo CPC Salom\u00e3o Viana Tema 4 - Procuradores das partes, Litiscons\u00f3rcio e Interven\u00e7\u00e3o de terceiros\"\n            \"qty\" => 1\n            \"price\" => \"49.90\"\n            \"options\" => Gloudemans\\Shoppingcart\\CartRowOptionsCollection {#1378\n              #items: array:5 [\n                \"type\" => \"course\"\n                \"discount_price\" => \"49.90\"\n                \"featured_img\" => \"featured_img_course_kawF.png\"\n                \"course_from_exam\" => null\n                \"max_installments\" => 0\n              ]\n            }\n            \"subtotal\" => 49.9\n          ]\n        }\n        \"d344b2dfb95d35976ac6e6e6537829bb\" => Gloudemans\\Shoppingcart\\CartRowCollection {#1379\n          #associatedModel: null\n          #associatedModelNamespace: null\n          #items: array:7 [\n            \"rowid\" => \"d344b2dfb95d35976ac6e6e6537829bb\"\n            \"id\" => 55\n            \"name\" => \"Curso Online de Direito Constitucional - M\u00f3dulo 1 - Dirley da Cunha Jr\"\n            \"qty\" => 1\n            \"price\" => \"337.00\"\n            \"options\" => Gloudemans\\Shoppingcart\\CartRowOptionsCollection {#1381\n              #items: array:5 [\n                \"type\" => \"course\"\n                \"discount_price\" => \"337.00\"\n                \"featured_img\" => \"direito_constitucional_i_9iGi.png\"\n                \"course_from_exam\" => null\n                \"max_installments\" => 6\n              ]\n            }\n            \"subtotal\" => 337.0\n          ]\n        }\n        \"20d923ffe416f48f56a648d1414d4ab0\" => Gloudemans\\Shoppingcart\\CartRowCollection {#1382\n          #associatedModel: null\n          #associatedModelNamespace: null\n          #items: array:7 [\n            \"rowid\" => \"20d923ffe416f48f56a648d1414d4ab0\"\n            \"id\" => 75\n            \"name\" => \"Curso Online de Direito Administrativo M\u00f3dulo 2 - Dirley da Cunha Jr e Jos\u00e9 Carlos Machado\"\n            \"qty\" => 1\n            \"price\" => \"177.00\"\n            \"options\" => Gloudemans\\Shoppingcart\\CartRowOptionsCollection {#1383\n              #items: array:5 [\n                \"type\" => \"course\"\n                \"discount_price\" => \"177.00\"\n                \"featured_img\" => \"direito_administrativo_ii_Yff4.png\"\n                \"course_from_exam\" => null\n                \"max_installments\" => 3\n              ]\n            }\n            \"subtotal\" => 177.0\n          ]\n        }\n        \"90fb9f201890ff22baf6743066495034\" => Gloudemans\\Shoppingcart\\CartRowCollection {#1384\n          #associatedModel: null\n          #associatedModelNamespace: null\n          #items: array:7 [\n            \"rowid\" => \"90fb9f201890ff22baf6743066495034\"\n            \"id\" => 12\n            \"name\" => \"Curso Online de Direito Constitucional e Direito Administrativo - Dirley da Cunha Jr\"\n            \"qty\" => 1\n            \"price\" => \"457.00\"\n            \"options\" => Gloudemans\\Shoppingcart\\CartRowOptionsCollection {#1385\n              #items: array:5 [\n                \"type\" => \"course\"\n                \"discount_price\" => \"457.00\"\n                \"featured_img\" => \"featured_img_course_RLzR.png\"\n                \"course_from_exam\" => null\n                \"max_installments\" => 6\n              ]\n            }\n            \"subtotal\" => 457.0\n          ]\n        }\n        \"c999a5db69fd564748168cb4b82e1f95\" => Gloudemans\\Shoppingcart\\CartRowCollection {#1386\n          #associatedModel: null\n          #associatedModelNamespace: null\n          #items: array:7 [\n            \"rowid\" => \"c999a5db69fd564748168cb4b82e1f95\"\n            \"id\" => 44\n            \"name\" => \"Simulador Online SAAP  AFT 2016 I Seguran\u00e7a e Sa\u00fade no Trabalho\"\n            \"qty\" => 1\n            \"price\" => \"75.00\"\n            \"options\" => Gloudemans\\Shoppingcart\\CartRowOptionsCollection {#1387\n              #items: array:5 [\n                \"type\" => \"package\"\n                \"discount_price\" => \"75.00\"\n                \"featured_img\" => \"aft_2016_i_seguranca_e_saude_no_trabalho_wOGv.png\"\n                \"course_from_exam\" => null\n                \"max_installments\" => null\n              ]\n            }\n            \"subtotal\" => 75.0\n          ]\n        }\n      ]\n      +\"discount\": 0\n      +\"total\": 1095.9\n    }\n  ]\n  \"order_id_in_session\" => 18081\n  \"discount\" => 0\n  \"ads\" => array:1 [\n    0 => array:4 [\n      0 => array:55 [\n        \"id\" => 12\n        \"subsection_id\" => 17\n        \"user_admin_id\" => 1\n        \"title\" => \"Curso Online de Direito Constitucional e Direito Administrativo - Dirley da Cunha Jr\"\n        \"description\" => \"\"\"\n          <p>O <strong><em>Brasil Jur\u00eddico - Cursos Jur\u00eddicos Online <\/em><\/strong>\u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de ensino que tem a miss\u00e3o de proporcionar aos seus alunos uma prepara\u00e7\u00e3o de excel\u00eancia, de modo que possam alcan\u00e7ar as suas metas profissionais e a sua realiza\u00e7\u00e3o pessoal.<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\tFoi pensando nisso que colocamos \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o as Disciplinas Combinadas de Direito Constitucional e Direito Administrativo, com os temas constantes do Curso Carreira Jur\u00eddica I. As Disciplinas Combinadas t\u00eam o objetivo atender aos profissionais e estudantes que desejam aprofundar, de maneira espec\u00edfica, o seu conhecimento.<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\tO conte\u00fado program\u00e1tico \u00e9 focado nos principais temas presentes nos editais e nas provas realizadas pelas mais exigentes bancas examinadoras de concursos p\u00fablicos do pa\u00eds e propicia uma vis\u00e3o espec\u00edfica de cada disciplina.&nbsp; Voc\u00ea ver\u00e1 que a abordagem do conte\u00fado se d\u00e1 com a profundidade e a objetividade necess\u00e1rias para a compreens\u00e3o dos temas, com realce para as \u00f3ticas doutrin\u00e1ria e jurisprudencial.&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\tAs aulas possuem dura\u00e7\u00e3o m\u00e9dia de 2 horas cada, divididas em 04 ou at\u00e9 05 blocos de aproximadamente 30 minutos.<\/p>\n          \"\"\"\n        \"course_content\" => \"\"\"\n          <p>\\r\\n\n          \\tO conte\u00fado program\u00e1tico dessas Disciplinas Combinadas \u00e9 o seguinte:<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>\u25ba<\/strong>&nbsp;<strong>DIREITO ADMINISTRATIVO - 12 AULAS<\/strong><\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>-&nbsp;No\u00e7\u00f5es Preliminares de Direito Administrativo<\/strong>. A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e o Regime&nbsp;Jur\u00eddico-Administrativo. Os Princ\u00edpios Constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>-<\/strong>&nbsp;<strong>Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa do Estado<\/strong>. A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta. O Terceiro Setor e os Entes de Coopera\u00e7\u00e3o; (02 aulas)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>-&nbsp;Deveres e Poderes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica<\/strong>. Poder Vinculado. Poder Discricion\u00e1rio. Poder Hier\u00e1rquico. Poder Disciplinar. Poder Normativo ou Regulamentar. Poder de Pol\u00edcia. Uso e abuso do Poder; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>-&nbsp;Atos Administrativos<\/strong>. Atos da Administra\u00e7\u00e3o e Atos Administrativos. Atributos e Elementos dos Atos Administrativos. Classifica\u00e7\u00e3o. Extin\u00e7\u00e3o; (02 aulas)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>- Controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica;<\/strong>&nbsp;(01 aula)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>- Processo administrativo.<\/strong>&nbsp;Lei 9.784\/99; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>- Licita\u00e7\u00e3o;<\/strong>&nbsp;(01 aula)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>- Contratos Administrativos;<\/strong>&nbsp;(01 aula)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>- Cons\u00f3rcios P\u00fablicos.<\/strong>&nbsp;Conv\u00eanios e Cons\u00f3rcios; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>- Servi\u00e7os P\u00fablicos.<\/strong>&nbsp;Lei 11.107\/05. (01 aula).<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>\u25ba<\/strong>&nbsp;<strong>DIREITO CONSTITUCIONAL - 17 AULAS<\/strong><\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>- Teoria da Constitui\u00e7\u00e3o<\/strong>. Constitui\u00e7\u00e3o e Constitucionalismo. Origem e desenvolvimento do Constitucionalismo. O Neoconstitucionalismo. A Constitui\u00e7\u00e3o.&nbsp; Conceito, sentidos, classifica\u00e7\u00e3o, objeto, estrutura e elementos da Constitui\u00e7\u00e3o; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>- Poder Constituinte<\/strong>. Conceito e considera\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas da teoria do Poder Constituinte. Natureza. Titularidade e Exerc\u00edcio. Esp\u00e9cies. Poder Constituinte Origin\u00e1rio e Poder Constituinte Derivado. Caracter\u00edsticas. Poder de Reforma e Poder Decorrente. Limita\u00e7\u00f5es. Reforma Constitucional e Muta\u00e7\u00e3o Constitucional. Recep\u00e7\u00e3o, Repristina\u00e7\u00e3o e Desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>- Normas Constitucionais<\/strong>. Conceito e esp\u00e9cies. Princ\u00edpios e Regras. Classifica\u00e7\u00e3o; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>- Hermen\u00eautica e Interpreta\u00e7\u00e3o Constitucional<\/strong>. Conceito. A interpreta\u00e7\u00e3o especificamente constitucional. M\u00e9todos e Princ\u00edpios de Interpreta\u00e7\u00e3o; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>-&nbsp;Teoria Geral dos Direitos Fundamentais<\/strong>. Direitos Humanos e Direitos Fundamentais.&nbsp;Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e a Teoria Geracional dos Direitos Fundamentais. Dimens\u00e3o e Efic\u00e1cia. Caracter\u00edsticas. Sistema Internacional de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos. Direitos Fundamentais em esp\u00e9cie. Direitos Civis e as Liberdades P\u00fablicas. Direitos Sociais. Direitos de Nacionalidade. Direitos Pol\u00edticos e Partidos Pol\u00edticos; (06 aulas)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>- Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes<\/strong>. Teoria da Separa\u00e7\u00e3o de Poderes.&nbsp;<em>Checks and Balances<\/em>.&nbsp;<strong>Poder Legislativo<\/strong>. \u00d3rg\u00e3os e organiza\u00e7\u00e3o. Processo Legislativo e as Esp\u00e9cies legislativas. Dos Deputados e Senadores. Prerrogativas, Incompatibilidades e Perda do Mandato parlamentar. Da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria. Dos Tribunais de Contas; (03 aulas)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>- Poder Executivo<\/strong>. Sistemas de governo. O Presidencialismo. A elei\u00e7\u00e3o do Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica. Sucess\u00e3o e substitui\u00e7\u00e3o. Atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica. O&nbsp;<em>impeachment<\/em>&nbsp;do Presidente. Os Ministros de Estado e os \u00d3rg\u00e3os de Consulta; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>-&nbsp;Poder Judici\u00e1rio<\/strong>. No\u00e7\u00f5es gerais. A Fun\u00e7\u00e3o Jurisdicional do Estado. \u00d3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio. Garantias. Estatuto da Magistratura. Quinto Constitucional. O &nbsp;Regime Constitucional dos Precat\u00f3rios. STF. CNJ. STJ. Justi\u00e7a Federal. Justi\u00e7a do Trabalho. Justi\u00e7a Eleitoral. Justi\u00e7a Militar. Justi\u00e7a Estadual; (02 aulas)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>-&nbsp;Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a<\/strong>. Do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Da Advocacia P\u00fablica. Da Advocacia. Da Defensoria P\u00fablica. (01 aula).<\/p>\n          \"\"\"\n        \"slug\" => \"curso-direito-constirucional-administrativo-dirley-da-cunha-jr\"\n        \"tags\" => \"\"\n        \"video_ad_url\" => \"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/116154171\"\n        \"activation_date\" => \"2016-05-20 00:00:00\"\n        \"price\" => \"457.00\"\n        \"discount_price\" => \"457.00\"\n        \"featured_img\" => \"featured_img_course_RLzR.png\"\n        \"is_active\" => 1\n        \"teachers_percentage\" => \"35.00\"\n        \"created_at\" => \"2015-03-11 22:35:22\"\n        \"updated_at\" => \"2016-12-26 17:26:57\"\n        \"deleted_at\" => null\n        \"average_grade\" => \"7.00\"\n        \"orders_count\" => 33\n        \"special_offer\" => \"0\"\n        \"access_time\" => 90\n        \"workload\" => \"58.00\"\n        \"featured\" => 1\n        \"start_special_price\" => \"2016-12-26 00:00:00\"\n        \"end_special_price\" => \"2017-01-08 00:00:00\"\n        \"special_price\" => \"274.20\"\n        \"max_view\" => 2\n        \"classroom_img\" => \"classroom_img_RG7X.png\"\n        \"percentage_certificate\" => 75.0\n        \"short_description\" => \"\"\n        \"analysis\" => \"\"\n        \"methodology\" => \"\"\n        \"payment\" => \"\"\n        \"workload_presential\" => \"0.00\"\n        \"show_files\" => 1\n        \"show_alert\" => 1\n        \"show_calendar\" => 1\n        \"generate_certificate\" => 1\n        \"online_for_presential\" => 0\n        \"testimonials\" => \"\"\n        \"time_per_content\" => \"\"\n        \"exam_id\" => null\n        \"exam_duration\" => null\n        \"max_installments\" => 6\n        \"times_executed\" => 0\n        \"average_exam_grade\" => 0.0\n        \"minimum_percentage\" => 0\n        \"welcome_message\" => \"\"\n        \"custom_workshop_title\" => \"\"\n        \"indication_count\" => 0\n        \"beginOfCourse\" => null\n        \"ask_the_teacher\" => 0\n        \"meta_description\" => null\n        \"meta_title\" => \"Curso Online de Direito Constitucional e Direito Administrativo - Dirley da Cunha Jr\"\n      ]\n      1 => array:55 [\n        \"id\" => 52\n        \"subsection_id\" => 30\n        \"user_admin_id\" => 1\n        \"title\" => \"Novo CPC - O que mudou? Curso Online Completo Salom\u00e3o Viana\"\n        \"description\" => \"\"\"\n          <p><\/p><p><b><\/b><\/p><b><i>100% GRAVADO. TODAS AS AULAS\\r\\n\n          DISPON\u00cdVEIS<\/i><\/b><br><br>O <b><i>Brasil Jur\u00eddico \u2013 Ensino de\\r\\n\n          Alta Performance<\/i><\/b>, cumprindo a miss\u00e3o de proporcionar a todos os membros\\r\\n\n          da comunidade jur\u00eddica uma prepara\u00e7\u00e3o de excel\u00eancia, coloca \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o o\\r\\n\n          curso <b><i>Novo CPC: o que mudou?<\/i><\/b><i>.<\/i>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Todas as aulas s\u00e3o ministradas pelo professor\\r\\n\n          <b><i>Salom\u00e3o Viana<\/i><\/b>,<b><i> <\/i><\/b>Juiz Federal e professor de Direito Processual\\r\\n\n          Civil da Faculdade de Direito da UFBA.  Dono\\r\\n\n          de uma t\u00e9cnica de ensino irrepreens\u00edvel, ele aborda <b>todas<\/b> as principais <b>inova\u00e7\u00f5es<\/b>\\r\\n\n          promovidas pelo CPC-2015.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Mais de 4.500 integrantes do Poder Judici\u00e1rio <\/b>se\\r\\n\n          informaram e est\u00e3o se informando a respeito das inova\u00e7\u00f5es promovidas pelo novo\\r\\n\n          CPC por meio desse curso. S\u00e3o Desembargadores, Ju\u00edzes de Direito, Ju\u00edzes\\r\\n\n          Federais, Ju\u00edzes do Trabalho, Ju\u00edzes Eleitorais, assessores de magistrados do\\r\\n\n          primeiro e do segundo graus e auxiliares da Justi\u00e7a de um modo geral.  A estes, acres\u00e7a-se um significativo n\u00famero\\r\\n\n          de membros do Minist\u00e9rio P\u00fablico, da Defensoria P\u00fablica, da Advocacia P\u00fablica, in\u00fameros\\r\\n\n          advogados privados, al\u00e9m de professores e acad\u00eamicos de cursos de gradua\u00e7\u00e3o em\\r\\n\n          Direito.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>S\u00e3o <b>134 horas 52 minutos e 50 segundos de aulas dispon\u00edveis<\/b>. Cada uma das 53 aulas,\\r\\n\n          cuidadosamente preparadas, com slides especialmente elaborados, tem cerca de 2\\r\\n\n          horas de dura\u00e7\u00e3o e \u00e9 dividida em blocos de aproximadamente 30 minutos. As aulas\\r\\n\n          podem ser assistidas em <b>qualquer lugar<\/b>\\r\\n\n          e a <b>qualquer hora<\/b>.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Ao examinar o <b>conte\u00fado program\u00e1tico<\/b>, minucioso e exemplarmente organizado (clique\\r\\n\n          em <i>conte\u00fado<\/i>), voc\u00ea fica sabendo, com\\r\\n\n          anteced\u00eancia, n\u00e3o s\u00f3 todos os <b>assuntos<\/b>\\r\\n\n          abordados na aula, como a <b>dura\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          precisa<\/b> de cada um dos blocos, em minutos e segundos, o que lhe d\u00e1 o conforto de se programar com tranquilidade,\\r\\n\n          escolhendo o assunto que, no momento, for objeto do seu interesse, de acordo\\r\\n\n          com o tempo de que voc\u00ea dispuser.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Al\u00e9m\\r\\n\n          disso, o curso est\u00e1 <b>integralmente\\r\\n\n          atualizado<\/b>, de acordo com a Lei n. 13.256, de 4 de fevereiro de 2016, que\\r\\n\n          promoveu altera\u00e7\u00f5es no CPC-2015.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Este \u00e9 mais um produto de\\r\\n\n          excel\u00eancia que o <b><i>Brasil Jur\u00eddico<\/i><\/b> <b><i>\u2013 Ensino de Alta\\r\\n\n          Performance<\/i><\/b> p\u00f5e ao seu alcance.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          Obs.: antes da\\r\\n\n          efetiva\u00e7\u00e3o da compra do curso leia os <b>TERMOS DE USO.<\/b>\\r\\n\n          \\r\\n\n          \\r\\n\n          \\r\\n\n          <br><p><\/p>\n          \"\"\"\n        \"course_content\" => \"\"\"\n          <p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          \\r\\n\n          \\r\\n\n          \\r\\n\n          \\r\\n\n          \\r\\n\n          \\r\\n\n          \\r\\n\n          \\r\\n\n          \\r\\n\n          \\r\\n\n          \\r\\n\n          \\r\\n\n          \\r\\n\n          \\r\\n\n          \\r\\n\n          \\r\\n\n          \\r\\n\n          \\r\\n\n          \\r\\n\n          <\/p><p><\/p><p><\/p><p><b><i><\/i><\/b><\/p><p><b><i><\/i><\/b><\/p><b><i>Conhe\u00e7a o conte\u00fado program\u00e1tico (integralmente atualizado pela\\r\\n\n          Lei n. 13.256, de 04\/02\/2016)<\/i><\/b><b><i>:<br><br><\/i><\/b><i>Tempo total do curso: <b>134 horas 52 minutos e 50 segundos<\/b><\/i>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 1<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:39:03<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:58:42<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:36:08<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:57<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:16<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Normas\\r\\n\n          fundamentais do novo Processo Civil (1\u00aa parte) \u2013 arts. 1\u00ba a 4\u00ba.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Caracter\u00edsticas do\\r\\n\n          pensamento jur\u00eddico contempor\u00e2neo; exame das normas fundamentais como nova\\r\\n\n          categoria normativa processual; inser\u00e7\u00e3o, entre os dispositivos do CPC-2015, de\\r\\n\n          enunciados de textos constitucionais; princ\u00edpio do devido processo legal; princ\u00edpio\\r\\n\n          da adequa\u00e7\u00e3o do procedimento; princ\u00edpio da prote\u00e7\u00e3o da confian\u00e7a; valoriza\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          da arbitragem; princ\u00edpio do est\u00edmulo estatal \u00e0 autocomposi\u00e7\u00e3o; princ\u00edpio da\\r\\n\n          dura\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel do processo; princ\u00edpio da primazia da decis\u00e3o de m\u00e9rito; e\\r\\n\n          princ\u00edpio da efetividade.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 90, \u00a7 3\u00ba; 139, IX;\\r\\n\n          189, IV; 282, \u00a7 2\u00ba; 237, IV; 334, <i>caput<\/i>\\r\\n\n          e \u00a7 8\u00ba; 485, \u00a7 7\u00ba; 488; 513, \u00a7 1\u00ba; 738; 746; 932, par\u00e1grafo \u00fanico; 938, \u00a7 1\u00ba; &nbsp;e 1.029, \u00a7 3\u00ba.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 2<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:45:53<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:56<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:02<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:42:10<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:53:45<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Normas\\r\\n\n          fundamentais do novo Processo Civil (2\u00aa parte) \u2013 arts. 5\u00ba a 12.<\/i><\/b><b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados<\/b>: Princ\u00edpio da boa-f\u00e9\\r\\n\n          processual; princ\u00edpio da coopera\u00e7\u00e3o; modelos processuais publicista, liberal e\\r\\n\n          cooperativo; princ\u00edpio da isonomia; princ\u00edpio do contradit\u00f3rio; princ\u00edpio da\\r\\n\n          efici\u00eancia; princ\u00edpio da publicidade; regra da fundamenta\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es;\\r\\n\n          regra do respeito \u00e0 ordem cronol\u00f3gica de conclus\u00e3o dos autos (de acordo com a\\r\\n\n          Lei n. 13.256, de 4 de fevereiro de 2016); e princ\u00edpio do autorregramento da\\r\\n\n          vontade no processo.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 42; 139, IX; 153;\\r\\n\n          154, VI; 189, IV; 190; 191; 221, par\u00e1grafo \u00fanico; 237, IV; 311, II e III; 357,\\r\\n\n          \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba; 373, \u00a7\u00a7 3\u00ba e 4\u00ba; 381, II; 471, \u00a7 3\u00ba; 485, VII; 515, II, e \u00a7 2\u00ba; 701;\\r\\n\n          932, par\u00e1grafo \u00fanico; 938, \u00a7 1\u00ba; 1.012, \u00a7 1\u00ba, IV; 1.029, \u00a7 3\u00ba; 1.040; e 1.046,\\r\\n\n          \u00a7 5\u00ba.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 3<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:29:45<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:17<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:39:19<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:16<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:43:53<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Compet\u00eancia\\r\\n\n          (1\u00aa parte) - arts. 42 a 53.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Conceito de compet\u00eancia; regime\\r\\n\n          da <i>perpetuatio jurisdictionis<\/i>; rela\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          das demais fontes normativas da compet\u00eancia com a CF; compet\u00eancia impl\u00edcita;\\r\\n\n          pedidos devidamente cumulados e interven\u00e7\u00e3o superveniente geradora de\\r\\n\n          incompet\u00eancia absoluta parcial; pedidos cumulados indevidamente por\\r\\n\n          incompet\u00eancia absoluta parcial; reflexos nos enunciados ns. 150, 224 e 254 da\\r\\n\n          s\u00famula do STJ; compet\u00eancia para demanda fundada em direito pessoal, em direito\\r\\n\n          real sobre bem m\u00f3vel e em direito real sobre bem im\u00f3vel; compet\u00eancia para demanda\\r\\n\n          possess\u00f3ria imobili\u00e1ria, demanda proposta contra ausente e demanda proposta contra\\r\\n\n          incapaz; foro de sucess\u00e3o; e regras espec\u00edficas de compet\u00eancia territorial.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 3\u00ba, \u00a7 1\u00ba; e 284. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 4<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:20:34<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:45<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:22<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:00<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:38:27<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Compet\u00eancia\\r\\n\n          (2\u00aa parte) - arts. 54 a 66.<\/i><\/b><b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Modifica\u00e7\u00e3o da\\r\\n\n          compet\u00eancia por conex\u00e3o; regime da contin\u00eancia; preven\u00e7\u00e3o; reflexos no\\r\\n\n          enunciado n. 235 da s\u00famula do STJ; derroga\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia; elei\u00e7\u00e3o de foro;\\r\\n\n          crit\u00e9rios absolutos e relativos de determina\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia; forma, tempo e\\r\\n\n          lugar para a alega\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia; momento da decis\u00e3o a respeito de\\r\\n\n          quest\u00e3o sobre compet\u00eancia; recorribilidade da decis\u00e3o a respeito de compet\u00eancia;\\r\\n\n          efeitos do reconhecimento da incompet\u00eancia; prorroga\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia; e conflito\\r\\n\n          de compet\u00eancia.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 284, 340, \u00a7\u00a7 1\u00ba e\\r\\n\n          2\u00ba; 47, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba; 25, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba; 951, par\u00e1grafo \u00fanico; 955, par\u00e1grafo \u00fanico;\\r\\n\n          957; 966, II; e 1.015. <b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 5<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:22:07<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:05<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:29:59<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:39:31<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:40:32<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Capacidade\\r\\n\n          processual \u2013 arts. 70 a 76.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Nomea\u00e7\u00e3o de curador\\r\\n\n          especial; capacidade processual da pessoa casada ou em regime de uni\u00e3o est\u00e1vel;\\r\\n\n          rela\u00e7\u00e3o com os arts. 1.643, 1.644 e 1.647 do CC-2002; reflexos do enunciado n.\\r\\n\n          377 da s\u00famula do STF; representa\u00e7\u00e3o; e efeitos decorrentes de v\u00edcios na\\r\\n\n          capacidade processual ou na representa\u00e7\u00e3o.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Deveres das\\r\\n\n          partes e dos procuradores \u2013 arts. 77 e 78<\/i><\/b><i><\/i><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Deveres das partes, dos procuradores\\r\\n\n          e de quem, de qualquer forma, participe do processo; atentado (rela\u00e7\u00e3o com os\\r\\n\n          arts. 879 a 881 do CPC-1973); ato atentat\u00f3rio \u00e0 dignidade da justi\u00e7a; e emprego\\r\\n\n          de express\u00f5es ofensivas.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts<b>. <\/b>97; 523, \u00a7 1\u00ba; e 536, \u00a7 1\u00ba.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 6<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:31:24<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:22<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:59<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:52<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:49:11<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Responsabilidade\\r\\n\n          das partes por dano processual. \\r\\n\n          Despesas, honor\u00e1rios advocat\u00edcios e multas \u2013 arts. 79 a 97.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9 e\\r\\n\n          san\u00e7\u00f5es dela decorrentes. Adiantamento das despesas processuais e cau\u00e7\u00e3o \u00e0s\\r\\n\n          custas (rela\u00e7\u00e3o com os arts. 835 a 838 do CPC-1973).  Honor\u00e1rios advocat\u00edcios sucumbenciais:\\r\\n\n          cumulatividade nas diversas fases do procedimento, limites quantitativos nas\\r\\n\n          causas em que a Fazenda P\u00fablica n\u00e3o for parte e quando ela for parte; bases de\\r\\n\n          c\u00e1lculo, par\u00e2metros para fixa\u00e7\u00e3o; utiliza\u00e7\u00e3o de tabela progressiva, fixa\u00e7\u00e3o por\\r\\n\n          aprecia\u00e7\u00e3o equitativa, fixa\u00e7\u00e3o em casos em que h\u00e1 presta\u00e7\u00f5es vencidas e\\r\\n\n          vincendas, responsabilidade em caso de perda de objeto do processo, majora\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          em grau recursal, cumulatividade com multas e outras san\u00e7\u00f5es, natureza\\r\\n\n          aliment\u00edcia, impenhorabilidade, privil\u00e9gio frente a outros cr\u00e9ditos, veda\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          compensa\u00e7\u00e3o em caso de sucumb\u00eancia parcial (reflexo no enunciado n. 306 da\\r\\n\n          s\u00famula do STJ), pagamento em favor de sociedade de advogados, juros morat\u00f3rios,\\r\\n\n          advocacia em causa pr\u00f3pria, tr\u00e2nsito em julgado de decis\u00e3o que se omite quanto\\r\\n\n          a honor\u00e1rios sucumbenciais (reflexo no enunciado n. 453 da s\u00famula do STJ),\\r\\n\n          advocacia p\u00fablica; e distribui\u00e7\u00e3o dos demais \u00f4nus da sucumb\u00eancia.  Destinos dos valores pagos a t\u00edtulo de\\r\\n\n          san\u00e7\u00e3o.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outro dispositivo do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionado aos temas e mencionado na aula \u2013 <\/b>art. 465, \u00a7 4\u00ba.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 7<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:25:53<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:37<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:18<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:48<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:41:10<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Gratuidade\\r\\n\n          da justi\u00e7a \u2013 arts. 98 a 102.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados<\/b> \u2013 Caracter\u00edsticas do\\r\\n\n          novo regime jur\u00eddico; rela\u00e7\u00e3o com a Lei n. 1.060\/1950; pondera\u00e7\u00f5es quanto \u00e0\\r\\n\n          constitucionalidade; distin\u00e7\u00e3o entre assist\u00eancia judici\u00e1ria gratuita e\\r\\n\n          gratuidade da justi\u00e7a; benefici\u00e1rios: pessoa natural, pessoa jur\u00eddica, demais entes,\\r\\n\n          inclu\u00eddos os despersonalizados; reflexo no enunciado n. 481 da s\u00famula do STJ; natureza\\r\\n\n          personal\u00edssima; situa\u00e7\u00e3o que autoriza a concess\u00e3o para a pessoa natural e para\\r\\n\n          todos os demais entes; extens\u00e3o do benef\u00edcio; sucumb\u00eancia do benefici\u00e1rio;\\r\\n\n          concess\u00e3o parcial; momento do requerimento; requerimento em recurso; indeferimento\\r\\n\n          de of\u00edcio; impugna\u00e7\u00e3o \u00e0 decis\u00e3o concessiva; revoga\u00e7\u00e3o do benef\u00edcio;\\r\\n\n          recorribilidade das decis\u00f5es relativas \u00e0 gratuidade da justi\u00e7a; e efeitos do\\r\\n\n          tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o que, no curso do procedimento, revoga a\\r\\n\n          concess\u00e3o do benef\u00edcio.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 105, <i>caput<\/i>;<i> <\/i>257, II; 784, XI; 1.009, \u00a7\u00a7 1\u00ba a 3\u00ba; e 1.072, III.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 8<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:52:33<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:10<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:41:00<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:43<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:57<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>5 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:43<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Procuradores.  Sucess\u00e3o das partes e dos procuradores \u2013 arts.\\r\\n\n          103 a 112.<\/i><\/b><i><\/i><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Procura\u00e7\u00e3o; poderes\\r\\n\n          especiais; consequ\u00eancia da n\u00e3o-ratifica\u00e7\u00e3o dos atos praticados por advogado sem\\r\\n\n          procura\u00e7\u00e3o; reflexos no enunciado n. 115 da s\u00famula da STJ; requisitos da\\r\\n\n          procura\u00e7\u00e3o judicial; efic\u00e1cia da procura\u00e7\u00e3o para as fases do processo;\\r\\n\n          advocacia em causa pr\u00f3pria; direitos do advogado; carga de autos; poder do\\r\\n\n          advogado para intimar advogado da parte contr\u00e1ria; requisitos da publica\u00e7\u00e3o dos\\r\\n\n          atos no \u00f3rg\u00e3o oficial, para intima\u00e7\u00e3o do advogado; e direitos do advogado\\r\\n\n          relativamente \u00e0s intima\u00e7\u00f5es. Sucess\u00e3o volunt\u00e1ria das partes; posi\u00e7\u00e3o processual\\r\\n\n          do adquirente ou cession\u00e1rio, na hip\u00f3tese de aliena\u00e7\u00e3o da coisa ou do direito\\r\\n\n          litigioso por ato entre vivos, a t\u00edtulo particular; incidente de alega\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          ilegitimidade de parte; sucess\u00e3o em caso de morte da parte; revoga\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n          mandato; e ren\u00fancia ao mandato.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 76; 77, V; 146, \u00a7\\r\\n\n          1\u00ba; 148, \u00a7 2\u00ba; 269, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba; 272; 338; 339; 525; 676; 685; e 914, \u00a7 1\u00ba.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Litiscons\u00f3rcio\\r\\n\n          \u2013 arts. 113 a 118.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Hip\u00f3teses de admissibilidade\\r\\n\n          e esp\u00e9cies de litiscons\u00f3rcio; litiscons\u00f3rcios ativo, passivo e misto;\\r\\n\n          litiscons\u00f3rcios inicial e ulterior; litiscons\u00f3rcios necess\u00e1rio e facultativo;\\r\\n\n          litiscons\u00f3rcios unit\u00e1rio e simples; limita\u00e7\u00e3o do n\u00famero de litisconsortes:\\r\\n\n          desmembramento do processo e recorribilidade da decis\u00e3o; admissibilidade de\\r\\n\n          litiscons\u00f3rcio necess\u00e1rio em raz\u00e3o de conven\u00e7\u00e3o; consequ\u00eancias da falta de\\r\\n\n          integra\u00e7\u00e3o, ao processo, de litisconsortes necess\u00e1rios; e regra da autonomia\\r\\n\n          dos colitigantes.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 73, \u00a7\u00a7 1\u00ba a 3\u00ba;\\r\\n\n          76; 190; 246, \u00a7 3\u00ba; e 1.015, VIII.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 9<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 3:10:15<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:43<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:41:04<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:42:22<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:41<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>5 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:39:25<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Interven\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          de terceiros: aspectos gerais, assist\u00eancia e denuncia\u00e7\u00e3o da lide \u2013 arts. 119 a\\r\\n\n          129.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Conceitos fundamentais\\r\\n\n          para a compreens\u00e3o das interven\u00e7\u00f5es de terceiros: parte, terceiro, interven\u00e7\u00e3o,\\r\\n\n          incidente processual e processo incidental; organiza\u00e7\u00e3o dos institutos de\\r\\n\n          interven\u00e7\u00e3o de terceiros no CPC-1973 e no CPC-2015; reposicionamento da\\r\\n\n          oposi\u00e7\u00e3o; e reestrutura\u00e7\u00e3o, no CPC-2015, do procedimento que, no CPC-1973, correspondia\\r\\n\n          ao da nomea\u00e7\u00e3o \u00e0 autoria. Assist\u00eancia; sistematiza\u00e7\u00e3o dos dispositivos; ju\u00edzo\\r\\n\n          de admissibilidade; impugna\u00e7\u00e3o; natureza da legitima\u00e7\u00e3o do assistente simples; atua\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          do assistente simples em casos de omiss\u00e3o do assistido: omiss\u00e3o simples;\\r\\n\n          omiss\u00e3o negocial; omiss\u00e3o n\u00e3o-negocial; manifesta\u00e7\u00f5es expressas de vontade do\\r\\n\n          assistido; <i>exceptio male gesti processus<\/i>;\\r\\n\n          interven\u00e7\u00e3o assistencial negociada; e assist\u00eancia litisconsorcial. Denuncia\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          da lide; n\u00e3o-obrigatoriedade; rela\u00e7\u00e3o com o art. 456 do CC-2002; elenco de\\r\\n\n          hip\u00f3teses de admissibilidade; litisdenuncia\u00e7\u00e3o <i>per saltum<\/i>; limita\u00e7\u00e3o da litisdenuncia\u00e7\u00e3o sucessiva; momento para a\\r\\n\n          litisdenuncia\u00e7\u00e3o pelo r\u00e9u; atua\u00e7\u00e3o do litisdenunciante quando o litisdenunciado\\r\\n\n          \u00e9 revel ou confessa a ocorr\u00eancia dos fatos alegados pelo autor da demanda\\r\\n\n          origin\u00e1ria; colegitima\u00e7\u00e3o passiva do r\u00e9u-litisdenunciante e do litisdenunciado\\r\\n\n          para o cumprimento de senten\u00e7a; e rela\u00e7\u00e3o de preliminaridade entre a demanda\\r\\n\n          origin\u00e1ria e a litisdenuncia\u00e7\u00e3o (influ\u00eancia no conte\u00fado da senten\u00e7a).<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 190; 338,\\r\\n\n          par\u00e1grafo \u00fanico; 339, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba; 683, par\u00e1grafo \u00fanico; 685, par\u00e1grafo \u00fanico; e\\r\\n\n          1.072, II.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 10<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:10:14<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:39<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:28:00<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:36:49<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:46<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Interven\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          de terceiros: chamamento ao processo, incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da\\r\\n\n          personalidade jur\u00eddica e \u201camicus curiae\u201d \u2013 arts. 130 a 138.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Chamamento ao processo: aspectos\\r\\n\n          gerais, momento para utiliza\u00e7\u00e3o pelo r\u00e9u e regramento quanto aos prazos para\\r\\n\n          que seja promovida a cita\u00e7\u00e3o.  Incidente\\r\\n\n          de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica: aspectos gerais; desconsidera\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          inversa; cabimento nos processos da compet\u00eancia dos juizados; cabimento no\\r\\n\n          processo de conhecimento, no cumprimento de senten\u00e7a e na execu\u00e7\u00e3o fundada em\\r\\n\n          titulo extrajudicial; legitimidade para suscita\u00e7\u00e3o; procedimento; possibilidade\\r\\n\n          de requerimento na peti\u00e7\u00e3o inicial; natureza e recorribilidade da decis\u00e3o;\\r\\n\n          aptid\u00e3o da decis\u00e3o para se tornar imut\u00e1vel; e efeito do acolhimento do pleito\\r\\n\n          de desconsidera\u00e7\u00e3o sobre a aliena\u00e7\u00e3o ou a onera\u00e7\u00e3o de bens ocorrida em fraude\\r\\n\n          de execu\u00e7\u00e3o.  <i>Amicus curiae<\/i>: aspectos gerais; legitimidade para ingresso; efeitos\\r\\n\n          sobre a compet\u00eancia do ju\u00edzo; defini\u00e7\u00e3o dos poderes pelo juiz; legitimidade\\r\\n\n          recursal; (des)necessidade de se fazer representar judicialmente.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 1.015, IV; e 1.062.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 11<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:28:41<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:56<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:38<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:17<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:44:50<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Juiz:\\r\\n\n          poderes, deveres, responsabilidade, impedimento e suspei\u00e7\u00e3o \u2013 arts. 139 a 148.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Aspectos gerais.  Cotejo com o enunciado do art. 125 do\\r\\n\n          CPC-1973. Poder geral de efetiva\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es judiciais: medidas executivas\\r\\n\n          t\u00edpicas e at\u00edpicas; medidas coercitivas diretas e indiretas; medidas\\r\\n\n          coercitivas indiretas at\u00edpicas para assegurar cumprimento de obriga\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          pecuni\u00e1ria.  Poder geral de adequa\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n          procedimento. Interrogat\u00f3rio das partes. Princ\u00edpio da primazia da decis\u00e3o de\\r\\n\n          m\u00e9rito. Princ\u00edpio da informa\u00e7\u00e3o e da publicidade adequadas do processo\\r\\n\n          coletivo. Dever de decidir. Poder de controle sobre neg\u00f3cios jur\u00eddicos\\r\\n\n          processuais il\u00edcitos. Identidade f\u00edsica. Responsabilidade regressiva. Hip\u00f3teses\\r\\n\n          de impedimento e de suspei\u00e7\u00e3o. Procedimento da argui\u00e7\u00e3o de impedimento e de\\r\\n\n          suspei\u00e7\u00e3o: efeito suspensivo; requerimento de tutela de urg\u00eancia no curso do processamento\\r\\n\n          do incidente; efeito da improced\u00eancia da alega\u00e7\u00e3o; efeitos da proced\u00eancia da\\r\\n\n          alega\u00e7\u00e3o; fixa\u00e7\u00e3o do termo de impedimento ou de suspei\u00e7\u00e3o e sua influ\u00eancia\\r\\n\n          sobre a validade dos atos praticados ap\u00f3s a data; condena\u00e7\u00e3o do magistrado em\\r\\n\n          custas; legitimidade recursal do magistrado. \\r\\n\n          Outros sujeitos do processo submetidos \u00e0s hip\u00f3teses de impedimento e de\\r\\n\n          suspei\u00e7\u00e3o. Representa\u00e7\u00e3o por excesso de prazo: legitimidades ativa e passiva, \u00f3rg\u00e3o\\r\\n\n          destinat\u00e1rio, motiva\u00e7\u00e3o e procedimento. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do CPC-2015\\r\\n\n          relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 6\u00ba; 190; 235; 370;\\r\\n\n          371; 517; 523, \u00a7 1\u00ba; 528, \u00a7 3\u00ba; 529, <i>caput<\/i>\\r\\n\n          e \u00a7 3\u00ba; 932, par\u00e1grafo \u00fanico; 938, \u00a7 1\u00ba; 977; e 1.029, \u00a7 3\u00ba.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 12<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:44:03<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:39:52<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:36:15<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:48:35<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:39:21<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Auxiliares\\r\\n\n          da Justi\u00e7a \u2013 arts. 149 a 175.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Aspectos gerais: elenco e\\r\\n\n          no\u00e7\u00f5es a respeito do regulador de avarias. \\r\\n\n          Escriv\u00e3o e Chefe de Secretaria: atribui\u00e7\u00e3o de realizar a cita\u00e7\u00e3o;\\r\\n\n          pr\u00e1tica, de of\u00edcio, de atos meramente ordinat\u00f3rio; vincula\u00e7\u00e3o \u00e0 ordem\\r\\n\n          cronol\u00f3gica de recebimento dos autos para publica\u00e7\u00e3o e efetiva\u00e7\u00e3o dos\\r\\n\n          pronunciamentos judiciais (de acordo com a Lei n. 13.256, de 4 de fevereiro de\\r\\n\n          2016); e responsabilidade civil regressiva. \\r\\n\n          Oficial de justi\u00e7a: certifica\u00e7\u00e3o de proposta de autocomposi\u00e7\u00e3o e\\r\\n\n          responsabilidade civil regressiva. Perito: nomea\u00e7\u00e3o de \u00f3rg\u00e3o t\u00e9cnico ou\\r\\n\n          cient\u00edfico; cadastramento; publicidade da lista de peritos; disponibiliza\u00e7\u00e3o,\\r\\n\n          para consulta p\u00fablica, dos documentos exigidos para habilita\u00e7\u00e3o; e san\u00e7\u00e3o em\\r\\n\n          caso de pr\u00e1tica de il\u00edcito.  Deposit\u00e1rio:\\r\\n\n          efeitos da infidelidade.  Int\u00e9rprete e\\r\\n\n          tradutor: cadastramento; publicidade da lista de int\u00e9rpretes e tradutores;\\r\\n\n          disponibiliza\u00e7\u00e3o, para consulta p\u00fablica, dos documentos exigidos para\\r\\n\n          habilita\u00e7\u00e3o; e san\u00e7\u00e3o em caso de pr\u00e1tica de il\u00edcito.  Conciliador e mediador: centros judici\u00e1rios\\r\\n\n          de solu\u00e7\u00e3o consensual de conflitos; distin\u00e7\u00e3o entre atividades do conciliador e\\r\\n\n          do mediador; princ\u00edpios da concilia\u00e7\u00e3o e da media\u00e7\u00e3o (da independ\u00eancia, da\\r\\n\n          imparcialidade, do respeito ao autorregramento da vontade, da\\r\\n\n          confidencialidade, da oralidade, da informalidade, da decis\u00e3o informada);\\r\\n\n          cadastros nacional e dos tribunais inferiores; possibilidade de escolha\\r\\n\n          consensual pelas partes; remunera\u00e7\u00e3o; impedimento e suspei\u00e7\u00e3o; impossibilidade\\r\\n\n          tempor\u00e1ria de exerc\u00edcio da atividade; quarentena; san\u00e7\u00f5es em caso de pr\u00e1tica de\\r\\n\n          ato il\u00edcito.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 3\u00ba, \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba;\\r\\n\n          77, \u00a7\u00a7 2\u00ba, 3\u00ba e 5\u00ba; 90, \u00a7 3\u00ba; 246, III; 334, <i>caput<\/i> e \u00a7 1\u00ba; 448, II;<i> <\/i>651;\\r\\n\n          e 707.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Minist\u00e9rio\\r\\n\n          P\u00fablico, Advocacia P\u00fablica e Defensoria P\u00fablica \u2013 arts. 176 a 187.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Minist\u00e9rio P\u00fablico:\\r\\n\n          atribui\u00e7\u00f5es; interven\u00e7\u00e3o como <i>custos\\r\\n\n          iuris<\/i>; (prazo, hip\u00f3teses, momento, poderes processuais, consequ\u00eancias da n\u00e3o-interven\u00e7\u00e3o);\\r\\n\n          prerrogativa quanto a prazos; responsabilidade civil regressiva; san\u00e7\u00e3o em caso\\r\\n\n          de atraso na restitui\u00e7\u00e3o de autos; e presun\u00e7\u00e3o absoluta de intima\u00e7\u00e3o de todas\\r\\n\n          as decis\u00f5es, em caso de carga dos autos. &nbsp;Advocacia P\u00fablica: atribui\u00e7\u00f5es; prerrogativa\\r\\n\n          quanto a prazos; responsabilidade civil regressiva; san\u00e7\u00e3o em caso de atraso na\\r\\n\n          restitui\u00e7\u00e3o de autos; e presun\u00e7\u00e3o absoluta de intima\u00e7\u00e3o de todas as decis\u00f5es,\\r\\n\n          em caso de carga dos autos. Defensoria P\u00fablica: atribui\u00e7\u00f5es; prerrogativa\\r\\n\n          quanto a prazos e extens\u00e3o a outras entidades que desempenham fun\u00e7\u00e3o similar;\\r\\n\n          responsabilidade civil regressiva; san\u00e7\u00e3o em caso de atraso na restitui\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          autos; possibilidade de intima\u00e7\u00e3o pessoal da parte patrocinada, pelo Poder\\r\\n\n          Judici\u00e1rio, para a pr\u00e1tica de certos atos ou fornecimento de informa\u00e7\u00e3o; e\\r\\n\n          presun\u00e7\u00e3o absoluta de intima\u00e7\u00e3o de todas as decis\u00f5es, em caso de carga dos\\r\\n\n          autos.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 75, II, e \u00a7 4\u00ba;\\r\\n\n          234, \u00a7\u00a7 1\u00ba a 5\u00ba; 272, \u00a7 6\u00ba; 279, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba; e 752, \u00a7 1\u00ba.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 13<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:26:59<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:32<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:43:45<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:38:57<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:29:45<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Cl\u00e1usula\\r\\n\n          geral de negocia\u00e7\u00e3o processual \u2013 arts. 190 e 200.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Aspectos gerais: fato\\r\\n\n          jur\u00eddico processual <i>lato sensu<\/i>, fato\\r\\n\n          jur\u00eddico processual <i>stricto sensu<\/i>,\\r\\n\n          ato-fato jur\u00eddico processual, ato jur\u00eddico processual <i>stricto sensu<\/i> e neg\u00f3cio jur\u00eddico processual. Esp\u00e9cies de neg\u00f3cio\\r\\n\n          jur\u00eddico processual: referente a procedimento atual e referente a procedimento\\r\\n\n          futuro; unilateral, bilateral e plurilateral; relativo ao objeto litigioso do\\r\\n\n          processo e relativo ao processo (com efeitos sobre o procedimento e com efeito\\r\\n\n          sobre situa\u00e7\u00f5es jur\u00eddicas processuais); com efic\u00e1cia imediata e com efic\u00e1cia\\r\\n\n          submetida homologa\u00e7\u00e3o judicial; e expressos (escritos ou orais) e t\u00e1citos (por\\r\\n\n          omiss\u00e3o ou por comiss\u00e3o). Descumprimento de neg\u00f3cio jur\u00eddico processual:\\r\\n\n          impossibilidade de o \u00f3rg\u00e3o julgador tomar conhecimento de of\u00edcio.  Distin\u00e7\u00e3o entre direitos indispon\u00edveis e\\r\\n\n          direitos que admitem autocomposi\u00e7\u00e3o. \\r\\n\n          Estado Democr\u00e1tico de Direito e respeito \u00e0 autonomia privada: regra\\r\\n\n          geral da liberdade; rela\u00e7\u00e3o com processo cooperativo; princ\u00edpio do respeito ao\\r\\n\n          autorregramento da vontade no processo; princ\u00edpio do est\u00edmulo estatal \u00e0\\r\\n\n          autocomposi\u00e7\u00e3o; e reflexos sobre a cog\u00eancia das normas processuais.  Cl\u00e1usula geral de negocia\u00e7\u00e3o processual:\\r\\n\n          neg\u00f3cios jur\u00eddicos processuais t\u00edpicos e at\u00edpicos; Neg\u00f3cio jur\u00eddico processual\\r\\n\n          at\u00edpico: possibilidade no \u00e2mbito do processo coletivo; possibilidade de\\r\\n\n          celebra\u00e7\u00e3o pela Fazenda P\u00fablica; possibilidade de celebra\u00e7\u00e3o pelo Minist\u00e9rio\\r\\n\n          P\u00fablico; possibilidade de celebra\u00e7\u00e3o por incapaz com incapacidade suprida;\\r\\n\n          incid\u00eancia do princ\u00edpio da boa-f\u00e9; forma de exig\u00eancia de cumprimento; interpreta\u00e7\u00e3o.  Controle judicial dos neg\u00f3cios jur\u00eddicos\\r\\n\n          processuais at\u00edpicos: limite do campo de atua\u00e7\u00e3o judicial; exames quanto \u00e0 capacidade\\r\\n\n          do agente, \u00e0 adequa\u00e7\u00e3o formal e \u00e0 licitude do objeto (diretrizes gerais para verifica\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          \u2013 Fredie Didier Jr.).<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 3\u00ba, \u00a7 1\u00ba; 42; 63,\\r\\n\n          \u00a7\u00a71\u00ba a 4\u00ba; 142; 154, VI; 189, IV; 191, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba; 200 e par\u00e1grafo \u00fanico; 221,\\r\\n\n          par\u00e1grafo \u00fanico; 237, IV; 313, II, e \u00a7 4\u00ba; 337, X, e \u00a7 6\u00ba; 357, <i>caput<\/i>, e \u00a7\u00a7 2\u00ba e 3\u00ba; 362, I; 373, \u00a7\u00a7 3\u00ba\\r\\n\n          e 4\u00ba; 381, II; 471, \u00a7 3\u00ba; 485, VII e VIII, e \u00a7 4\u00ba; 487, III, <i>a<\/i>, <i>b\\r\\n\n          <\/i>e <i>c<\/i>; 515, II, e \u00a7 2\u00ba; 998 e\\r\\n\n          par\u00e1grafo \u00fanico; 999; e 1.012, \u00a7 1\u00ba, IV.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 14<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:37:34<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:22<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:22<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:42<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:26<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>5 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:25:42<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Atos\\r\\n\n          processuais: forma, tempo e lugar \u2013 arts. 189 a 217<\/i><\/b><i> (exceto 190 e 200, temas da aula 13)<b>.<\/b><\/i><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Processos em segredo de\\r\\n\n          justi\u00e7a.  Calend\u00e1rio processual:\\r\\n\n          vincula\u00e7\u00e3o das partes e do juiz, casos de dispensa de intima\u00e7\u00e3o e conflito\\r\\n\n          entre calend\u00e1rio processual e regra de ordem cronol\u00f3gica de julgamento de\\r\\n\n          acordo com a data da conclus\u00e3o.  Pr\u00e1tica\\r\\n\n          eletr\u00f4nica de atos processuais: op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica do legislador quanto \u00e0\\r\\n\n          minud\u00eancia do regramento; direitos das partes e dos seus procuradores;\\r\\n\n          requisitos do sistema eletr\u00f4nico; consequ\u00eancias de problema t\u00e9cnico do sistema\\r\\n\n          e de erro ou omiss\u00e3o do auxiliar de justi\u00e7a respons\u00e1vel.  Pronunciamentos dos \u00f3rg\u00e3os julgadores: inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n          nas defini\u00e7\u00f5es de senten\u00e7a, de decis\u00e3o interlocut\u00f3ria, de despacho e de\\r\\n\n          ac\u00f3rd\u00e3o. Atos do escriv\u00e3o e do chefe de secretaria. Tempo para a pr\u00e1tica dos\\r\\n\n          atos processuais: dias e hor\u00e1rios adequados; desnecessidade de autoriza\u00e7\u00e3o judicial\\r\\n\n          para a pr\u00e1tica de atos nos per\u00edodos de f\u00e9rias forenses, nos feriados e nos dias\\r\\n\n          \u00fateis fora das 6 \u00e0s 20 horas; e identifica\u00e7\u00e3o dos feriados para efeitos forenses.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outro dispositivo do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionado aos temas e mencionado na aula \u2013<\/b> art. 356.<b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Prazos\\r\\n\n          processuais \u2013 arts. 218 a 235.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Prazo m\u00ednimo capaz de\\r\\n\n          obrigar comparecimento.  Prazo geral\\r\\n\n          supletivo.  Tempestividade do ato\\r\\n\n          praticado antes do in\u00edcio do prazo: reflexos sobre a admissibilidade de\\r\\n\n          recursos.  Prazos processuais e prazos de\\r\\n\n          direito material. Hip\u00f3teses de suspens\u00e3o do curso do prazo.  Modifica\u00e7\u00e3o de prazo pelo juiz.  Contagem dos prazos processuais em dias: dias\\r\\n\n          \u00fateis, casos de protraimento do dia do come\u00e7o e do dia final; identifica\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n          dia do come\u00e7o. &nbsp;Dia do come\u00e7o do prazo\\r\\n\n          para a pr\u00e1tica de atos diretamente pela parte, sem a intermedia\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          representante judicial.  Contagem do\\r\\n\n          prazo em processo eletr\u00f4nico: compatibilidade do CPC-2015 com a Lei n.\\r\\n\n          11.419\/2006. &nbsp; Ren\u00fancia a prazo pela parte. Prazos para o\\r\\n\n          juiz. Prazos para os auxiliares da Justi\u00e7a. \\r\\n\n          Prazo para litisconsortes com procuradores distintos:\\r\\n\n          peculiaridades.  Prazos para o Minist\u00e9rio\\r\\n\n          P\u00fablico, as Fazendas P\u00fablicas e seus entes aut\u00e1rquicos e a Defensoria P\u00fablica.  Prazo para escrit\u00f3rios de pr\u00e1tica jur\u00eddica das\\r\\n\n          faculdades de Direito reconhecidas na forma da lei.  Prazo para entidades que prestam assist\u00eancia\\r\\n\n          jur\u00eddica gratuita em raz\u00e3o de conv\u00eanio firmado com a Defensoria P\u00fablica.  Verifica\u00e7\u00e3o dos prazos e aplica\u00e7\u00e3o das\\r\\n\n          penalidades.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 139, VI; 180, \u00a7\\r\\n\n          2\u00ba; 183, \u00a7 2\u00ba; 186, \u00a7\u00a7 3\u00ba e 4\u00ba; 216; 272; 313; e 1.000.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 15<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:31:06<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:44<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:28<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:36:24<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:39:30<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Cita\u00e7\u00e3o \u2013\\r\\n\n          arts. 236 a 259.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Defini\u00e7\u00e3o legal.\\r\\n\n          Consequ\u00eancias da falta ou da invalidade. Casos de dispensa. Efeitos. Rela\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          entre cita\u00e7\u00e3o e interrup\u00e7\u00e3o do curso do prazo prescricional.  Comunica\u00e7\u00e3o, ao r\u00e9u n\u00e3o citado, da exist\u00eancia\\r\\n\n          de senten\u00e7a que lhe foi favor\u00e1vel. Pessoalidade do ato citat\u00f3rio.  Modalidades de cita\u00e7\u00e3o. Cita\u00e7\u00e3o pelo escriv\u00e3o\\r\\n\n          ou pelo chefe de secretaria. Cita\u00e7\u00e3o por mandado: entrega do mandado a\\r\\n\n          funcion\u00e1rio respons\u00e1vel pelo recebimento de correspond\u00eancia, cita\u00e7\u00e3o com hora\\r\\n\n          certa.  Cita\u00e7\u00e3o pelo correio.  Cita\u00e7\u00e3o por edital. Pr\u00e1tica de ato por oficial\\r\\n\n          de justi\u00e7a fora dos limites territoriais da compet\u00eancia do \u00f3rg\u00e3o julgador.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 59; 115; 312; 331;\\r\\n\n          332; 695; 806; 829; 1.050; e 1051.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 16<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:28:02<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:42:03<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:29:54<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:40:59<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:06<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Cartas \u2013 arts. 260 a 268.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Situa\u00e7\u00f5es que autorizam a\\r\\n\n          expedi\u00e7\u00e3o de cartas. Op\u00e7\u00e3o pelo uso de recursos tecnol\u00f3gicos que tornem\\r\\n\n          desnecess\u00e1ria a expedi\u00e7\u00e3o de cartas. Esp\u00e9cies de cartas: a carta arbitral.\\r\\n\n          Requisitos das cartas.  Prazo para\\r\\n\n          cumprimento. Intima\u00e7\u00e3o das partes a respeito da expedi\u00e7\u00e3o. Obriga\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          acompanhamento pelas partes. Incid\u00eancia do princ\u00edpio da coopera\u00e7\u00e3o.\\r\\n\n          Itiner\u00e2ncia. Meios de expedi\u00e7\u00e3o de cartas de ordem e precat\u00f3ria.  Compet\u00eancia para cumprimento. Informa\u00e7\u00e3o a\\r\\n\n          respeito do cumprimento da dilig\u00eancia: efeitos sobre a defini\u00e7\u00e3o do dia do\\r\\n\n          come\u00e7o do prazo.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 231; 232; 236;\\r\\n\n          237; e 453.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Intima\u00e7\u00f5es \u2013 arts. 269 a 275.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Defini\u00e7\u00e3o legal. Destinat\u00e1rios.\\r\\n\n          Finalidade. Possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o pelo advogado da outra parte: sistema\\r\\n\n          da imedia\u00e7\u00e3o; atos objeto da comunica\u00e7\u00e3o; destinat\u00e1rio; forma; procedimento; e\\r\\n\n          efeito quanto \u00e0 deflagra\u00e7\u00e3o de prazos. \\r\\n\n          Intima\u00e7\u00e3o da Fazenda P\u00fablica. Meios de intima\u00e7\u00e3o para advogados e para\\r\\n\n          os demais sujeitos do processo: ordem de prefer\u00eancia legal.  Intima\u00e7\u00e3o do advogado por meio de publica\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          do ato no \u00f3rg\u00e3o oficial: possibilidade de constar apenas o nome da sociedade de\\r\\n\n          advogados; exig\u00eancias quanto aos nomes das partes aos nomes dos advogados; e\\r\\n\n          possibilidade de indica\u00e7\u00e3o de determinados advogados para recebimento das\\r\\n\n          intima\u00e7\u00f5es. Retirada de autos mediante carga: efeito; retirada pessoal; e retirada\\r\\n\n          por meio de preposto.  Argui\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          invalidade da intima\u00e7\u00e3o: inova\u00e7\u00f5es. Dia do come\u00e7o do prazo a partir da\\r\\n\n          intima\u00e7\u00e3o. Intima\u00e7\u00e3o de testemunhas pelo advogado.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts.<b> <\/b>77; 106; 231; 246, V, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba; 455;\\r\\n\n          1.050; e 1.051. &nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 17<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:32:01<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:46:04<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:38:50<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:00<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:07<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Nulidades \u2013\\r\\n\n          276 a 283.<\/i><\/b><b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Processo e procedimento.\\r\\n\n          Procedimento como ato jur\u00eddico complexo de forma\u00e7\u00e3o sucessiva. Princ\u00edpio da\\r\\n\n          primazia da decis\u00e3o de m\u00e9rito. Princ\u00edpio da boa-f\u00e9. Aproveitamento dos atos\\r\\n\n          processuais. Distin\u00e7\u00e3o entre defeito e nulidade. Momento para alega\u00e7\u00e3o. Distin\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          entre possibilidade de conhecer de of\u00edcio e possibilidade de rever a qualquer\\r\\n\n          tempo uma decis\u00e3o sobre invalidade de ato. Atingimento da finalidade e aus\u00eancia\\r\\n\n          de preju\u00edzo.  Aus\u00eancia de intima\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n          membro do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Efeitos da invalida\u00e7\u00e3o sobre atos subsequentes do\\r\\n\n          procedimento.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Distribui\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          e registro \u2013 arts. 284 a 290.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Casos em que h\u00e1\\r\\n\n          necessidade de distribui\u00e7\u00e3o. Incid\u00eancia dos princ\u00edpios do ju\u00edzo natural, da\\r\\n\n          isonomia e da publicidade. Distribui\u00e7\u00e3o por depend\u00eancia. Registros\\r\\n\n          supervenientes \u00e0 distribui\u00e7\u00e3o. Distribui\u00e7\u00e3o e necessidade de procura\u00e7\u00e3o. Casos\\r\\n\n          de dispensa de apresenta\u00e7\u00e3o da procura\u00e7\u00e3o para que ocorra a distribui\u00e7\u00e3o. Fiscaliza\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          da distribui\u00e7\u00e3o. Cancelamento da distribui\u00e7\u00e3o.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 55, \u00a7 3\u00ba; 59; 104;\\r\\n\n          e 105.<b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Valor da\\r\\n\n          causa \u2013 arts. 291 a 293.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Valor da causa e proveito\\r\\n\n          econ\u00f4mico perseguido. Valor da causa e reconven\u00e7\u00e3o. Crit\u00e9rios para atribui\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          de valor \u00e0 causa: inova\u00e7\u00f5es; peculiaridade nos casos em que se postula\\r\\n\n          indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais. Impugna\u00e7\u00e3o ao valor da causa e concentra\u00e7\u00e3o da\\r\\n\n          defesa.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 324, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba;\\r\\n\n          330, \u00a7 1\u00ba, II; e 337, III.<b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Forma\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n          processo \u2013 art. 312.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Exist\u00eancia, validade e\\r\\n\n          efic\u00e1cia do procedimento. Pressupostos do procedimento. Registro ou distribui\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          da peti\u00e7\u00e3o inicial: unifica\u00e7\u00e3o de crit\u00e9rios para a <i>perpetuatio jurisdictionis<\/i>, a preven\u00e7\u00e3o e a forma\u00e7\u00e3o do processo. Efeitos\\r\\n\n          do ato de propositura da demanda para a parte autora e para a parte r\u00e9.\\r\\n\n          Identifica\u00e7\u00e3o do momento da forma\u00e7\u00e3o nos casos de desmembramento do processo em\\r\\n\n          raz\u00e3o de litiscons\u00f3rcio multitudin\u00e1rio ativo. \\r\\n\n          Identifica\u00e7\u00e3o dos processos em que a decis\u00e3o sobre quest\u00e3o prejudicial\\r\\n\n          tem aptid\u00e3o para ser acobertada pelos efeitos da coisa julgada material (art. 503,\\r\\n\n          \u00a7 1\u00ba).<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 43; 59; 113, \u00a7\u00a7 1\u00ba\\r\\n\n          e 2\u00ba; 240; 503, \u00a7 1\u00ba; e 1.054.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 18 <\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:05:29<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:23<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:05<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:03<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:58<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Suspens\u00e3o e\\r\\n\n          extin\u00e7\u00e3o do processo \u2013 arts. 313 a 317.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Suspens\u00e3o da pr\u00e1tica dos\\r\\n\n          atos do procedimento. Aspectos gerais. Morte ou perda da capacidade processual\\r\\n\n          de qualquer das partes, de seu representante legal ou de seu procurador:\\r\\n\n          inova\u00e7\u00e3o quanto \u00e0 posi\u00e7\u00e3o do advogado; distin\u00e7\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es que envolvem\\r\\n\n          morte da parte autora e morte da parte r\u00e9; morte do procurador.  Conven\u00e7\u00e3o das partes e incid\u00eancia do\\r\\n\n          princ\u00edpio do autorregramento da vontade no processo.  Argui\u00e7\u00e3o de impedimento ou de suspei\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n          magistrado: hip\u00f3teses em que n\u00e3o se opera a suspens\u00e3o. Inova\u00e7\u00e3o decorrente da\\r\\n\n          admiss\u00e3o de incidente de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas: prazo de suspens\u00e3o.\\r\\n\n          Exist\u00eancia de quest\u00e3o subordinante externa. For\u00e7a maior. Discuss\u00e3o de quest\u00e3o\\r\\n\n          decorrente de acidentes e fatos da navega\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia do Tribunal\\r\\n\n          Mar\u00edtimo. Verifica\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia de fato delituoso. Extin\u00e7\u00e3o do processo.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 4\u00ba; 76; 134; 139,\\r\\n\n          IX; 146; 282, \u00a7 2\u00ba; 485, \u00a7 7\u00ba; 488; 515; 516; 689; 694; 932, par\u00e1grafo \u00fanico;\\r\\n\n          938, \u00a7 1\u00ba; 980; 982; 1.029, \u00a7 3\u00ba; 1.035; e 1.036. <b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula  19 <\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:20:08<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:05<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:32<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:38:26<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:05<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Tutela\\r\\n\n          provis\u00f3ria (1\u00aa parte: aspectos gerais) \u2013 arts. 294 a 311.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Distin\u00e7\u00f5es necess\u00e1rias:\\r\\n\n          tutela provis\u00f3ria e tutela definitiva ou final; tutela definitiva ou final\\r\\n\n          concedida na senten\u00e7a ou por meio de decis\u00e3o interlocut\u00f3ria; tutela satisfativa\\r\\n\n          e tutela cautelar; tutela satisfativa de certifica\u00e7\u00e3o e tutela satisfativa de\\r\\n\n          efetiva\u00e7\u00e3o; tutela de urg\u00eancia e tutela da evid\u00eancia (rela\u00e7\u00e3o com os princ\u00edpios\\r\\n\n          da efetividade e da isonomia); tutela concedida em car\u00e1ter antecedente e tutela\\r\\n\n          concedida em car\u00e1ter incidental; tutela \u201cantecipada\u201d segundo o legislador;\\r\\n\n          tutela provis\u00f3ria e tutela liminar.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 120; 235; 332; 356,\\r\\n\n          562; e 918. <b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula  20<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:37:35<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:44:52<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:24<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:36:44<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:38:35<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Tutela\\r\\n\n          provis\u00f3ria (2\u00aa parte: an\u00e1lise pontual) \u2013 arts. 294 a 311.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Tutela provis\u00f3ria fundada\\r\\n\n          em urg\u00eancia e fundada na evid\u00eancia. Tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia cautelar e \u201cantecipada\u201d\\r\\n\n          (satisfativa), concedidas em car\u00e1ter antecedente ou incidental.  Custas processuais no requerimento de tutela provis\u00f3ria\\r\\n\n          em car\u00e1ter incidental. Disposi\u00e7\u00f5es gerais a respeito da tutela provis\u00f3ria: efeitos\\r\\n\n          do ato decis\u00f3rio concessivo; poder geral de efetiva\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o concessiva; rela\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          entre efetiva\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o concessiva e cumprimento provis\u00f3rio da senten\u00e7a; concess\u00e3o\\r\\n\n          \u201cex officio\u201d; responsabilidade objetiva da parte em raz\u00e3o da obten\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o\\r\\n\n          concessiva; motiva\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o; e compet\u00eancia.  Exig\u00eancias legais para concess\u00e3o da tutela\\r\\n\n          provis\u00f3ria de urg\u00eancia.  Possibilidade de\\r\\n\n          exig\u00eancia de cau\u00e7\u00e3o para efetiva\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o concessiva de tutela provis\u00f3ria\\r\\n\n          de urg\u00eancia. Concess\u00e3o da tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia liminarmente ou ap\u00f3s\\r\\n\n          justifica\u00e7\u00e3o pr\u00e9via. Risco de irreversibilidade dos efeitos da decis\u00e3o\\r\\n\n          concessiva de tutela provis\u00f3ria de urg\u00eancia. Modos de efetiva\u00e7\u00e3o da tutela\\r\\n\n          provis\u00f3ria cautelar.  Poder geral de\\r\\n\n          cautela. Disposi\u00e7\u00f5es espec\u00edficas sobre responsabilidade objetiva da parte em\\r\\n\n          raz\u00e3o da obten\u00e7\u00e3o de tutela provis\u00f3ria cautelar. Tutela \u201cantecipada\u201d\\r\\n\n          (provis\u00f3ria de urg\u00eancia satisfativa) requerida em car\u00e1ter antecedente: aditamento\\r\\n\n          da peti\u00e7\u00e3o inicial; efeitos da falta de aditamento; possibilidade de\\r\\n\n          estabiliza\u00e7\u00e3o dos efeitos da decis\u00e3o; rela\u00e7\u00e3o com o procedimento monit\u00f3rio;\\r\\n\n          distin\u00e7\u00e3o de coisa julgada; e aspectos gerais e prazo para propositura de\\r\\n\n          demanda objetivando revis\u00e3o, reforma ou invalida\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o cujos efeitos\\r\\n\n          foram estabilizados. Tutela provis\u00f3ria cautelar requerida em car\u00e1ter\\r\\n\n          antecedente: exig\u00eancias formais da peti\u00e7\u00e3o inicial; fungibilidade; prazo para\\r\\n\n          contesta\u00e7\u00e3o; revelia; procedimento; prazo para formula\u00e7\u00e3o do pedido principal;\\r\\n\n          cessa\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia da decis\u00e3o concessiva de tutela provis\u00f3ria cautelar\\r\\n\n          concedida em car\u00e1ter antecedente; e coisa julgada.  Tutela provis\u00f3ria da evid\u00eancia: exig\u00eancias\\r\\n\n          formais para concess\u00e3o; rela\u00e7\u00e3o com perigo de dano ou de risco ao resultado\\r\\n\n          \u00fatil do processo; hip\u00f3tese legais; e possibilidade de concess\u00e3o liminar.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 139, IV; 489 e seu\\r\\n\n          \u00a7 1\u00ba; 520; 536; 538; e 701. <b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 21<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:29:54<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:51<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:40:40<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:38:39<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:44<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Peti\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          inicial: requisitos, pedido e indeferimento \u2013 arts. 319 a 331.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Requisitos da peti\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          inicial.  Aus\u00eancia da alus\u00e3o a\\r\\n\n          requerimento de cita\u00e7\u00e3o. Inova\u00e7\u00f5es na qualifica\u00e7\u00e3o das partes: indica\u00e7\u00e3o,\\r\\n\n          quanto ao autor e ao r\u00e9u, da exist\u00eancia de uni\u00e3o est\u00e1vel, dos n\u00fameros de\\r\\n\n          inscri\u00e7\u00e3o no CPF ou no CNPJ e do endere\u00e7o eletr\u00f4nico; incid\u00eancia dos princ\u00edpios\\r\\n\n          da coopera\u00e7\u00e3o e da primazia da decis\u00e3o de m\u00e9rito.  Indica\u00e7\u00e3o da op\u00e7\u00e3o do autor pela realiza\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          ou n\u00e3o de audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o: incid\u00eancia do princ\u00edpio do\\r\\n\n          est\u00edmulo estatal \u00e0 autocomposi\u00e7\u00e3o; consequ\u00eancias do sil\u00eancio do autor quanto \u00e0\\r\\n\n          op\u00e7\u00e3o.  Necessidade de emenda ou de\\r\\n\n          complementa\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial: prazo; incid\u00eancia dos princ\u00edpios da primazia\\r\\n\n          da decis\u00e3o de m\u00e9rito e da coopera\u00e7\u00e3o (dever de esclarecimento).  Pedido: pedido certo e pedido impl\u00edcito.  Interpreta\u00e7\u00e3o do pedido. Determina\u00e7\u00e3o qualitativa\\r\\n\n          e determina\u00e7\u00e3o quantitativa do pedido. Hip\u00f3teses de formula\u00e7\u00e3o de pedido\\r\\n\n          gen\u00e9rico (quantitativamente indeterminado): reflexos quanto aos pedidos de\\r\\n\n          indeniza\u00e7\u00e3o por danos morais. Pedido alternativo.  Cumula\u00e7\u00e3o impr\u00f3pria de pedidos: cumula\u00e7\u00e3o alternativa\\r\\n\n          e cumula\u00e7\u00e3o subsidi\u00e1ria.  Distin\u00e7\u00e3o entre\\r\\n\n          pedido alternativo e cumula\u00e7\u00e3o alternativa de pedidos. &nbsp;Cumula\u00e7\u00e3o pr\u00f3pria de pedidos: requisitos;\\r\\n\n          incid\u00eancia do princ\u00edpio da adequa\u00e7\u00e3o do procedimento. Aditamento e altera\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n          pedido e da causa de pedir: unifica\u00e7\u00e3o dos regimes jur\u00eddicos. Indeferimento da\\r\\n\n          peti\u00e7\u00e3o inicial: reorganiza\u00e7\u00e3o legislativa do tema e incid\u00eancia do princ\u00edpio da\\r\\n\n          primazia da decis\u00e3o de m\u00e9rito. In\u00e9pcia: novas hip\u00f3teses e supress\u00e3o da\\r\\n\n          refer\u00eancia a in\u00e9pcia por impossibilidade jur\u00eddica do pedido. Ilegitimidade\\r\\n\n          passiva: reflexos das normas extra\u00edveis dos arts. 338 e 339. Falta de\\r\\n\n          atendimento a exig\u00eancias espec\u00edficas para o advogado que postula em causa\\r\\n\n          pr\u00f3pria. Novo regime da apela\u00e7\u00e3o contra a senten\u00e7a de indeferimento da peti\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          inicial: impossibilidade de ju\u00edzo de admissibilidade do recurso de apela\u00e7\u00e3o; possibilidade\\r\\n\n          de ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o; cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u em caso de ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o negativo;\\r\\n\n          intima\u00e7\u00e3o do r\u00e9u a respeito do tr\u00e2nsito em julgado da senten\u00e7a de indeferimento.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 43; 59; 73; 106; 134;\\r\\n\n          312; 318; 334; 338; 339; 341; 489, <i>caput<\/i>\\r\\n\n          e \u00a7 3\u00ba; 493; e 515.<b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Improced\u00eancia\\r\\n\n          liminar do pedido \u2013 art. 332<\/i><\/b> <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Aspectos gerais: v\u00ednculo\\r\\n\n          com os precedentes judiciais obrigat\u00f3rios e reposicionamento da pron\u00fancia de\\r\\n\n          prescri\u00e7\u00e3o e de decad\u00eancia. Compatibiliza\u00e7\u00e3o das hip\u00f3teses previstas no <i>caput <\/i>do art. 927 com as previs\u00f5es\\r\\n\n          contidas no <i>caput<\/i> do art. 332. Regime\\r\\n\n          recursal: impossibilidade de ju\u00edzo de admissibilidade do recurso de apela\u00e7\u00e3o;\\r\\n\n          possibilidade de ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o; cita\u00e7\u00e3o do r\u00e9u em caso de ju\u00edzo de\\r\\n\n          retrata\u00e7\u00e3o negativo; intima\u00e7\u00e3o do r\u00e9u a respeito do tr\u00e2nsito em julgado da\\r\\n\n          senten\u00e7a de improced\u00eancia liminar do pedido.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outro dispositivo do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionado ao tema e mencionado na aula \u2013<\/b> art. 927.<b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 22<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:23:02<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:37<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:07<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:54<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:24<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Procedimento\\r\\n\n          comum e audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o \u2013 arts. 318 e 334.<\/i><\/b><b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Aspectos gerais do\\r\\n\n          procedimento comum: topologia dos dispositivos. \\r\\n\n          Audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o. Preserva\u00e7\u00e3o de prazo m\u00ednimo\\r\\n\n          entre a data da designa\u00e7\u00e3o e a data da audi\u00eancia. Preserva\u00e7\u00e3o de prazo m\u00ednimo\\r\\n\n          entre a data da cita\u00e7\u00e3o e a data da audi\u00eancia. Atua\u00e7\u00e3o do conciliador ou\\r\\n\n          mediador. Possibilidade de desmembramento da audi\u00eancia.  Intima\u00e7\u00e3o do autor. Hip\u00f3tese de n\u00e3o-designa\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          da audi\u00eancia.  Hip\u00f3tese de cancelamento\\r\\n\n          da audi\u00eancia designada: momento para manifesta\u00e7\u00e3o de desinteresse pelo autor;\\r\\n\n          prazo para manifesta\u00e7\u00e3o de desinteresse pelo r\u00e9u; peculiaridades da manifesta\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          de desinteresse em caso de litiscons\u00f3rcio passivo.  Possibilidade de realiza\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia por\\r\\n\n          meio eletr\u00f4nico. &nbsp;Efeitos do n\u00e3o-comparecimento\\r\\n\n          injustificado. Possibilidade de as partes constitu\u00edrem representantes para\\r\\n\n          atua\u00e7\u00e3o na audi\u00eancia. Intervalo m\u00ednimo a ser observado nas pautas, entre as\\r\\n\n          audi\u00eancias de concilia\u00e7\u00e3o e de media\u00e7\u00e3o. Estudo das principais varia\u00e7\u00f5es do\\r\\n\n          procedimento comum.  Primeira varia\u00e7\u00e3o: peti\u00e7\u00e3o inicial\\r\\n\n          apresentada e indeferida por defeito san\u00e1vel, sem apela\u00e7\u00e3o.  Segunda varia\u00e7\u00e3o: peti\u00e7\u00e3o inicial apresentada\\r\\n\n          e indeferida por defeito insan\u00e1vel, sem apela\u00e7\u00e3o; ponto do defeito discutido na\\r\\n\n          peti\u00e7\u00e3o inicial ou ponto do defeito n\u00e3o discutido na peti\u00e7\u00e3o inicial e ado\u00e7\u00e3o,\\r\\n\n          pelo magistrado, do entendimento de que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o contradit\u00f3rio\\r\\n\n          pr\u00e9vio. Terceira varia\u00e7\u00e3o: peti\u00e7\u00e3o inicial apresentada e indeferida por defeito\\r\\n\n          insan\u00e1vel, sem apela\u00e7\u00e3o; ponto do defeito n\u00e3o discutido na peti\u00e7\u00e3o inicial e\\r\\n\n          ado\u00e7\u00e3o, pelo magistrado, do entendimento de que o contradit\u00f3rio deve ser pr\u00e9vio.  Quarta varia\u00e7\u00e3o: improced\u00eancia liminar do\\r\\n\n          pedido, sem apela\u00e7\u00e3o; motivo da improced\u00eancia discutido na peti\u00e7\u00e3o inicial ou motivo\\r\\n\n          da improced\u00eancia n\u00e3o discutido na peti\u00e7\u00e3o inicial e ado\u00e7\u00e3o, pelo magistrado, do\\r\\n\n          entendimento de que n\u00e3o \u00e9 necess\u00e1rio o contradit\u00f3rio pr\u00e9vio.  Quinta varia\u00e7\u00e3o: improced\u00eancia liminar do\\r\\n\n          pedido, sem apela\u00e7\u00e3o; motivo da improced\u00eancia n\u00e3o discutido na peti\u00e7\u00e3o inicial,\\r\\n\n          com ado\u00e7\u00e3o, pelo magistrado, do entendimento de que o contradit\u00f3rio deve ser\\r\\n\n          pr\u00e9vio.  Sexta varia\u00e7\u00e3o: aus\u00eancia de\\r\\n\n          motivo para indeferimento da peti\u00e7\u00e3o inicial e para improced\u00eancia liminar do\\r\\n\n          pedido; o processo versa sobre direitos que n\u00e3o admitem autocomposi\u00e7\u00e3o. &nbsp;S\u00e9tima varia\u00e7\u00e3o: aus\u00eancia de motivo para\\r\\n\n          indeferimento da peti\u00e7\u00e3o inicial e para improced\u00eancia liminar do pedido; o\\r\\n\n          processo versa sobre direitos que admitem autocomposi\u00e7\u00e3o; ocorre autocomposi\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          na audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o. \\r\\n\n          Oitava varia\u00e7\u00e3o: aus\u00eancia de motivo para indeferimento da peti\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          inicial e para improced\u00eancia liminar do pedido; o processo versa sobre direitos\\r\\n\n          que admitem autocomposi\u00e7\u00e3o; n\u00e3o ocorre autocomposi\u00e7\u00e3o na audi\u00eancia de\\r\\n\n          concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o.  Nona\\r\\n\n          varia\u00e7\u00e3o: aus\u00eancia de motivo para indeferimento da peti\u00e7\u00e3o inicial e para\\r\\n\n          improced\u00eancia liminar do pedido; o processo versa sobre direitos que admitem\\r\\n\n          autocomposi\u00e7\u00e3o; autor manifesta desinteresse na autocomposi\u00e7\u00e3o; audi\u00eancia de\\r\\n\n          concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o designada; r\u00e9u requer cancelamento da audi\u00eancia.  Estudo das principais varia\u00e7\u00f5es do\\r\\n\n          processamento da apela\u00e7\u00e3o em casos de indeferimento da peti\u00e7\u00e3o inicial ou de\\r\\n\n          improced\u00eancia liminar do pedido. Primeira varia\u00e7\u00e3o: ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          positivo. Segunda varia\u00e7\u00e3o: ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o negativo e negativa de\\r\\n\n          provimento ao recurso pelo tribunal. Terceira varia\u00e7\u00e3o: ju\u00edzo de retrata\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          negativo e provimento do recurso pelo tribunal.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 10; 77; 165 a 175;\\r\\n\n          219 e seu par\u00e1grafo \u00fanico; 321; 331, <i>caput\\r\\n\n          <\/i>e \u00a7\u00a7 1\u00ba e 3\u00ba; 332, <i>caput<\/i>, e \u00a7\u00a7 1\u00ba\\r\\n\n          a 4\u00ba; 334, <i>caput <\/i>e \u00a7\u00a7 3\u00ba a 5\u00ba; 335, <i>caput <\/i>e \u00a7 1\u00ba; 350; 351; 356; 357, <i>caput <\/i>e \u00a7\u00a7 1\u00ba a 3\u00ba; 485, I; 487, III; e 927,\\r\\n\n          <i>caput<\/i>.<b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 23<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:24:28<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:17<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:41:03<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:32<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:36<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Contesta\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          \u2013 arts. 335 a 342.<\/i><\/b><b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Estudo da identifica\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          do dia do come\u00e7o do prazo para contestar. Primeira hip\u00f3tese: designa\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia\\r\\n\n          de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o; audi\u00eancia realizada; ocorr\u00eancia de\\r\\n\n          autocomposi\u00e7\u00e3o. Segunda hip\u00f3tese: designa\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de\\r\\n\n          media\u00e7\u00e3o; audi\u00eancia realizada; n\u00e3o ocorre autocomposi\u00e7\u00e3o. Terceira hip\u00f3tese:\\r\\n\n          designa\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o; audi\u00eancia cancelada; r\u00e9u\\r\\n\n          \u00fanico; Quarta hip\u00f3tese: designa\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o;\\r\\n\n          audi\u00eancia cancelada; litiscons\u00f3rcio passivo. Quinta hip\u00f3tese: sem designa\u00e7\u00e3o da\\r\\n\n          audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o; r\u00e9u \u00fanico.  Sexta hip\u00f3tese: sem designa\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia\\r\\n\n          de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o; litiscons\u00f3rcio passivo. S\u00e9tima hip\u00f3tese: sem\\r\\n\n          designa\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o; litiscons\u00f3rcio passivo; desist\u00eancia\\r\\n\n          em rela\u00e7\u00e3o a r\u00e9u ainda n\u00e3o citado. \\r\\n\n          Concentra\u00e7\u00e3o da defesa na pe\u00e7a contestat\u00f3ria.  Conte\u00fado da pe\u00e7a contestat\u00f3ria. Quest\u00f5es que\\r\\n\n          devem ser suscitadas antes da abordagem do m\u00e9rito: inclus\u00e3o das alega\u00e7\u00f5es de\\r\\n\n          incompet\u00eancia relativa, de incorre\u00e7\u00e3o do valor da causa, de indevida concess\u00e3o\\r\\n\n          do benef\u00edcio de gratuidade da justi\u00e7a e de contin\u00eancia como causa de extin\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          do processo sem a resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito. Efeitos da falta de alega\u00e7\u00e3o de exist\u00eancia\\r\\n\n          de conven\u00e7\u00e3o de arbitragem. Inova\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 argui\u00e7\u00e3o de ilegitimidade\\r\\n\n          passiva ou de inexist\u00eancia de responsabilidade pelo preju\u00edzo alegado pelo\\r\\n\n          autor. Alega\u00e7\u00e3o de incompet\u00eancia absoluta ou relativa: possibilidade de\\r\\n\n          apresenta\u00e7\u00e3o da contesta\u00e7\u00e3o no foro do domic\u00edlio do r\u00e9u. \u00d4nus da impugna\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          espec\u00edfica das alega\u00e7\u00f5es f\u00e1ticas feitas pela parte autora. Mat\u00e9rias de defesa\\r\\n\n          que podem ser alegadas depois da contesta\u00e7\u00e3o. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 54; 56; 57; 64; 231;\\r\\n\n          239; 334 e seus \u00a7\u00a7; e 486, \u00a7 3\u00ba.<b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Reconven\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          \u2013 art. 343.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Aspectos gerais: rela\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          entre a reconven\u00e7\u00e3o e a demanda cuja propositura deu nascimento ao processo.  Possibilidade de inclus\u00e3o de terceiro como\\r\\n\n          litisconsorte ativo e\/ou passivo da reconven\u00e7\u00e3o. &nbsp;Reconven\u00e7\u00e3o e revelia do reconvinte em rela\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          \u00e0 demanda contra ele proposta.<b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Revelia \u2013\\r\\n\n          arts 344 a 346<\/i><\/b><b>.<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Aspectos gerais: abrandamento\\r\\n\n          do tratamento dado ao r\u00e9u revel.  Efeito\\r\\n\n          da revelia. Hip\u00f3teses de exclus\u00e3o da produ\u00e7\u00e3o do efeito da revelia.  Deflagra\u00e7\u00e3o dos prazos quanto ao r\u00e9u revel. Possibilidade\\r\\n\n          de produ\u00e7\u00e3o, pelo r\u00e9u revel, de provas contrapostas \u00e0s alega\u00e7\u00f5es f\u00e1ticas feitas\\r\\n\n          pelo autor.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outro dispositivo do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionado ao tema e mencionado na aula \u2013<\/b> art. 349.<b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 24<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:12:01<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:36<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:19<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:35<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:31<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Provid\u00eancias\\r\\n\n          preliminares \u2013 arts. 347 a 353.<\/i><\/b><b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Aspectos gerais: rela\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          entre a supress\u00e3o da possibilidade de propositura de a\u00e7\u00e3o declarat\u00f3ria incidental\\r\\n\n          e o novo regime da coisa julgada. \\r\\n\n          Principais possibilidades de ado\u00e7\u00e3o de provid\u00eancias preliminares: r\u00e9u\\r\\n\n          revel preso: r\u00e9u revel citado por edital ou por mandado com hora certa; r\u00e9u\\r\\n\n          revel citado por outros meios, com e sem a produ\u00e7\u00e3o do efeito da presun\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          veracidade das alega\u00e7\u00f5es f\u00e1ticas feitas pela parte autora; contesta\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          acompanhada de prova documental; apresenta\u00e7\u00e3o de defesa perempt\u00f3ria ou\\r\\n\n          dilat\u00f3ria contra a admissibilidade do exame do m\u00e9rito da causa; argui\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          ilegitimidade passiva ou de inexist\u00eancia de responsabilidade pelos preju\u00edzos\\r\\n\n          alegados pelo autor; alega\u00e7\u00e3o de fato impeditivo, modificativo ou extintivo do\\r\\n\n          direito do autor; r\u00e9plica acompanhada de prova documental; contesta\u00e7\u00e3o \u00e0\\r\\n\n          reconven\u00e7\u00e3o acompanhada de prova documental; interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico\\r\\n\n          como fiscal da ordem jur\u00eddica; interven\u00e7\u00e3o de terceiros; imposi\u00e7\u00e3o legal da\\r\\n\n          presen\u00e7a, no processo, de entes espec\u00edficos; exist\u00eancia de defeito san\u00e1vel. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 72, II, par\u00e1grafo\\r\\n\n          \u00fanico; 121, par\u00e1grafo \u00fanico; 178, <i>caput<\/i>;<i> <\/i>218, \u00a7 3\u00ba; 337; 338; 339; 341; 345, I a\\r\\n\n          IV; 346, par\u00e1grafo \u00fanico; 437, <i>caput<\/i>\\r\\n\n          e \u00a7 1\u00ba; 503; e 1.054.<b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Julgamento\\r\\n\n          conforme o estado do processo (1\u00aa parte): julgamento antecipado total e parcial\\r\\n\n          do m\u00e9rito \u2013 arts. 354 a 356.<\/i><\/b> <b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Aspectos gerais. Julgamento\\r\\n\n          antecipado do pedido. Julgamento antecipado parcial do m\u00e9rito: natureza do ato\\r\\n\n          decis\u00f3rio; hip\u00f3teses de proferimento da decis\u00e3o; cotejo entre senten\u00e7a e decis\u00e3o\\r\\n\n          por meio da qual \u00e9 julgado antecipada e parcialmente o m\u00e9rito da causa;\\r\\n\n          possibilidade de liquida\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o; cumprimento provis\u00f3rio e definitivo\\r\\n\n          da decis\u00e3o; hip\u00f3teses de necessidade de cau\u00e7\u00e3o; possibilidade de a decis\u00e3o ser\\r\\n\n          coberta pelos efeitos da coisa julgada material; identifica\u00e7\u00e3o do dia do come\u00e7o\\r\\n\n          do prazo para propositura de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria; recurso cab\u00edvel; questionamentos\\r\\n\n          a respeito do efeito suspensivo do recurso cab\u00edvel e da possibilidade de\\r\\n\n          interposi\u00e7\u00e3o por meio de incidente de ades\u00e3o.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 344; 349; 485;\\r\\n\n          487; 489, <i>caput<\/i>;<i> <\/i>975; 997; 1.012; 1.015, II; e 1.019.<b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 25<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:13:47<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:54<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:29:16<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:14<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:38:23<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Julgamento conforme\\r\\n\n          o estado do processo (2\u00aa parte): decis\u00e3o de saneamento e de organiza\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n          processo \u2013 art. 357.<\/i><\/b><b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Aspectos gerais.\\r\\n\n          Hip\u00f3teses de exclus\u00e3o do proferimento da decis\u00e3o de saneamento e de organiza\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          do processo. Conte\u00fado do ato decis\u00f3rio. Resolu\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es processuais\\r\\n\n          pendentes.  Organiza\u00e7\u00e3o da atividade\\r\\n\n          instrut\u00f3ria. Rol de testemunhas: identifica\u00e7\u00e3o do momento para apresenta\u00e7\u00e3o; n\u00famero\\r\\n\n          de testemunhas; possibilidade de altera\u00e7\u00e3o do n\u00famero m\u00e1ximo. Determina\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          produ\u00e7\u00e3o de prova pericial: estabelecimento de calend\u00e1rio para a per\u00edcia e\\r\\n\n          distin\u00e7\u00e3o do calend\u00e1rio a que se refere o art. 191. Defini\u00e7\u00e3o da distribui\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          do \u00f4nus da prova. Delimita\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es de direito relevantes para a decis\u00e3o\\r\\n\n          do m\u00e9rito: quest\u00f5es a serem consideradas; rela\u00e7\u00e3o com o direito fundamental ao\\r\\n\n          contradit\u00f3rio; rela\u00e7\u00e3o com a norma extra\u00edvel do texto do art. 489, \u00a7 1\u00ba, IV. &nbsp;Designa\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia de instru\u00e7\u00e3o e\\r\\n\n          julgamento: intervalo m\u00ednimo a ser observado nas pautas, entre as audi\u00eancias de\\r\\n\n          instru\u00e7\u00e3o e julgamento.  Possibilidade de\\r\\n\n          as partes pedirem esclarecimentos ou solicitarem ajustes: prazo; distin\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n          recurso de embargos de declara\u00e7\u00e3o; &nbsp;incid\u00eancia do princ\u00edpio da coopera\u00e7\u00e3o.\\r\\n\n          Estabilidade da decis\u00e3o de saneamento e de organiza\u00e7\u00e3o: limites;\\r\\n\n          recorribilidade; rela\u00e7\u00e3o com a estabilidade do processo.  Delimita\u00e7\u00e3o consensual, pelas partes, das\\r\\n\n          quest\u00f5es de fato sobre as quais recair\u00e1 a atividade probat\u00f3ria  e das quest\u00f5es de direito relevantes para a\\r\\n\n          decis\u00e3o de m\u00e9rito. Saneamento cooperativo do processo: hip\u00f3teses de cabimento;\\r\\n\n          incid\u00eancia do princ\u00edpio da coopera\u00e7\u00e3o; vantagens de ordem pr\u00e1tica.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 10; 191, \u00a7\u00a7 1\u00ba e\\r\\n\n          2\u00ba; 354; 355; 373; 465; 485; 487, I a III; 489, <i>caput<\/i>, \u00a7 1\u00ba, IV; 1.009, \u00a7 1\u00ba; e 1.015, XI.<b><i><\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Audi\u00eancia\\r\\n\n          de instru\u00e7\u00e3o e julgamento \u2013 arts. 358 a 368.<\/i><\/b> <b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Tentativa de concilia\u00e7\u00e3o.\\r\\n\n          Poder de pol\u00edcia do juiz. Sequ\u00eancia de produ\u00e7\u00e3o das provas. Adiamento. Cis\u00e3o:\\r\\n\n          hip\u00f3teses; consentimento das partes. Alega\u00e7\u00f5es finais orais e escritas: prazos\\r\\n\n          sucessivos. Conte\u00fado da ata. Hip\u00f3tese em que a ata deve ser assinada tamb\u00e9m\\r\\n\n          pelas partes.  Possibilidade de grava\u00e7\u00e3o da\\r\\n\n          audi\u00eancia pelo Poder Judici\u00e1rio ou diretamente pelas partes (desnecessidade de\\r\\n\n          autoriza\u00e7\u00e3o judicial).<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outro dispositivo do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionado ao tema e mencionado na aula \u2013<\/b> art. 459.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 26<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:10:12<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:36:16<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:57<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:07<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:28:52<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Direito\\r\\n\n          probat\u00f3rio \u2013 parte geral (com \u00f4nus da prova) \u2013 arts. 369 a 380.<\/i><\/b><b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Rela\u00e7\u00e3o entre dispositivos\\r\\n\n          de natureza probat\u00f3ria e os princ\u00edpios da seguran\u00e7a jur\u00eddica, do contradit\u00f3rio,\\r\\n\n          da coopera\u00e7\u00e3o, da efici\u00eancia, da dura\u00e7\u00e3o razo\u00e1vel do processo, da isonomia e do\\r\\n\n          respeito ao autorregramento da vontade no processo. &nbsp;Direito intertemporal em mat\u00e9ria probat\u00f3ria. &nbsp;Prova emprestada.  Aquisi\u00e7\u00e3o processual da prova e sua rela\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          com a admissibilidade e com a valora\u00e7\u00e3o da prova. Neg\u00f3cios jur\u00eddicos processuais\\r\\n\n          probat\u00f3rios t\u00edpicos e at\u00edpicos. Rela\u00e7\u00e3o entre as inova\u00e7\u00f5es promovidas pelo\\r\\n\n          CPC-2015 e as normas probat\u00f3rias presentes no CC-2002. &nbsp;Autonomia do direito de produzir prova. A\\r\\n\n          parte como destinat\u00e1ria da prova. Recorribilidade das decis\u00f5es de natureza\\r\\n\n          probat\u00f3ria. Novo regramento da forma\u00e7\u00e3o do convencimento do julgador em mat\u00e9ria\\r\\n\n          probat\u00f3ria.  Direito fundamental de n\u00e3o\\r\\n\n          produzir prova contra si mesmo.  Poder\\r\\n\n          geral de efetiva\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es judiciais em mat\u00e9ria probat\u00f3ria. \u00d4nus da prova:\\r\\n\n          distribui\u00e7\u00f5es est\u00e1tica e din\u00e2mica; distribui\u00e7\u00e3o din\u00e2mica pelo juiz e pelas\\r\\n\n          partes; exig\u00eancias para a distribui\u00e7\u00e3o din\u00e2mica pelo juiz; prova unilateral e bilateralmente\\r\\n\n          diab\u00f3lica; situa\u00e7\u00f5es de inesclarecibilidade; rela\u00e7\u00e3o com os princ\u00edpios da\\r\\n\n          isonomia, do contradit\u00f3rio e da boa-f\u00e9.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 139, IV; 157; 190;\\r\\n\n          297; 341; 344; 357; 381; 385; 389; 400; 403; 453; 455; 456; 459; 461; 471;\\r\\n\n          1.015, II, VI e XI; e 1.047.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 27<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:20:42<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:28<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:17<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:27:06<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:43:51<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Direito\\r\\n\n          probat\u00f3rio \u2013 parte especial: produ\u00e7\u00e3o antecipada da prova, ata notarial,\\r\\n\n          depoimento pessoal, confiss\u00e3o, exibi\u00e7\u00e3o de documento ou coisa e prova\\r\\n\n          documental \u2013 arts. 381 a 441.<\/i><\/b><b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Produ\u00e7\u00e3o antecipada da\\r\\n\n          prova: principais caracter\u00edsticas; natureza; hip\u00f3teses de cabimento; possibilidade\\r\\n\n          de requerimento incidental; arrolamento meramente probat\u00f3rio; justifica\u00e7\u00e3o;\\r\\n\n          compet\u00eancia (crit\u00e9rio determinativo, regramento da preven\u00e7\u00e3o e atribui\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          compet\u00eancia federal a ju\u00edzo estadual \u2013 cotejo com o art. 15, II, da Lei n.\\r\\n\n          5.010, de 30 de maio de 1966); conte\u00fado da peti\u00e7\u00e3o inicial; cita\u00e7\u00e3o;\\r\\n\n          possibilidade de inclus\u00e3o de terceiro; conte\u00fado da senten\u00e7a; possibilidade de\\r\\n\n          exerc\u00edcio de contradireito pelo r\u00e9u (exig\u00eancias formais e recorribilidade da\\r\\n\n          decis\u00e3o de indeferimento); possibilidade de apresenta\u00e7\u00e3o de defesa;\\r\\n\n          recorribilidade da senten\u00e7a e das decis\u00f5es interlocut\u00f3rias de m\u00e9rito. Ata\\r\\n\n          notarial: hist\u00f3rico legislativo; hip\u00f3tese de cabimento; natureza; valora\u00e7\u00e3o;\\r\\n\n          inclus\u00e3o de dados de imagem e de som gravados em arquivo eletr\u00f4nico.  Depoimento pessoal: ordenado pelo juiz e\\r\\n\n          requerido pela parte; possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o da pena de confiss\u00e3o; possibilidade\\r\\n\n          de uso de recursos tecnol\u00f3gicos de comunica\u00e7\u00e3o para evitar a expedi\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          cartas; fatos a respeito dos quais a parte n\u00e3o \u00e9 obrigada a depor (rela\u00e7\u00e3o com\\r\\n\n          o regramento do CC-2002). Confiss\u00e3o: compatibiliza\u00e7\u00e3o, com o CC-2002 e com o\\r\\n\n          pr\u00f3prio CPC-2015, de dispositivos a respeito da validade e da efic\u00e1cia da\\r\\n\n          confiss\u00e3o. Exibi\u00e7\u00e3o de documento ou coisa: poder geral de efetiva\u00e7\u00e3o das\\r\\n\n          decis\u00f5es judiciais referentes a exibi\u00e7\u00e3o. \\r\\n\n          Prova documental: moderniza\u00e7\u00e3o; novas hip\u00f3teses de presun\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          autenticidade de documento; valora\u00e7\u00e3o da prova documental contendo, em ponto\\r\\n\n          substancial, entrelinha, emenda, borr\u00e3o ou cancelamento; incidente de falsidade\\r\\n\n          documental (prazo para argui\u00e7\u00e3o e para defesa; sobreviv\u00eancia da a\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          declarat\u00f3ria incidental; retirada, pela parte que o apresentou, de documento\\r\\n\n          cuja falsidade foi argu\u00edda); exig\u00eancia para a exposi\u00e7\u00e3o, pelo juiz, de documento\\r\\n\n          consistente em reprodu\u00e7\u00e3o cinematogr\u00e1fica ou fonogr\u00e1fica; admissibilidade de documento\\r\\n\n          apresentado posteriormente e sua rela\u00e7\u00e3o com o princ\u00edpio da boa-f\u00e9 processual;\\r\\n\n          prazo e conte\u00fado da manifesta\u00e7\u00e3o da parte a respeito de documento apresentado\\r\\n\n          pela parte contr\u00e1ria; possibilidade de dilata\u00e7\u00e3o do prazo para manifesta\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          sobre documento; documentos eletr\u00f4nicos.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 19; 139, VI, VIII;\\r\\n\n          e 1.015, II.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 28<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:11:48<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:38:27<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:29<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:28:03<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:49<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Direito\\r\\n\n          probat\u00f3rio \u2013 parte especial: prova testemunhal e prova pericial \u2013 arts. 442 a\\r\\n\n          480.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Prova testemunhal: for\u00e7a\\r\\n\n          probat\u00f3ria; incapacidade, impedimento e suspei\u00e7\u00e3o para depor como testemunha;\\r\\n\n          fatos a respeito dos quais a testemunha n\u00e3o \u00e9 obrigada a depor; momento para\\r\\n\n          delibera\u00e7\u00e3o, pelo juiz, a respeito da necessidade de produ\u00e7\u00e3o da prova testemunhal;\\r\\n\n          identifica\u00e7\u00e3o do momento para apresenta\u00e7\u00e3o do rol de testemunhas; qualifica\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          da testemunha; possibilidade de uso de recursos tecnol\u00f3gicos de comunica\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          para evitar a expedi\u00e7\u00e3o de cartas; testemunhos egr\u00e9gios; possibilidades de\\r\\n\n          designa\u00e7\u00e3o, pelo juiz, de dia, hora e local para a tomada de testemunhos egr\u00e9gios;\\r\\n\n          ado\u00e7\u00e3o do sistema da imedia\u00e7\u00e3o para intima\u00e7\u00e3o da testemunha (intima\u00e7\u00e3o da\\r\\n\n          testemunha pelo advogado da parte que a arrolou); forma da intima\u00e7\u00e3o pelo\\r\\n\n          advogado; consequ\u00eancia da falta de intima\u00e7\u00e3o pelo advogado; hip\u00f3teses de\\r\\n\n          intima\u00e7\u00e3o da testemunha pela via judicial; neg\u00f3cio jur\u00eddico processual\\r\\n\n          probat\u00f3rio tendo por objeto a invers\u00e3o da ordem de tomada de depoimento das\\r\\n\n          testemunhas; ado\u00e7\u00e3o do sistema da imedia\u00e7\u00e3o para a formula\u00e7\u00e3o de perguntas (perguntas\\r\\n\n          diretamente formuladas pelos advogados); documenta\u00e7\u00e3o do testemunho. Prova\\r\\n\n          pericial: exig\u00eancia formal para atua\u00e7\u00e3o como perito; possibilidade de nomea\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          de \u00f3rg\u00e3o t\u00e9cnico ou cient\u00edfico; incid\u00eancia do princ\u00edpio da impessoalidade para\\r\\n\n          a nomea\u00e7\u00e3o de perito; sistema de avalia\u00e7\u00e3o da qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica dos peritos;\\r\\n\n          san\u00e7\u00f5es ao perito que atuar com dolo ou culpa; momento para delibera\u00e7\u00e3o, pelo\\r\\n\n          juiz, a respeito da necessidade de produ\u00e7\u00e3o da prova pericial; prova t\u00e9cnica\\r\\n\n          simplificada (qualifica\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica do <i>expert<\/i>,\\r\\n\n          forma de produ\u00e7\u00e3o e participa\u00e7\u00e3o das partes); &nbsp;argui\u00e7\u00e3o de impedimento e suspei\u00e7\u00e3o do perito;\\r\\n\n          atos a serem praticados pelo perito logo ap\u00f3s a ci\u00eancia da nomea\u00e7\u00e3o;\\r\\n\n          procedimento para fixa\u00e7\u00e3o do valor dos honor\u00e1rios periciais; possibilidade de\\r\\n\n          pagamento antecipado parcial dos honor\u00e1rios periciais; redu\u00e7\u00e3o da remunera\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n          perito em caso de per\u00edcia inconclusiva ou deficiente; acesso e acompanhamento\\r\\n\n          das dilig\u00eancias periciais pelos assistentes t\u00e9cnicos; substitui\u00e7\u00e3o do perito,\\r\\n\n          obriga\u00e7\u00e3o de restituir valor recebido por trabalho n\u00e3o realizado e execu\u00e7\u00e3o em\\r\\n\n          caso de n\u00e3o-restitui\u00e7\u00e3o; escolha consensual do perito; neg\u00f3cio jur\u00eddico\\r\\n\n          processual de institui\u00e7\u00e3o de arbitragem de fato; conte\u00fado do laudo pericial; limites\\r\\n\n          da atua\u00e7\u00e3o do perito; prorroga\u00e7\u00e3o de prazo para apresenta\u00e7\u00e3o do laudo pericial;\\r\\n\n          dever de esclarecimento do perito; formula\u00e7\u00e3o de quesitos explicativos; situa\u00e7\u00f5es\\r\\n\n          de prefer\u00eancia legal para realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia envolvendo casos de concess\u00e3o\\r\\n\n          da gratuidade da justi\u00e7a; valora\u00e7\u00e3o da prova pericial pelo juiz. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013<\/b> arts. 156; 357, II, \u00a7\u00a7 3\u00ba\\r\\n\n          a 8\u00ba; e 371.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 29<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:17:02<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:35<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:25<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:36:15<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:47<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Senten\u00e7a (1\u00aa\\r\\n\n          parte) \u2013 arts. 17, 18 e 485.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>tutela definitiva\\r\\n\n          concedida na senten\u00e7a ou concedida por meio de decis\u00e3o interlocut\u00f3ria.  Topologia do dispositivo que cont\u00e9m o elenco das\\r\\n\n          situa\u00e7\u00f5es em que n\u00e3o h\u00e1 exame do m\u00e9rito. \\r\\n\n          Cotejo geral entre o CPC-1973 e o CPC-2015, quanto \u00e0s hip\u00f3teses em que o\\r\\n\n          m\u00e9rito da causa n\u00e3o \u00e9 apreciado.  N\u00e3o-resolu\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          do m\u00e9rito da causa por indeferimento da peti\u00e7\u00e3o inicial: novas hip\u00f3teses de\\r\\n\n          in\u00e9pcia; exclus\u00e3o da refer\u00eancia a \u201cimpossibilidade jur\u00eddica do pedido\u201d.  N\u00e3o-resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito por neglig\u00eancia das\\r\\n\n          partes e por abandono do autor: rela\u00e7\u00e3o com a regra fundamental do\\r\\n\n          desenvolvimento do processo por impulso oficial; altera\u00e7\u00e3o do prazo para que a\\r\\n\n          parte supra a falta; absor\u00e7\u00e3o do enunciado n. 240 da s\u00famula do STJ. N\u00e3o-resolu\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          do m\u00e9rito da causa por aus\u00eancia de pressupostos de constitui\u00e7\u00e3o e de\\r\\n\n          desenvolvimento v\u00e1lido e regular do processo: elenco dos chamados \u201cpressupostos\\r\\n\n          processuais\u201d; distin\u00e7\u00e3o entre os pressupostos \u201cstricto sensu\u201d (\u201cpressupostos de\\r\\n\n          exist\u00eancia\u201d) e requisitos (\u201cpressupostos de validade\u201d). N\u00e3o-resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito\\r\\n\n          da causa por reconhecimento da exist\u00eancia de peremp\u00e7\u00e3o, de litispend\u00eancia ou de\\r\\n\n          coisa julgada: rela\u00e7\u00e3o com os requisitos (\u201cpressupostos de validade\u201d) objetivos\\r\\n\n          extr\u00ednsecos do processo.  N\u00e3o-resolu\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          do m\u00e9rito da causa por aus\u00eancia de legitimidade ou de interesse processual: proscri\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          da categoria das \u201ccondi\u00e7\u00f5es da a\u00e7\u00e3o\u201d; novo enquadramento das situa\u00e7\u00f5es que\\r\\n\n          antes eram consideradas de \u201cimpossibilidade jur\u00eddica do pedido\u201d; deslocamento\\r\\n\n          da legitimidade e do interesse processual para a categoria dos \u201cpressupostos\\r\\n\n          processuais\u201d; reconhecimento legislativo de que o exame da legitimidade e do\\r\\n\n          interesse est\u00e1 ligado a qualquer ato postulat\u00f3rio; exame da legitimidade e do\\r\\n\n          interesse \u00e0 luz da din\u00e2mica processual; no\u00e7\u00f5es de legitimidade ordin\u00e1ria e de legitimidade\\r\\n\n          extraordin\u00e1ria; legitima\u00e7\u00e3o extraordin\u00e1ria fruto da celebra\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cio\\r\\n\n          jur\u00eddico processual; exame da possibilidade de transfer\u00eancia e\/ou de amplia\u00e7\u00e3o,\\r\\n\n          por meio de neg\u00f3cio jur\u00eddico processual, da legitima\u00e7\u00e3o ativa e da legitima\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          passiva; forma de ingresso do legitimado ordin\u00e1rio no processo em que atua o\\r\\n\n          legitimado extraordin\u00e1rio. N\u00e3o-resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da causa por acolhimento da\\r\\n\n          alega\u00e7\u00e3o de exist\u00eancia de conven\u00e7\u00e3o de arbitragem ou em raz\u00e3o de o \u00e1rbitro\\r\\n\n          reconhecer sua compet\u00eancia: regra da \u201cKompetenzkompetenz\u201d do ju\u00edzo arbitral. N\u00e3o-resolu\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          do m\u00e9rito da causa por homologa\u00e7\u00e3o de desist\u00eancia: crit\u00e9rio para exigir\\r\\n\n          consentimento do r\u00e9u; limite temporal para que o requerimento de homologa\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          desist\u00eancia seja apresentado. N\u00e3o-resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da causa por morte da\\r\\n\n          parte, quando a a\u00e7\u00e3o for considerada intransmiss\u00edvel por disposi\u00e7\u00e3o legal.\\r\\n\n          Elenco das situa\u00e7\u00f5es elencadas no \u201ccaput\u201d do art. 485, quanto \u00e0s quais o juiz pode\\r\\n\n          tomar conhecimento de of\u00edcio.  Possibilidade\\r\\n\n          de responsabiliza\u00e7\u00e3o objetiva do r\u00e9u pelas despesas do retardamento, pela n\u00e3o-alega\u00e7\u00e3o,\\r\\n\n          tempestiva, da ocorr\u00eancia de situa\u00e7\u00f5es quanto \u00e0s quais o juiz pode tomar\\r\\n\n          conhecimento de of\u00edcio.  Incid\u00eancia,\\r\\n\n          quanto \u00e0s hip\u00f3teses previstas no \u201ccaput\u201d do art. 485, do princ\u00edpio da primazia\\r\\n\n          da decis\u00e3o de m\u00e9rito.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 2\u00ba, 190, 203, 316 e\\r\\n\n          317. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 30<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:21:03<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:13<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:27<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:06<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:40:17<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Senten\u00e7a (2\u00aa\\r\\n\n          parte) \u2013 arts. 486 a 488.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Pronunciamento judicial\\r\\n\n          que n\u00e3o resolve o m\u00e9rito e a regra geral da possibilidade de nova propositura da\\r\\n\n          demanda: hip\u00f3teses de exce\u00e7\u00e3o e rela\u00e7\u00e3o entre as hip\u00f3teses de exce\u00e7\u00e3o e a\\r\\n\n          possibilidade de propositura de demanda rescis\u00f3ria.  Reconhecimento da exist\u00eancia de coisa julgada\\r\\n\n          de conte\u00fado processual. Peremp\u00e7\u00e3o. Estudo das situa\u00e7\u00f5es em que h\u00e1 resolu\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n          m\u00e9rito. Raz\u00f5es da refer\u00eancia a \u201ca\u00e7\u00e3o\u201d e a \u201creconven\u00e7\u00e3o\u201d. Decis\u00e3o a respeito da\\r\\n\n          ocorr\u00eancia de decad\u00eancia ou de prescri\u00e7\u00e3o: cotejo com a reda\u00e7\u00e3o do art. 269, IV,\\r\\n\n          do CPC-1973; decis\u00e3o de of\u00edcio a respeito da ocorr\u00eancia de decad\u00eancia legal e de\\r\\n\n          decad\u00eancia convencional; decis\u00e3o de of\u00edcio a respeito da ocorr\u00eancia de\\r\\n\n          prescri\u00e7\u00e3o; rela\u00e7\u00e3o do instituto da prescri\u00e7\u00e3o com o direito positivo; conte\u00fado\\r\\n\n          moral da decis\u00e3o que reconhece a ocorr\u00eancia da prescri\u00e7\u00e3o; rela\u00e7\u00e3o da\\r\\n\n          prescri\u00e7\u00e3o com a possibilidade de cobran\u00e7a do equivalente ou do dobro do que\\r\\n\n          houver sido cobrado indevidamente (CC, art. 940); prescri\u00e7\u00e3o como contradireito\\r\\n\n          dispon\u00edvel; prescri\u00e7\u00e3o como exce\u00e7\u00e3o substancial submetida, quanto \u00e0\\r\\n\n          possibilidade de reconhecimento de of\u00edcio, \\r\\n\n          ao regime jur\u00eddico das obje\u00e7\u00f5es; rela\u00e7\u00e3o entre o reconhecimento, de\\r\\n\n          of\u00edcio, da decad\u00eancia legal e da prescri\u00e7\u00e3o e os princ\u00edpios do contradit\u00f3rio e\\r\\n\n          do autorregramento da vontade no processo; situa\u00e7\u00e3o peculiar dos grupamentos\\r\\n\n          humanos aos quais o sistema constitucional dedica especial prote\u00e7\u00e3o.  Homologa\u00e7\u00e3o de autocomposi\u00e7\u00e3o: reconhecimento\\r\\n\n          da proced\u00eancia do pedido formulado da demanda originariamente proposta e na\\r\\n\n          demanda reconvencional; transa\u00e7\u00e3o; ren\u00fancia \u00e0 pretens\u00e3o formulada na demanda\\r\\n\n          originariamente proposta e na demanda reconvencional. Aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da\\r\\n\n          primazia da decis\u00e3o de m\u00e9rito. Premissas para a adequada interpreta\u00e7\u00e3o do texto\\r\\n\n          do art. 489: primeiras no\u00e7\u00f5es sobre precedentes judiciais e rela\u00e7\u00e3o entre\\r\\n\n          precedente judicial e fundamenta\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es judiciais; a criatividade como\\r\\n\n          caracter\u00edstica da atividade jurisdicional; rela\u00e7\u00e3o entre norma jur\u00eddica\\r\\n\n          individualizada e coisa julgada: rela\u00e7\u00e3o entre (i) norma jur\u00eddica geral criada\\r\\n\n          para o caso concreto, (ii) fundamenta\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o judicial e (iii) precedente\\r\\n\n          judicial; tend\u00eancia \u00e0 universaliza\u00e7\u00e3o da norma jur\u00eddica geral criada para o\\r\\n\n          caso concreto elementos do precedente judicial; import\u00e2ncia da identifica\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n          caso concreto; import\u00e2ncia da identifica\u00e7\u00e3o dos argumentos jur\u00eddicos utilizados\\r\\n\n          na forma\u00e7\u00e3o do precedente; n\u00facleo do precedente; elenco dos precedentes\\r\\n\n          obrigat\u00f3rios; arsenal de sustenta\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia dos precedentes obrigat\u00f3rios.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 311, II; 332, <i>caput<\/i>, IV; 489; 496, \u00a7 4\u00ba; 927; 932, IV\\r\\n\n          e V; e 966, <i>caput <\/i>e \u00a7 2\u00ba. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 31<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:22:05<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:38<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:12<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:10<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:45:05<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Senten\u00e7a (3\u00aa\\r\\n\n          parte) \u2013 arts. 489 a 501.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Elementos essenciais da\\r\\n\n          senten\u00e7a. Revaloriza\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio: necessidade de identifica\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n          caso.  Exame quanto \u00e0 necessidade de\\r\\n\n          relat\u00f3rio nas decis\u00f5es interlocut\u00f3rias por meio das quais \u00e9 julgado antecipada\\r\\n\n          e parcialmente o m\u00e9rito da causa. Fundamenta\u00e7\u00e3o e o dispositivo da\\r\\n\n          senten\u00e7a.  Interpreta\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es\\r\\n\n          judiciais. Fundamenta\u00e7\u00e3o como \u00f4nus das partes e dever do juiz e do perito.\\r\\n\n          Hip\u00f3teses de presun\u00e7\u00e3o de falta de fundamenta\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es judiciais: decis\u00e3o\\r\\n\n          em que o \u00f3rg\u00e3o julgador se limita \u00e0 indica\u00e7\u00e3o, \u00e0 reprodu\u00e7\u00e3o ou \u00e0 par\u00e1frase de ato\\r\\n\n          normativo, sem explicar sua rela\u00e7\u00e3o com a causa ou a quest\u00e3o decidida; decis\u00e3o em que h\u00e1 o emprego de conceitos jur\u00eddicos\\r\\n\n          indeterminados, sem explicar o motivo concreto de sua incid\u00eancia no caso;\\r\\n\n          decis\u00e3o em s\u00e3o invocados motivos que se\\r\\n\n          prestariam a justificar qualquer outra decis\u00e3o; decis\u00e3o em que n\u00e3o h\u00e1\\r\\n\n          enfrentamento de todos os argumentos\\r\\n\n          deduzidos no processo capazes de, em tese, infirmar a conclus\u00e3o adotada pelo\\r\\n\n          julgador; decis\u00e3o em que o \u00f3rg\u00e3o julgador se limita a invocar precedente obrigat\u00f3rio, sem identificar seus fundamentos\\r\\n\n          determinantes nem demonstrar que o caso sob julgamento se ajusta \u00e0queles\\r\\n\n          fundamentos; decis\u00e3o em que o \u00f3rg\u00e3o julgador deixa de seguir enunciado de s\u00famula, jurisprud\u00eancia ou precedente\\r\\n\n          invocado pela parte, sem demonstrar a exist\u00eancia de distin\u00e7\u00e3o no caso em\\r\\n\n          julgamento ou a supera\u00e7\u00e3o do entendimento. \\r\\n\n          Natureza exemplificativa do elenco constante no \u00a7 1\u00ba do art. 489. Dever\\r\\n\n          de justificar o objeto e os crit\u00e9rios gerais da pondera\u00e7\u00e3o efetuada, no caso de\\r\\n\n          ocorr\u00eancia da chamada \u201ccolis\u00e3o entre normas\u201d. Requisitos espec\u00edficos da decis\u00e3o\\r\\n\n          proferida nos casos em que \u00e9 pedida a imposi\u00e7\u00e3o da obriga\u00e7\u00e3o de pagar quantia.  Hipoteca judici\u00e1ria: tipo de decis\u00e3o que\\r\\n\n          constitui t\u00edtulo constitutivo; requisitos para realiza\u00e7\u00e3o; comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 parte\\r\\n\n          contr\u00e1ria; responsabiliza\u00e7\u00e3o em caso de preju\u00edzo \u00e0 parte contr\u00e1ria. Remessa\\r\\n\n          necess\u00e1ria: amplia\u00e7\u00e3o das hip\u00f3teses de dispensa: dispensa em raz\u00e3o do valor;\\r\\n\n          dispensa em raz\u00e3o da mat\u00e9ria. Julgamento das demandas relativas\\r\\n\n          \u00e0s presta\u00e7\u00f5es de fazer, de n\u00e3o fazer e de entregar coisa distinta de dinheiro.  Tutela inibit\u00f3ria de il\u00edcito. Tutela de\\r\\n\n          remo\u00e7\u00e3o de il\u00edcito.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 311; 332; e 496, <i>caput<\/i>, e \u00a7 4\u00ba; 932, IV e V.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 32<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:22:01<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:59<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:38:36<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:08<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:40:18<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Coisa\\r\\n\n          julgada (1\u00aa parte) \u2013 arts. 502 e 503, \u201ccaput\u201d.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013 <\/b>Possibilidade de a\\r\\n\n          decis\u00e3o interlocut\u00f3ria ser acobertada pelos efeitos da coisa julgada, seja material,\\r\\n\n          seja de conte\u00fado processual. Regra geral da possibilidade de propositura de\\r\\n\n          nova demanda, em situa\u00e7\u00e3o id\u00eantica \u00e0 anteriormente proposta, se n\u00e3o tiver\\r\\n\n          havido resolu\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito. Situa\u00e7\u00f5es de exce\u00e7\u00e3o: coisa julgada de conte\u00fado\\r\\n\n          processual. Exame dos casos em que h\u00e1 possibilidade de forma\u00e7\u00e3o de coisa julgada\\r\\n\n          de conte\u00fado processual. Litispend\u00eancia. Indeferimento da peti\u00e7\u00e3o inicial por\\r\\n\n          in\u00e9pcia, por aus\u00eancia de interesse de agir e por desatendimento \u00e0s prescri\u00e7\u00f5es\\r\\n\n          dos arts. 106, I, \u00a7 1\u00ba, e 321. Aus\u00eancia de requisitos do procedimento (\u201cpressupostos\\r\\n\n          processuais\u201d de validade): exame dos requisitos subjetivos referentes ao \u00f3rg\u00e3o\\r\\n\n          julgador (compet\u00eancia e imparcialidade) e referentes \u00e0s partes (capacidade de\\r\\n\n          ser parte, capacidade processual, capacidade postulat\u00f3ria, legitimidade); exame\\r\\n\n          dos requisitos objetivos intr\u00ednsecos (regularidade formal) e extr\u00ednsecos\\r\\n\n          (peremp\u00e7\u00e3o, litispend\u00eancia, coisa julgada, exist\u00eancia de conven\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          arbitragem). Possibilidade de propositura de demanda rescis\u00f3ria tendo por\\r\\n\n          objeto a decis\u00e3o transitada em julgado que, embora n\u00e3o seja de m\u00e9rito, impede a\\r\\n\n          propositura posterior de demanda em id\u00eantica situa\u00e7\u00e3o. Exame das decis\u00f5es com\\r\\n\n          base no art. 485 que n\u00e3o t\u00eam aptid\u00e3o para ser acobertadas pelos efeitos da\\r\\n\n          coisa julgada de conte\u00fado processual: neglig\u00eancia das partes, abandono pelo\\r\\n\n          autor, homologa\u00e7\u00e3o de desist\u00eancia e morte da parte quando o direito discutido\\r\\n\n          for intransmiss\u00edvel. Regime comum da coisa julgada e necessidade de exist\u00eancia\\r\\n\n          de decis\u00e3o expressa. Prepara\u00e7\u00e3o para an\u00e1lise do texto do \u00a7 1\u00ba do art. 503 (regime\\r\\n\n          especial da coisa julgada extensiva \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es prejudiciais\\r\\n\n          incidentais): distin\u00e7\u00e3o entre quest\u00e3o principal e quest\u00e3o incidental; e distin\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          entre quest\u00e3o prejudicial e quest\u00e3o preliminar. \\r\\n\n          <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do CPC-2015\\r\\n\n          relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 85, \u00a7 18; 330; 355;\\r\\n\n          356; 485; 486, \u00a7 1\u00ba; e 966, \u00a7 2\u00ba.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 33<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:22:23<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:33<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:28:21<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:25:59<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:53:30<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Coisa\\r\\n\n          julgada (2\u00aa parte) \u2013 arts. 503, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba, a 508.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Regime especial da coisa\\r\\n\n          julgada relativa \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00f5es prejudiciais incidentais. Apresenta\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          de situa\u00e7\u00f5es pr\u00e1ticas: compara\u00e7\u00e3o com o sistema existente sob a \u00e9gide do\\r\\n\n          CPC-1973. Garantias asseguradas \u00e0s partes: regra de direito transit\u00f3rio (art.\\r\\n\n          1.054); cumulatividade das exig\u00eancias; necessidade de exist\u00eancia de decis\u00e3o\\r\\n\n          expressa; rela\u00e7\u00e3o de prejudicialidade com quest\u00e3o principal; exist\u00eancia de\\r\\n\n          contradit\u00f3rio pr\u00e9vio e efetivo; impossibilidade de forma\u00e7\u00e3o em casos de revelia;\\r\\n\n          compet\u00eancia absoluta do ju\u00edzo; inexist\u00eancia de restri\u00e7\u00f5es probat\u00f3rias; e inexist\u00eancia\\r\\n\n          de limita\u00e7\u00e3o \u00e0 profundidade da conex\u00e3o. Exemplos de consequ\u00eancias de ordem\\r\\n\n          pr\u00e1tica: no reconhecimento da exist\u00eancia ou inexist\u00eancia de paternidade; no\\r\\n\n          reconhecimento da exist\u00eancia ou inexist\u00eancia de v\u00ednculo empregat\u00edcio; no\\r\\n\n          interesse recursal de quem venceu a causa quanto \u00e0 quest\u00e3o principal.  Sobreviv\u00eancia de demandas declarat\u00f3rias\\r\\n\n          incidentais no regime do CPC-2015. Exame da possibilidade de propositura de\\r\\n\n          a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria.  Enfrentamento da quest\u00e3o\\r\\n\n          relativa \u00e0 forma\u00e7\u00e3o da coisa julgada especial pelo autor e pelo r\u00e9u que recusam\\r\\n\n          a sua exist\u00eancia. Inova\u00e7\u00f5es nos limites subjetivos da coisa julgada. Efic\u00e1cia\\r\\n\n          preclusiva da coisa julgada (comum e especial).<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 502; 1.054; 1.068;\\r\\n\n          e 1.072.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 34<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:07:13<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:12<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:27<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:25:43<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:29:51<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Liquida\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          de senten\u00e7a \u2013 arts. 509 a 512.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Rela\u00e7\u00e3o com a exig\u00eancia\\r\\n\n          de formula\u00e7\u00e3o de pedido l\u00edquido e com a pol\u00edtica de est\u00edmulo ao proferimento de\\r\\n\n          senten\u00e7a l\u00edquida. Aplicabilidade \u00e0s decis\u00f5es interlocut\u00f3rias de m\u00e9rito (art.\\r\\n\n          356). Adequa\u00e7\u00e3o terminol\u00f3gica. \\r\\n\n          Modalidades: liquida\u00e7\u00e3o por arbitramento e liquida\u00e7\u00e3o pelo procedimento\\r\\n\n          sum\u00e1rio. &nbsp;Rela\u00e7\u00e3o com os c\u00e1lculos a que\\r\\n\n          se referem os \u00a7\u00a7 2\u00ba a 5\u00ba do art. 524. Tipos de obriga\u00e7\u00e3o pass\u00edveis de\\r\\n\n          liquida\u00e7\u00e3o. Possibilidade de requerimento pelo devedor. Perda da essencialidade\\r\\n\n          da per\u00edcia na liquida\u00e7\u00e3o por arbitramento. Casos em que h\u00e1 necessidade de\\r\\n\n          cita\u00e7\u00e3o para a liquida\u00e7\u00e3o. Recorribilidade das decis\u00f5es.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 98, \u00a7 1\u00ba, VII; 356;\\r\\n\n          491; 515; 524; e 1.015, par\u00e1grafo \u00fanico.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Cumprimento\\r\\n\n          da senten\u00e7a (disposi\u00e7\u00f5es gerais) \u2013 arts. 513 a 519.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Topologia: compara\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          com o CPC-1973. Organiza\u00e7\u00e3o dos dispositivos. Aplicabilidade das normas ao\\r\\n\n          cumprimento de decis\u00e3o interlocut\u00f3ria de m\u00e9rito (art. 356).  Disposi\u00e7\u00f5es gerais a respeito do cumprimento\\r\\n\n          da senten\u00e7a: campo de incid\u00eancia. Aplica\u00e7\u00e3o subsidi\u00e1ria das normas relativas ao\\r\\n\n          processo de execu\u00e7\u00e3o fundada em t\u00edtulo extrajudicial.  Casos em que h\u00e1 possibilidade de deflagra\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          de of\u00edcio. Regramento a respeito da intima\u00e7\u00e3o para cumprimento da senten\u00e7a:\\r\\n\n          antes e depois de completado um ano do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o\\r\\n\n          exequenda. &nbsp;Posi\u00e7\u00e3o do fiador, do\\r\\n\n          coobrigado e do correspons\u00e1vel frente ao cumprimento da senten\u00e7a. Inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n          quanto ao elenco dos t\u00edtulos executivos judiciais. Casos em que h\u00e1 necessidade\\r\\n\n          de cita\u00e7\u00e3o para deflagra\u00e7\u00e3o do procedimento de cumprimento da senten\u00e7a.\\r\\n\n          Compet\u00eancia para o cumprimento da senten\u00e7a: inova\u00e7\u00f5es e inconsist\u00eancia\\r\\n\n          decorrente de equ\u00edvoco por ocasi\u00e3o da san\u00e7\u00e3o presidencial. &nbsp;Protesto de decis\u00e3o judicial: requisitos, tipo\\r\\n\n          de decis\u00e3o, procedimento e cancelamento. Apresenta\u00e7\u00e3o de peti\u00e7\u00e3o avulsa como\\r\\n\n          pe\u00e7a de defesa no procedimento de cumprimento da senten\u00e7a: rela\u00e7\u00e3o com a\\r\\n\n          chamada \u201cexce\u00e7\u00e3o de pr\u00e9-executividade\u201d; compatibiliza\u00e7\u00e3o com as normas\\r\\n\n          extra\u00edveis do art. 525, <i>caput<\/i>, e seus\\r\\n\n          \u00a7\u00a7 1\u00ba e 11; e rela\u00e7\u00e3o com o sistema de preclus\u00f5es. Aplica\u00e7\u00e3o das normas de\\r\\n\n          cumprimento da senten\u00e7a \u00e0 tutela provis\u00f3ria.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 356; e 525, \u00a7\u00a7 1\u00ba e\\r\\n\n          11. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 35<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:11:39<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:03<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:57<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:00<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:39<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Cumprimento\\r\\n\n          provis\u00f3rio da senten\u00e7a \u2013 arts. 520 a 522.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Cumprimento provis\u00f3rio\\r\\n\n          da senten\u00e7a que reconhece a exigibilidade de obriga\u00e7\u00e3o de pagar quantia certa. Aplicabilidade\\r\\n\n          das normas aos casos de obriga\u00e7\u00e3o de fazer, de n\u00e3o fazer e de entregar coisa\\r\\n\n          distinta de dinheiro (coisa certa e coisa incerta). Aplicabilidade das normas\\r\\n\n          ao cumprimento provis\u00f3rio da decis\u00e3o interlocut\u00f3ria por meio da qual \u00e9 julgado parcialmente\\r\\n\n          o m\u00e9rito (art. 356). Aplica\u00e7\u00e3o subsidi\u00e1ria das normas do cumprimento definitivo\\r\\n\n          da senten\u00e7a.  Regime jur\u00eddico do\\r\\n\n          cumprimento provis\u00f3rio da senten\u00e7a: possibilidade de responsabiliza\u00e7\u00e3o objetiva\\r\\n\n          do exequente; casos de anula\u00e7\u00e3o ou reforma parcial da senten\u00e7a; forma de resist\u00eancia\\r\\n\n          do executado; cabimento de multa e de fixa\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios advocat\u00edcios; efeitos\\r\\n\n          decorrentes do dep\u00f3sito, pelo executado, do valor cobrado; hip\u00f3teses de\\r\\n\n          exig\u00eancia de cau\u00e7\u00e3o; rela\u00e7\u00e3o entre exig\u00eancia de cau\u00e7\u00e3o e prote\u00e7\u00e3o da confian\u00e7a\\r\\n\n          em casos de transfer\u00eancia de posse, aliena\u00e7\u00e3o de propriedade e aliena\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          outro direito real; exig\u00eancia de cau\u00e7\u00e3o no cumprimento provis\u00f3rio da decis\u00e3o\\r\\n\n          interlocut\u00f3ria por meio da qual \u00e9 julgado parcialmente o m\u00e9rito; hip\u00f3teses de\\r\\n\n          dispensa de cau\u00e7\u00e3o (de acordo com a Lei n. 13.256, de 4 de fevereiro de 2016).  Casos de deflagra\u00e7\u00e3o pelo juiz, de of\u00edcio, do\\r\\n\n          procedimento de cumprimento provis\u00f3rio da senten\u00e7a. Requisitos da peti\u00e7\u00e3o por\\r\\n\n          meio da qual se requer o cumprimento provis\u00f3rio da senten\u00e7a.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 85, \u00a7 1\u00ba; 297; 302;\\r\\n\n          356; 495; 527; e 835, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Cumprimento definitivo da senten\u00e7a que reconhece a exigibilidade\\r\\n\n          de obriga\u00e7\u00e3o de pagar quantia certa \u2013 arts. 523 a 527<\/i><\/b><b>.<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Campo de aplica\u00e7\u00e3o e cotejo\\r\\n\n          com o campo de aplica\u00e7\u00e3o das normas referentes ao cumprimento definitivo da senten\u00e7a\\r\\n\n          que reconhe\u00e7a a exigibilidade de outras obriga\u00e7\u00f5es de pagar quantia certa (obriga\u00e7\u00f5es\\r\\n\n          de prestar alimentos e de pagar quantia certa pela Fazenda P\u00fablica).  Aplicabilidade das normas ao cumprimento definitivo\\r\\n\n          da decis\u00e3o interlocut\u00f3ria por meio da qual \u00e9 julgado parcialmente o m\u00e9rito\\r\\n\n          (art. 356).  Casos em que h\u00e1\\r\\n\n          possibilidade de deflagra\u00e7\u00e3o de of\u00edcio, pelo juiz. Incid\u00eancia de honor\u00e1rios\\r\\n\n          advocat\u00edcios sucumbenciais.  Requisitos\\r\\n\n          espec\u00edficos da peti\u00e7\u00e3o por meio da qual \u00e9 requerido o cumprimento da senten\u00e7a e\\r\\n\n          aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da primazia da decis\u00e3o de m\u00e9rito. Apresenta\u00e7\u00e3o de demonstrativo\\r\\n\n          discriminado e atualizado: caso em que o valor executado \u00e9 aparentemente\\r\\n\n          excessivo; verifica\u00e7\u00e3o da pertin\u00eancia dos c\u00e1lculos; caso em que os dados para\\r\\n\n          elabora\u00e7\u00e3o do demonstrativo est\u00e3o em poder de terceiro ou com a parte contr\u00e1ria.  Resist\u00eancia do executado: automaticidade da\\r\\n\n          deflagra\u00e7\u00e3o do prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o; conte\u00fado da pe\u00e7a de\\r\\n\n          impugna\u00e7\u00e3o; requisito espec\u00edfico da impugna\u00e7\u00e3o em que h\u00e1 alega\u00e7\u00e3o de excesso de\\r\\n\n          execu\u00e7\u00e3o.  Efeito suspensivo da impugna\u00e7\u00e3o:\\r\\n\n          requisitos a serem atendidos (aplicabilidade aos casos de impugna\u00e7\u00e3o ao\\r\\n\n          requerimento de cumprimento da senten\u00e7a que reconhe\u00e7a a exigibilidade de\\r\\n\n          obriga\u00e7\u00e3o de fazer, de n\u00e3o fazer e de dar coisa distinta de dinheiro); rela\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          entre atribui\u00e7\u00e3o de efeito suspensivo e pr\u00e1tica de atos (<b><i>i<\/i><\/b>) de substitui\u00e7\u00e3o, de\\r\\n\n          refor\u00e7o e de redu\u00e7\u00e3o da penhora e (<b><i>ii<\/i><\/b>) de avalia\u00e7\u00e3o de bens; atribui\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          de efeito suspensivo parcial; atribui\u00e7\u00e3o de efeito suspensivo em casos em que h\u00e1\\r\\n\n          mais de um executado; possibilidade de prosseguimento da pr\u00e1tica dos atos\\r\\n\n          executivos mesmo tendo havido atribui\u00e7\u00e3o de efeito suspensivo.  Cumprimento de decis\u00e3o inconstitucional: distin\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          entre as situa\u00e7\u00f5es em que a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal \u00e9 anterior ou\\r\\n\n          posterior ao tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o exequenda.  Cumprimento da senten\u00e7a, pelo devedor, antes\\r\\n\n          de ser intimado para tanto: requisitos; procedimento, impugna\u00e7\u00e3o pelo credor; levantamento\\r\\n\n          de parcela incontroversa; consequ\u00eancias da insufici\u00eancia do dep\u00f3sito.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 98, \u00a7 1\u00ba, VII; 146;\\r\\n\n          148; 229; e 319, \u00a7\u00a7 1\u00ba a 3\u00ba.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 36<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:13:48<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:15<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:24:22<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:29:41<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:42:30<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Cumprimento\\r\\n\n          de senten\u00e7a que reconhe\u00e7a a exigibilidade de obriga\u00e7\u00e3o de prestar alimentos \u2013\\r\\n\n          arts. 528 a 533.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Aplicabilidade das\\r\\n\n          normas ao cumprimento provis\u00f3rio ou definitivo da decis\u00e3o interlocut\u00f3ria por\\r\\n\n          meio da qual \u00e9 prestada tutela de urg\u00eancia ou \u00e9 julgado parcialmente o\\r\\n\n          m\u00e9rito.  Revoga\u00e7\u00e3o de dispositivos da Lei\\r\\n\n          n. 5.478, de 25 de julho de 1968 (Lei de Alimentos). &nbsp;Op\u00e7\u00f5es de procedimento para o credor. Esp\u00e9cies\\r\\n\n          de pronunciamentos judiciais que podem embasar o pleito de decreta\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          pris\u00e3o. Peculiaridades do protesto da decis\u00e3o judicial: possibilidade de o juiz\\r\\n\n          ordenar de of\u00edcio e independ\u00eancia do tr\u00e2nsito em julgado. Alega\u00e7\u00e3o, pelo\\r\\n\n          executado, da impossibilidade de efetuar o pagamento do d\u00e9bito. Decreta\u00e7\u00e3o da\\r\\n\n          pris\u00e3o civil do executado: prazo de pris\u00e3o (revoga\u00e7\u00e3o t\u00e1cita da parte final do\\r\\n\n          art. 19 da Lei de Alimentos); regime de cumprimento da pris\u00e3o; rela\u00e7\u00e3o entre\\r\\n\n          cumprimento da pena de pris\u00e3o e pagamento das presta\u00e7\u00f5es aliment\u00edcias;\\r\\n\n          caracter\u00edstica do d\u00e9bito alimentar que autoriza a decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o.  Op\u00e7\u00e3o, pelo credor, pelo procedimento de\\r\\n\n          cumprimento da senten\u00e7a que reconhe\u00e7a a exigibilidade de obriga\u00e7\u00e3o gen\u00e9rica de\\r\\n\n          pagar quantia certa: impossibilidade de decreta\u00e7\u00e3o da pris\u00e3o civil;\\r\\n\n          peculiaridade da atribui\u00e7\u00e3o de efeito suspensivo \u00e0 impugna\u00e7\u00e3o.  Compet\u00eancia: concorr\u00eancia de foros. Possibilidade\\r\\n\n          de desconto em folha de pagamento da import\u00e2ncia da presta\u00e7\u00e3o aliment\u00edcia:\\r\\n\n          obriga\u00e7\u00f5es vincendas; peculiaridades quanto a obriga\u00e7\u00f5es vencidas. &nbsp;Hip\u00f3teses de forma\u00e7\u00e3o de autos apartados para\\r\\n\n          execu\u00e7\u00e3o de alimentos.  Possibilidade de\\r\\n\n          repercuss\u00e3o criminal da conduta do executado. Peculiaridades do cumprimento da\\r\\n\n          senten\u00e7a que reconhe\u00e7a a exigibilidade de obriga\u00e7\u00e3o de pagar alimentos inclu\u00eddos\\r\\n\n          em indeniza\u00e7\u00e3o por ato il\u00edcito. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 516, par\u00e1grafo\\r\\n\n          \u00fanico; 517; 831 seguintes; e 1.072, V.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Cumprimento\\r\\n\n          definitivo de senten\u00e7a que reconhe\u00e7a a exigibilidade de obriga\u00e7\u00e3o de pagar\\r\\n\n          quantia certa pela Fazenda P\u00fablica \u2013 arts. 534 e 535.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Aplicabilidade das\\r\\n\n          normas ao cumprimento definitivo da decis\u00e3o interlocut\u00f3ria por meio da qual \u00e9\\r\\n\n          julgado parcialmente o m\u00e9rito (art. 356). Requisitos espec\u00edficos da peti\u00e7\u00e3o por\\r\\n\n          meio da qual \u00e9 requerido o cumprimento da senten\u00e7a. Apresenta\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          demonstrativo discriminado e atualizado: caso em que houver pluralidade de\\r\\n\n          exequentes e n\u00e3o-incid\u00eancia da multa a que se refere o \u00a7 1\u00ba do art. 523. &nbsp;Ato de comunica\u00e7\u00e3o \u00e0 Fazenda P\u00fablica.\\r\\n\n          Impugna\u00e7\u00e3o: prazo, forma, conte\u00fado e requisito espec\u00edfico em caso de alega\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          de excesso de execu\u00e7\u00e3o.  Consequ\u00eancias da\\r\\n\n          impugna\u00e7\u00e3o parcial e da n\u00e3o-apresenta\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o.  Cumprimento de decis\u00e3o inconstitucional:\\r\\n\n          distin\u00e7\u00e3o entre as situa\u00e7\u00f5es em que a decis\u00e3o do Supremo Tribunal Federal \u00e9\\r\\n\n          anterior ou posterior ao tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o exequenda.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 113, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba; 146;\\r\\n\n          148; 356; 523, \u00a7 1\u00ba; 524, <i>caput<\/i>; e 525,\\r\\n\n          \u00a7\u00a7 1\u00ba, 2\u00ba, 4\u00ba, 5\u00ba e 12 a 15. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Cumprimento\\r\\n\n          de senten\u00e7a que reconhe\u00e7a a exigibilidade de obriga\u00e7\u00e3o de fazer, de n\u00e3o fazer\\r\\n\n          ou de entregar coisa \u2013 arts. 536 a 538.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Aplicabilidade das\\r\\n\n          normas ao cumprimento definitivo da decis\u00e3o interlocut\u00f3ria por meio da qual \u00e9\\r\\n\n          julgado parcialmente o m\u00e9rito (art. 356). \\r\\n\n          Organiza\u00e7\u00e3o, no novo c\u00f3digo, em cotejo com o c\u00f3digo revogado, dos\\r\\n\n          dispositivos quanto ao regramento da senten\u00e7a e ao regramento do cumprimento da\\r\\n\n          senten\u00e7a.  Possibilidade de deflagra\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          do procedimento de of\u00edcio, pelo juiz. Poder geral de efetiva\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es\\r\\n\n          judiciais. Busca e apreens\u00e3o: mudan\u00e7a topol\u00f3gica. Consequ\u00eancias do\\r\\n\n          descumprimento injustificado: litig\u00e2ncia de m\u00e1-f\u00e9 e responsabiliza\u00e7\u00e3o por crime\\r\\n\n          de desobedi\u00eancia. Resist\u00eancia do executado: automaticidade da deflagra\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n          prazo para apresenta\u00e7\u00e3o de impugna\u00e7\u00e3o; requisitos a serem atendidos para\\r\\n\n          atribui\u00e7\u00e3o de efeito suspensivo. \\r\\n\n          Aplicabilidade \u00e0 decis\u00e3o judicial que reconhe\u00e7a a exigibilidade de\\r\\n\n          conduta de fazer e de n\u00e3o fazer de natureza n\u00e3o-obrigacional.  Imposi\u00e7\u00e3o de multa: aplicabilidade no caso da\\r\\n\n          decis\u00e3o interlocut\u00f3ria a que se refere o art. 356; possibilidade de imposi\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          de of\u00edcio, pelo juiz; possibilidade de modifica\u00e7\u00e3o da periodicidade;\\r\\n\n          possibilidade de exclus\u00e3o; identifica\u00e7\u00e3o do credor da multa; procedimento para\\r\\n\n          cumprimento provis\u00f3rio da decis\u00e3o que reconhece a exigibilidade da obriga\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          pagar a multa (reda\u00e7\u00e3o de acordo com a Lei n. 13.256, de 4 de fevereiro de\\r\\n\n          2016); identifica\u00e7\u00e3o dos termos inicial e final do per\u00edodo de incid\u00eancia da\\r\\n\n          multa. Formas de cumprimento da obriga\u00e7\u00e3o de entregar coisa. Alega\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          exist\u00eancia de benfeitorias e direito de reten\u00e7\u00e3o: prazo para alega\u00e7\u00e3o e requisitos\\r\\n\n          para exerc\u00edcio do direito.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 4\u00ba; 139, IV; 356; e\\r\\n\n          525. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 37<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:18:58<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:18<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:40<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:48<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:12<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Procedimentos\\r\\n\n          especiais (1\u00aa parte): a\u00e7\u00e3o de consigna\u00e7\u00e3o em pagamento, a\u00e7\u00e3o de exigir contas,\\r\\n\n          a\u00e7\u00f5es possess\u00f3rias, a\u00e7\u00e3o de divis\u00e3o e de demarca\u00e7\u00e3o de terras particulares,\\r\\n\n          a\u00e7\u00e3o de dissolu\u00e7\u00e3o parcial de sociedade \u2013 arts. 539 a 609 e 1.071.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados I \u2013<\/b> Topologia do conjunto de\\r\\n\n          procedimentos especiais no novo c\u00f3digo. Regras de direito intertemporal. Quadro\\r\\n\n          comparativo entre os elencos de procedimentos especiais de jurisdi\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          contenciosa do CPC-1973 e do CPC-2015. Identifica\u00e7\u00e3o dos procedimentos especiais\\r\\n\n          de jurisdi\u00e7\u00e3o contenciosa que s\u00e3o mencionados em ambos os c\u00f3digos. Identifica\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          dos procedimentos especiais de jurisdi\u00e7\u00e3o contenciosa que constam no elenco do\\r\\n\n          CPC-1973 e n\u00e3o constam no elenco do CPC-2015 e vice-versa.  Abordagem dos motivos que levaram \u00e0 n\u00e3o-inclus\u00e3o,\\r\\n\n          no CPC-2015, de procedimentos especiais de jurisdi\u00e7\u00e3o contenciosa elencados no\\r\\n\n          CPC-1973. Raz\u00f5es da exclus\u00e3o da refer\u00eancia \u00e0 a\u00e7\u00e3o de dep\u00f3sito: impossibilidade\\r\\n\n          da decreta\u00e7\u00e3o de pris\u00e3o civil do deposit\u00e1rio infiel; utilidade da tutela\\r\\n\n          provis\u00f3ria da evid\u00eancia.  Raz\u00e3o da\\r\\n\n          exclus\u00e3o da refer\u00eancia \u00e0 a\u00e7\u00e3o de anula\u00e7\u00e3o e de substitui\u00e7\u00e3o de t\u00edtulos ao\\r\\n\n          portador: possibilidade de uso do procedimento comum, com publica\u00e7\u00e3o de edital\\r\\n\n          (art. 259, II). Raz\u00f5es da exclus\u00e3o da refer\u00eancia \u00e0 a\u00e7\u00e3o de nuncia\u00e7\u00e3o de obra\\r\\n\n          nova: regramento geral a respeito da imposi\u00e7\u00e3o de condutas de fazer e de n\u00e3o\\r\\n\n          fazer, com previs\u00f5es a respeito das tutela inibit\u00f3ria e de remo\u00e7\u00e3o de il\u00edcito.  Raz\u00f5es da exclus\u00e3o da refer\u00eancia \u00e0 a\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          usucapi\u00e3o: quadro geral das formas de reconhecimento de aquisi\u00e7\u00e3o da\\r\\n\n          propriedade por usucapi\u00e3o (reconhecimentos judicial e extrajudicial); casos de\\r\\n\n          aplica\u00e7\u00e3o do CPC aos reconhecimentos judicial e extrajudicial de aquisi\u00e7\u00e3o da\\r\\n\n          propriedade por usucapi\u00e3o; peculiaridades do procedimento comum, nos casos de\\r\\n\n          pedido de reconhecimento judicial da aquisi\u00e7\u00e3o da propriedade de bem im\u00f3vel por\\r\\n\n          usucapi\u00e3o; procedimento de reconhecimento extrajudicial da aquisi\u00e7\u00e3o da\\r\\n\n          propriedade de bem im\u00f3vel por usucapi\u00e3o (art. 1.071).  Raz\u00e3o da exclus\u00e3o da refer\u00eancia a vendas a cr\u00e9dito\\r\\n\n          com reserva de dom\u00ednio. Raz\u00e3o da exclus\u00e3o da refer\u00eancia a ju\u00edzo arbitral.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados II \u2013<\/b> Principal inova\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o de consigna\u00e7\u00e3o em pagamento: esclarecimento quanto \u00e0 consequ\u00eancia\\r\\n\n          de n\u00e3o-realiza\u00e7\u00e3o do dep\u00f3sito no prazo legal.<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados III \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n          quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o de exigir contas: raz\u00e3o para a mudan\u00e7a no r\u00f3tulo; op\u00e7\u00f5es\\r\\n\n          procedimentais para quem pretender prestar contas; exig\u00eancias espec\u00edficas\\r\\n\n          quanto \u00e0s contas a serem prestadas e \u00e0 respectiva impugna\u00e7\u00e3o; natureza do ato\\r\\n\n          sentencial que julga procedente o pedido. <b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados IV \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n          quanto \u00e0s a\u00e7\u00f5es possess\u00f3rias: peculiaridades nos casos em que houver interesses\\r\\n\n          multitudin\u00e1rios; processamento do pedido relativo a lit\u00edgio coletivo pela posse\\r\\n\n          ou pela propriedade de bem im\u00f3vel, quando o esbulho ou a turba\u00e7\u00e3o afirmado na\\r\\n\n          peti\u00e7\u00e3o inicial houver ocorrido h\u00e1 mais de ano e dia; participa\u00e7\u00f5es do\\r\\n\n          Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria P\u00fablica; obrigatoriedade de designa\u00e7\u00e3o de audi\u00eancia\\r\\n\n          de media\u00e7\u00e3o; intima\u00e7\u00e3o, para a audi\u00eancia, dos \u00f3rg\u00e3os respons\u00e1veis pela pol\u00edtica\\r\\n\n          urbana da Uni\u00e3o, de Estado ou do Distrito Federal e de Munic\u00edpio onde se situe\\r\\n\n          a \u00e1rea objeto do lit\u00edgio.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados V \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n          quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o de divis\u00e3o e de demarca\u00e7\u00e3o de terras particulares: esclarecimento\\r\\n\n          quanto \u00e0 possibilidade de uso da via extrajudicial; hip\u00f3tese de dispensa de\\r\\n\n          realiza\u00e7\u00e3o de per\u00edcia; regramento da cita\u00e7\u00e3o e da publica\u00e7\u00e3o de edital; efic\u00e1cia\\r\\n\n          mandamental da senten\u00e7a.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados VI \u2013<\/b> A\u00e7\u00e3o de dissolu\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          parcial de sociedade: suprimento de lacuna legislativa; objeto; documento\\r\\n\n          indispens\u00e1vel \u00e0 propositura da demanda; legitimidade; aplicabilidade ao caso do\\r\\n\n          c\u00f4njuge ou companheiro do s\u00f3cio cujo casamento, uni\u00e3o est\u00e1vel ou conviv\u00eancia terminou;\\r\\n\n          peculiaridades quanto \u00e0 cita\u00e7\u00e3o; procedimentos em caso de concord\u00e2ncia un\u00e2nime\\r\\n\n          e em caso de contesta\u00e7\u00e3o.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 246, \u00a7 3\u00ba; 259;\\r\\n\n          311, III; 318 e seu par\u00e1grafo \u00fanico; 497; e 1.046, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba.<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 38<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 3:01:30<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:01<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:40:31<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:38:42<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:49<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>5 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:27<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Procedimentos\\r\\n\n          especiais (2\u00aa parte): invent\u00e1rio e partilha, embargos de terceiro, oposi\u00e7\u00e3o,\\r\\n\n          habilita\u00e7\u00e3o, a\u00e7\u00f5es de fam\u00edlia, a\u00e7\u00e3o monit\u00f3ria, homologa\u00e7\u00e3o do penhor legal,\\r\\n\n          regula\u00e7\u00e3o de avarias grossas e restaura\u00e7\u00e3o de autos \u2013 arts. 610 a 718.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados I \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n          quanto ao invent\u00e1rio e \u00e0 partilha: esclarecimento quanto aos efeitos da\\r\\n\n          escritura p\u00fablica para realiza\u00e7\u00e3o do invent\u00e1rio e da partilha extrajudiciais; supress\u00e3o\\r\\n\n          da possibilidade de deflagra\u00e7\u00e3o do procedimento pelo juiz; prazo para abertura\\r\\n\n          do processo; identifica\u00e7\u00e3o das quest\u00f5es cuja resolu\u00e7\u00e3o deve ser remetida para\\r\\n\n          as vias ordin\u00e1rias; inclus\u00e3o do companheiro como colegitimado para o\\r\\n\n          requerimento do invent\u00e1rio e da partilha; amplia\u00e7\u00e3o do rol de sujeitos que\\r\\n\n          podem assumir o <i>munus <\/i>de\\r\\n\n          inventariante; consequ\u00eancias da recusa, pelo inventariante removido, de\\r\\n\n          entregar os bens do esp\u00f3lio; regramento da cita\u00e7\u00e3o; hip\u00f3tese de intima\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          donat\u00e1rios; hip\u00f3tese de antecipa\u00e7\u00e3o, a herdeiro, do exerc\u00edcio dos direitos de\\r\\n\n          usar e de fruir determinado bem; regras para realiza\u00e7\u00e3o da partilha;\\r\\n\n          procedimento no caso de exist\u00eancia de bens insuscept\u00edveis de divis\u00e3o c\u00f4moda que\\r\\n\n          n\u00e3o couberem na parte do c\u00f4njuge ou companheiro sup\u00e9rstite ou no quinh\u00e3o de um\\r\\n\n          s\u00f3 herdeiro; reserva do quinh\u00e3o do nascituro; possibilidade de julgamento da\\r\\n\n          partilha ante a exist\u00eancia de d\u00edvidas para com a Fazenda P\u00fablica; normas a\\r\\n\n          respeito do pagamento do imposto de transmiss\u00e3o e de outros tributos no caso de\\r\\n\n          partilha amig\u00e1vel homologada pelo juiz.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados II \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n          quanto a embargos de terceiro: hip\u00f3teses de cabimento; legitima\u00e7\u00e3o ativa; legitima\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          passiva; hip\u00f3tese de propositura da demanda com finalidade preventiva; previs\u00e3o\\r\\n\n          de interven\u00e7\u00e3o <i>iussu iudicis<\/i>; possibilidade\\r\\n\n          de presta\u00e7\u00e3o de tutela provis\u00f3ria; conte\u00fado da decis\u00e3o de acolhimento do pedido.<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados III \u2013 <\/b>Oposi\u00e7\u00e3o: topologia; supress\u00e3o\\r\\n\n          da chamada oposi\u00e7\u00e3o interventiva; cita\u00e7\u00e3o; prazo de defesa; julgamento\\r\\n\n          simult\u00e2neo.<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados IV \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n          quanto \u00e0 habilita\u00e7\u00e3o: rela\u00e7\u00e3o com a suspens\u00e3o da pr\u00e1tica de atos do\\r\\n\n          procedimento; indispensabilidade de que a habilita\u00e7\u00e3o se d\u00ea mediante senten\u00e7a e\\r\\n\n          com pr\u00e9via cita\u00e7\u00e3o dos interessados; hip\u00f3tese de processamento em autos\\r\\n\n          apartados.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados V \u2013<\/b> A\u00e7\u00f5es de fam\u00edlia: campo\\r\\n\n          de aplica\u00e7\u00e3o das normas previstas no CPC-2015; incid\u00eancia do princ\u00edpio do\\r\\n\n          est\u00edmulo estatal \u00e0 autocomposi\u00e7\u00e3o; obrigatoriedade da designa\u00e7\u00e3o da audi\u00eancia\\r\\n\n          de concilia\u00e7\u00e3o ou de media\u00e7\u00e3o; possibilidade de presta\u00e7\u00e3o de tutela provis\u00f3ria;\\r\\n\n          forma da cita\u00e7\u00e3o; peculiaridades do mandado de cita\u00e7\u00e3o; prazo de anteced\u00eancia\\r\\n\n          da cita\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o ao dia designado para a audi\u00eancia de concilia\u00e7\u00e3o ou de\\r\\n\n          media\u00e7\u00e3o; identifica\u00e7\u00e3o do termo inicial do prazo para contestar; hip\u00f3teses de interven\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          do Minist\u00e9rio P\u00fablico; peculiaridades nos casos que envolvem abuso ou aliena\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          parental.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados VI \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n          quanto \u00e0 a\u00e7\u00e3o monit\u00f3ria: legitima\u00e7\u00e3o passiva; esp\u00e9cies de obriga\u00e7\u00e3o cujo\\r\\n\n          cumprimento pode ser exigido por meio do procedimento monit\u00f3rio; prova\\r\\n\n          documental e prova oral documentada; requisitos espec\u00edficos da peti\u00e7\u00e3o inicial;\\r\\n\n          peculiaridades quanto \u00e0 atribui\u00e7\u00e3o de valor \u00e0 causa; hip\u00f3tese de prova\\r\\n\n          documental insuficiente; admissibilidade contra a Fazenda P\u00fablica (remessa\\r\\n\n          necess\u00e1ria e peculiaridade quanto \u00e0 fixa\u00e7\u00e3o do valor dos honor\u00e1rios\\r\\n\n          sucumbenciais em caso de cumprimento do mandado pelo r\u00e9u); modalidades de\\r\\n\n          cita\u00e7\u00e3o; pol\u00edtica de est\u00edmulo ao uso do procedimento (reflexos nos honor\u00e1rios\\r\\n\n          advocat\u00edcios sucumbenciais e na obriga\u00e7\u00e3o de pagar as custas do processo); possibilidade\\r\\n\n          de propositura de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria; direito potestativo do r\u00e9u de parcelar o\\r\\n\n          d\u00e9bito; prazo para embargar; conte\u00fado dos embargos; requisito espec\u00edfico dos\\r\\n\n          embargos em que h\u00e1 alega\u00e7\u00e3o de excesso de cobran\u00e7a; efic\u00e1cia suspensiva dos\\r\\n\n          embargos totais e dos embargos parciais; procedimento dos embargos; possibilidade\\r\\n\n          de apresenta\u00e7\u00e3o de reconven\u00e7\u00e3o; recursos cab\u00edveis; regime de suspensividade do\\r\\n\n          recurso interposto contra a senten\u00e7a; repress\u00e3o ao abuso dos direitos de propor\\r\\n\n          a demanda e de embargar.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados VII \u2013<\/b> Homologa\u00e7\u00e3o do penhor\\r\\n\n          legal: topologia; objeto; possibilidade de uso da via extrajudicial; documentos\\r\\n\n          indispens\u00e1veis \u00e0 propositura da demanda; audi\u00eancia preliminar; condutas\\r\\n\n          poss\u00edveis do r\u00e9u na audi\u00eancia preliminar; procedimento depois da audi\u00eancia\\r\\n\n          preliminar; efeitos da senten\u00e7a; recurso.<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados VIII \u2013<\/b> Regula\u00e7\u00e3o de avarias\\r\\n\n          grossas: hip\u00f3tese de cabimento; compet\u00eancia; legitima\u00e7\u00e3o ativa; regime jur\u00eddico\\r\\n\n          a que est\u00e1 submetido o regulador; atos a serem praticados pelo regulador;\\r\\n\n          impugna\u00e7\u00f5es; senten\u00e7a.<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados IX \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n          quanto \u00e0 restaura\u00e7\u00e3o de autos: caso em que os autos s\u00e3o eletr\u00f4nicos;\\r\\n\n          possibilidade de deflagra\u00e7\u00e3o do procedimento pelo juiz, de of\u00edcio. &nbsp;<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 2\u00ba; 149; 178; 259,\\r\\n\n          III; 313, I, \u00a7 1\u00ba; 356, \u00a7 5\u00ba; 381; 525, \u00a7\u00a7 4\u00ba e 5\u00ba; 916; 917, \u00a7\u00a7 3\u00ba e 4\u00ba; e 1.015,\\r\\n\n          II.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 39<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:45:01<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:40:03<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:39:11<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:39:12<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:46:35<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Procedimentos\\r\\n\n          especiais (3\u00aa parte) \u2013 procedimentos especiais de jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria:\\r\\n\n          notifica\u00e7\u00e3o e interpela\u00e7\u00e3o, aliena\u00e7\u00e3o judicial, div\u00f3rcio e separa\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          consensuais, extin\u00e7\u00e3o consensual de uni\u00e3o est\u00e1vel, altera\u00e7\u00e3o de regime de bens\\r\\n\n          do matrim\u00f4nio, testamentos e codicilos, heran\u00e7a jacente, bens dos ausentes,\\r\\n\n          coisas vagas, interdi\u00e7\u00e3o, organiza\u00e7\u00e3o e fiscaliza\u00e7\u00e3o das funda\u00e7\u00f5es, ratifica\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          dos protestos mar\u00edtimos e processos testemunh\u00e1veis formados a bordo \u2013 arts. 719\\r\\n\n          a 770.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados I \u2013 <\/b>Topologia do conjunto de\\r\\n\n          procedimentos especiais de jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria no novo c\u00f3digo. Quadro\\r\\n\n          comparativo entre os elencos de procedimentos especiais de jurisdi\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          volunt\u00e1ria do CPC-1973 e do CPC-2015. Identifica\u00e7\u00e3o dos procedimentos especiais\\r\\n\n          de jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria que s\u00e3o mencionados em ambos os c\u00f3digos. Identifica\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          dos procedimentos especiais de jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria que constam no elenco do\\r\\n\n          CPC-1973 e n\u00e3o constam no elenco do CPC-2015 e vice-versa.  Abordagem dos motivos que levaram \u00e0\\r\\n\n          n\u00e3o-inclus\u00e3o, no CPC-2015, da refer\u00eancia \u00e0 especializa\u00e7\u00e3o da hipoteca legal. Principais\\r\\n\n          inova\u00e7\u00f5es quanto \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es gerais dos procedimentos especiais de\\r\\n\n          jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria: fim das discuss\u00f5es em torno da aptid\u00e3o das decis\u00f5es de\\r\\n\n          m\u00e9rito proferidas, no \u00e2mbito dos procedimentos especiais de jurisdi\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          volunt\u00e1ria, para que sejam acobertadas pelos efeitos da coisa julgada material;\\r\\n\n          possibilidade de deflagra\u00e7\u00e3o de of\u00edcio de determinados procedimentos especiais\\r\\n\n          de jurisdi\u00e7\u00e3o volunt\u00e1ria; legitimidade do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria\\r\\n\n          P\u00fablica para deflagra\u00e7\u00e3o do procedimento; interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio como <i>custos iuris<\/i>; prazo para manifesta\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          dos interessados; elenco de casos que se submetem diretamente \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es\\r\\n\n          gerais; inova\u00e7\u00f5es no que se refere \u00e0 extin\u00e7\u00e3o do usufruto e do fideicomisso;\\r\\n\n          inclus\u00e3o da expedi\u00e7\u00e3o de alvar\u00e1 judicial e da homologa\u00e7\u00e3o de autocomposi\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          extrajudicial, de qualquer valor ou natureza.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados II \u2013<\/b> Notifica\u00e7\u00e3o e\\r\\n\n          interpela\u00e7\u00e3o: aplicabilidade das regras tamb\u00e9m ao protesto; prazo para entrega\\r\\n\n          dos autos ao requerente.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados III \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n          quanto \u00e0 aliena\u00e7\u00e3o judicial: redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de dispositivos; remiss\u00e3o \u00e0\\r\\n\n          aliena\u00e7\u00e3o em processo de execu\u00e7\u00e3o fundada em t\u00edtulo extrajudicial; distin\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          das previs\u00f5es contidas nos incisos III a V do art. 725; <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados IV \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n          quanto a div\u00f3rcio e separa\u00e7\u00e3o consensuais: raz\u00e3o pol\u00edtica da inclus\u00e3o da\\r\\n\n          refer\u00eancia a \u201csepara\u00e7\u00e3o\u201d; fim da audi\u00eancia de ratifica\u00e7\u00e3o; esclarecimento quanto\\r\\n\n          aos efeitos da escritura p\u00fablica de div\u00f3rcio ou de separa\u00e7\u00e3o consensuais pela\\r\\n\n          via extrajudicial.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados V<\/b> <b>\u2013 <\/b>Extin\u00e7\u00e3o consensual de uni\u00e3o est\u00e1vel: aplicabilidade das normas\\r\\n\n          que regem o div\u00f3rcio e a separa\u00e7\u00e3o consensuais.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados VI<\/b> <b>\u2013 <\/b>Altera\u00e7\u00e3o de regime de bens do matrim\u00f4nio: preserva\u00e7\u00e3o dos\\r\\n\n          direitos de terceiros; interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico; publica\u00e7\u00e3o de edital;\\r\\n\n          averba\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados VII \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n          quanto a testamentos e codicilos: redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de dispositivos e\\r\\n\n          simplifica\u00e7\u00e3o do regramento.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados VIII \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n          quanto heran\u00e7a jacente, bens do ausente e coisas vagas: redu\u00e7\u00e3o do n\u00famero de\\r\\n\n          dispositivos; forma de publica\u00e7\u00e3o dos editais.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados IX \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n          quanto \u00e0 interdi\u00e7\u00e3o. Incid\u00eancia do princ\u00edpio da preserva\u00e7\u00e3o da dignidade humana.\\r\\n\n          Ajustamento dos dispositivos do CPC-2015 ao C\u00f3digo Civil. Efeitos da entrada em\\r\\n\n          vigor da Lei n. 13.146, de 6 de julho de 2015 (Estatuto da Pessoa com Defici\u00eancia\\r\\n\n          - EPD): falta de \u201cdi\u00e1logo legislativo\u201d; nova reda\u00e7\u00e3o dada, pelo EPD, a\\r\\n\n          dispositivos do C\u00f3digo Civil revogados pelo CPC-2015.  T\u00e9cnica de interpreta\u00e7\u00e3o a ser utilizada na\\r\\n\n          an\u00e1lise do conjunto de dispositivos presentes no C\u00f3digo Civil, no CPC-2015 e no\\r\\n\n          EPD. &nbsp;Quest\u00e3o relativa ao r\u00f3tulo do\\r\\n\n          procedimento: \u201cinterdi\u00e7\u00e3o\u201d X \u201cprocedimento que define os termos da curatela\u201d.  Extraordinariedade da interdi\u00e7\u00e3o (EPD, arts.\\r\\n\n          84, \u00a7 3\u00ba, e 85, \u00a7 2\u00ba). Proporcionalidade da medida (EPD, art. 84, \u00a7 3\u00ba). Temporariedade\\r\\n\n          (EPD, art. 84, \u00a7 3\u00ba). Limita\u00e7\u00e3o da interdi\u00e7\u00e3o aos atos relacionados aos\\r\\n\n          direitos de natureza patrimonial e negocial, sem alcan\u00e7ar o direito ao pr\u00f3prio\\r\\n\n          corpo, \u00e0 sexualidade, ao matrim\u00f4nio, \u00e0 privacidade, \u00e0 educa\u00e7\u00e3o, \u00e0 sa\u00fade, ao\\r\\n\n          trabalho e ao voto (EPD, art. 85, <i>caput <\/i>e\\r\\n\n          \u00a7 1\u00ba). Defini\u00e7\u00e3o legal de pessoa com defici\u00eancia (EPD: art. 2\u00ba). Procedimento\\r\\n\n          de tomada de decis\u00e3o apoiada (CC, art. 1.783-A, inclu\u00eddo pelo EPD): natureza\\r\\n\n          processual, legitimidade, documento indispens\u00e1vel \u00e0 formula\u00e7\u00e3o do pedido, conte\u00fado\\r\\n\n          do pedido, avalia\u00e7\u00e3o da defici\u00eancia, interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico, oitiva\\r\\n\n          do requerente e das pessoas indicadas para atuar como apoiadores, caso de\\r\\n\n          diverg\u00eancia entre a pessoa apoiada e algum dos apoiadores, conduta inadequada\\r\\n\n          do apoiador, extin\u00e7\u00e3o do acordo pela pessoa apoiada, pedido de desligamento de\\r\\n\n          apoiador.  Legitimidade para requerimento\\r\\n\n          da interdi\u00e7\u00e3o: efeitos da falta de \u201cdi\u00e1logo legislativo\u201d; autointerdi\u00e7\u00e3o;\\r\\n\n          situa\u00e7\u00e3o legitimante do Minist\u00e9rio P\u00fablico. &nbsp;Tutela provis\u00f3ria na interdi\u00e7\u00e3o. Peti\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          inicial: indica\u00e7\u00e3o da causa de pedir; peculiaridades no caso de requerimento de\\r\\n\n          autointerdi\u00e7\u00e3o; documento indispens\u00e1vel \u00e0 deflagra\u00e7\u00e3o do procedimento.  Forma da cita\u00e7\u00e3o. Entrevista: conte\u00fado,\\r\\n\n          acompanhamento do juiz por especialista ou por equipe multidisciplinar,\\r\\n\n          possibilidade de uso de recursos tecnol\u00f3gicos pelo interditando; possibilidade\\r\\n\n          de oitiva de outras pessoas. Impugna\u00e7\u00e3o do pedido. Interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio\\r\\n\n          P\u00fablico. Hip\u00f3tese de nomea\u00e7\u00e3o de curador especial. Revelia. Conte\u00fado do laudo\\r\\n\n          pericial. Senten\u00e7a: efic\u00e1cia, efeito suspensivo do eventual recurso, capacidade\\r\\n\n          processual do interditando para recorrer na hip\u00f3tese de acolhimento do pedido,\\r\\n\n          nomea\u00e7\u00e3o de curador, possibilidade de curatela compartilhada (CC, art. 1.775-A,\\r\\n\n          inclu\u00eddo pelo EPD), fixa\u00e7\u00e3o dos limites da curatela, hip\u00f3tese de exist\u00eancia de\\r\\n\n          pessoa incapaz sob a guarda e a responsabilidade do interdito. Registro e\\r\\n\n          publicidade da senten\u00e7a. Procedimento de levantamento total ou parcial da\\r\\n\n          curatela: causa de pedir, legitimidade, exame do interdito, audi\u00eancia, registro\\r\\n\n          e publicidade da senten\u00e7a. Dever do curador de buscar tratamento e apoio\\r\\n\n          apropriados \u00e0 conquista da autonomia pelo interdito. Responsabilidade\\r\\n\n          patrimonial do curador: supress\u00e3o da necessidade de especializa\u00e7\u00e3o da hipoteca\\r\\n\n          legal; obrigatoriedade de presta\u00e7\u00e3o de contas, anualmente e ao fim da curatela.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados X \u2013<\/b> Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n          quanto \u00e0 organiza\u00e7\u00e3o e \u00e0 fiscaliza\u00e7\u00e3o das funda\u00e7\u00f5es: limita\u00e7\u00e3o das hip\u00f3teses de\\r\\n\n          cabimento aos casos de discord\u00e2ncia entre o interessado e o Minist\u00e9rio P\u00fablico.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados XI \u2013<\/b> Ratifica\u00e7\u00e3o dos\\r\\n\n          protestos mar\u00edtimos e processos testemunh\u00e1veis formados a bordo: compet\u00eancia; peti\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          inicial (prazo para apresenta\u00e7\u00e3o, conte\u00fado, documentos indispens\u00e1veis, rol de\\r\\n\n          testemunhas e distribui\u00e7\u00e3o).  Hip\u00f3tese de\\r\\n\n          documento redigido em l\u00edngua estrangeira. Oitiva do comandante da embarca\u00e7\u00e3o e\\r\\n\n          das testemunhas: prazo e caso de estrangeiros que n\u00e3o dominem a l\u00edngua\\r\\n\n          portuguesa. Nomea\u00e7\u00e3o de curador para os ausentes ao ato. Senten\u00e7a.  Entrega dos autos ao autor.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 259, III; 647 a\\r\\n\n          658; e 879 a 903.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 40<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:14:11<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:58<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:43<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:35<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:55<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Processo de\\r\\n\n          execu\u00e7\u00e3o (1\u00aa parte) \u2013 arts. 771 a 796.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados I \u2013<\/b> Topologia da disciplina\\r\\n\n          do processo de execu\u00e7\u00e3o fundada em titulo extrajudicial frente \u00e0 estrutura\\r\\n\n          geral do novo c\u00f3digo.  Estrutura interna\\r\\n\n          do processo de execu\u00e7\u00e3o fundada em t\u00edtulo extrajudicial. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados II \u2013 <\/b>Execu\u00e7\u00e3o em geral. Principais\\r\\n\n          inova\u00e7\u00f5es quanto \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es gerais: campo de aplica\u00e7\u00e3o do conjunto\\r\\n\n          normativo; rela\u00e7\u00e3o com a disciplina do cumprimento da senten\u00e7a; rela\u00e7\u00e3o com o\\r\\n\n          princ\u00edpio da efetividade; poderes do juiz; e condutas atentat\u00f3rias \u00e0 dignidade\\r\\n\n          da justi\u00e7a (abrang\u00eancia e inova\u00e7\u00f5es quanto ao rol de condutas).  Principais inova\u00e7\u00f5es quanto \u00e0s partes: sucess\u00e3o\\r\\n\n          por ato intervivos no polo ativo e composi\u00e7\u00e3o do polo passivo da execu\u00e7\u00e3o. Principais\\r\\n\n          inova\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 compet\u00eancia: cotejo com o regramento do CPC-1973; cotejo com\\r\\n\n          o regramento da compet\u00eancia para o processo de conhecimento no CPC-2015; e pr\u00e1tica\\r\\n\n          de atos executivos, pelo oficial de justi\u00e7a, fora dos limites da compet\u00eancia territorial\\r\\n\n          do ju\u00edzo a que est\u00e1 ele vinculado. Inclus\u00e3o do nome do executado em cadastros\\r\\n\n          de inadimplentes: requisitos; hip\u00f3teses de cancelamento da inscri\u00e7\u00e3o; e aplicabilidade\\r\\n\n          no procedimento de cumprimento da senten\u00e7a. Principais inova\u00e7\u00f5es quanto aos requisitos\\r\\n\n          necess\u00e1rios para realizar qualquer execu\u00e7\u00e3o: rol de t\u00edtulos executivos\\r\\n\n          extrajudiciais; possibilidade de o credor optar pelo processo de conhecimento;\\r\\n\n          e exigibilidade da obriga\u00e7\u00e3o. Principais inova\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 responsabilidade\\r\\n\n          patrimonial: rol dos bens sujeitos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o; peculiaridade quanto ao im\u00f3vel\\r\\n\n          submetido ao regime de direito de superf\u00edcie; fraude \u00e0 execu\u00e7\u00e3o (peculiaridades\\r\\n\n          quanto a bens sujeitos a registro e a bens n\u00e3o sujeitos a registro, rol de\\r\\n\n          situa\u00e7\u00f5es caracterizadoras da fraude, inefic\u00e1cia quanto ao exequente, marco\\r\\n\n          temporal inicial nos casos de incidente de desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade\\r\\n\n          jur\u00eddica e rela\u00e7\u00e3o com embargos de terceiro); e exerc\u00edcio, pelo fiador, do\\r\\n\n          direito ao benef\u00edcio de ordem.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 46; 495; 513; 675; 700;\\r\\n\n          e 828.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 41<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 02:26:51<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:40:31<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:08<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:56<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:39:16<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Processo de\\r\\n\n          execu\u00e7\u00e3o (2\u00aa parte) \u2013 arts. 797 a 836.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados I \u2013<\/b> Das diversas esp\u00e9cies de\\r\\n\n          execu\u00e7\u00e3o: principais inova\u00e7\u00f5es quanto \u00e0s disposi\u00e7\u00f5es gerais. Incumb\u00eancias do\\r\\n\n          exequente quanto \u00e0 instru\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o inicial: rela\u00e7\u00e3o entre o demonstrativo\\r\\n\n          exigido para a propositura da execu\u00e7\u00e3o fundada em t\u00edtulo judicial e o\\r\\n\n          demonstrativo que deve ser apresentado por ocasi\u00e3o do requerimento de\\r\\n\n          cumprimento da senten\u00e7a que reconhece a exigibilidade de obriga\u00e7\u00e3o de pagar\\r\\n\n          quantia certa. Incumb\u00eancias do exequente quanto ao conte\u00fado da peti\u00e7\u00e3o inicial:\\r\\n\n          exig\u00eancias quanto \u00e0 qualifica\u00e7\u00e3o das partes (rela\u00e7\u00e3o com os princ\u00edpios da\\r\\n\n          coopera\u00e7\u00e3o e da primazia da decis\u00e3o de m\u00e9rito); e indica\u00e7\u00e3o de bens\\r\\n\n          suscept\u00edveis de penhora.  Incumb\u00eancias do\\r\\n\n          exequente quanto \u00e0s intima\u00e7\u00f5es obrigat\u00f3rias: casos em que \u00e9 obrigat\u00f3rio o\\r\\n\n          requerimento de intima\u00e7\u00e3o, a respeito da penhora, (<b><i>i<\/i><\/b>) do credor pignorat\u00edcio, hipotec\u00e1rio,\\r\\n\n          anticr\u00e9tico ou fiduci\u00e1rio, (<b><i>ii<\/i><\/b>)\\r\\n\n          do titular\\r\\n\n          de usufruto, uso ou habita\u00e7\u00e3o, (<b><i>iii<\/i><\/b>) do promitente comprador, (<b><i>iv<\/i><\/b>)\\r\\n\n          do promitente vendedor, (<b><i>v<\/i><\/b>) do superfici\u00e1rio, enfiteuta ou\\r\\n\n          concession\u00e1rio de uso especial para fins de moradia ou de direito real de uso,\\r\\n\n          (<b><i>vi<\/i><\/b>) do propriet\u00e1rio do terreno com regime de direito de\\r\\n\n          superf\u00edcie, enfiteuse, concess\u00e3o de uso especial para fins de moradia ou\\r\\n\n          concess\u00e3o de direito real de uso e (<b><i>vii<\/i><\/b>) da sociedade por quotas\\r\\n\n          de responsabilidade limitada ou da sociedade an\u00f4nima fechada. Sistema\\r\\n\n          legal de prote\u00e7\u00e3o dos interesses de sujeitos vinculados a bem submetido a\\r\\n\n          penhora (primeira abordagem). \\r\\n\n          Incumb\u00eancias do exequente quanto a averba\u00e7\u00f5es, em registro p\u00fablico, do\\r\\n\n          ato de propositura da execu\u00e7\u00e3o e de atos de constri\u00e7\u00e3o. Concess\u00e3o de prazo para\\r\\n\n          corre\u00e7\u00e3o de defeito na peti\u00e7\u00e3o inicial. Interrup\u00e7\u00e3o do curso do prazo\\r\\n\n          prescricional em raz\u00e3o da propositura de execu\u00e7\u00e3o fundada em t\u00edtulo\\r\\n\n          extrajudicial.  Possibilidade de uso da\\r\\n\n          chamada \u201cexce\u00e7\u00e3o de pr\u00e9-executividade\u201d. \\r\\n\n          Inefic\u00e1cia relativa da aliena\u00e7\u00e3o levada a cabo sem realiza\u00e7\u00e3o das\\r\\n\n          intima\u00e7\u00f5es obrigat\u00f3rias. Regra da menor onerosidade para o executado e sua\\r\\n\n          rela\u00e7\u00e3o com o princ\u00edpio da efetividade.  <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados II \u2013<\/b> Das diversas esp\u00e9cies de\\r\\n\n          execu\u00e7\u00e3o: execu\u00e7\u00e3o para entrega de coisa. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados III \u2013<\/b> Das diversas esp\u00e9cies de\\r\\n\n          execu\u00e7\u00e3o: execu\u00e7\u00e3o das obriga\u00e7\u00f5es de fazer e de n\u00e3o fazer. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados IV \u2013<\/b> Das diversas esp\u00e9cies de\\r\\n\n          execu\u00e7\u00e3o: principais inova\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o por quantia certa (primeira\\r\\n\n          parte).  Fixa\u00e7\u00e3o de honor\u00e1rios\\r\\n\n          advocat\u00edcios sucumbenciais no despacho inicial e a possibilidade de majora\u00e7\u00e3o.\\r\\n\n          Regramento da averba\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia da execu\u00e7\u00e3o. Termo inicial do prazo para\\r\\n\n          que o executado, citado, efetue o pagamento. Conte\u00fado do mandado de cita\u00e7\u00e3o. Realiza\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          da penhora no caso de indica\u00e7\u00e3o de bens pelo exequente e pelo executado. Arresto:\\r\\n\n          cita\u00e7\u00e3o com hora certa e convers\u00e3o do arresto em penhora. Impenhorabilidades. Ordem\\r\\n\n          preferencial de bens suscet\u00edveis de penhora. \\r\\n\n          Possibilidade de substitui\u00e7\u00e3o do dinheiro por fian\u00e7a banc\u00e1ria ou seguro\\r\\n\n          garantia judicial. Penhora in\u00fatil. Deposit\u00e1rio provis\u00f3rio. <i>Observa\u00e7\u00e3o: a continua\u00e7\u00e3o do exame das principais inova\u00e7\u00f5es quanto \u00e0\\r\\n\n          execu\u00e7\u00e3o por quantia certa est\u00e1 na aula 42 \u2013 Processo de execu\u00e7\u00e3o (3\u00aa parte)<\/i>.\\r\\n\n          <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do CPC-2015\\r\\n\n          relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 524; 534; 791, \u00a7\\r\\n\n          1\u00ba; 792, I a III; 844; 876, \u00a7 5\u00ba; 889; e 892, \u00a7 2\u00ba. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 42<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 3:34:35<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:40:05<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:40:25<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:38<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:41:05<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>5 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:25<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>6 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:25:57<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Processo de\\r\\n\n          execu\u00e7\u00e3o (3\u00aa parte) \u2013 arts. 837 a 925.<\/i><\/b><b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados I \u2013<\/b> Das diversas esp\u00e9cies de\\r\\n\n          execu\u00e7\u00e3o: principais inova\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o por quantia certa (segunda\\r\\n\n          parte). Disciplina do dep\u00f3sito. Intima\u00e7\u00e3o da penhora: do executado, do c\u00f4njuge\\r\\n\n          e do copropriet\u00e1rio de bem indivis\u00edvel. Sistema legal de prote\u00e7\u00e3o dos\\r\\n\n          interesses de sujeitos vinculados a bem submetido a penhora (segunda\\r\\n\n          abordagem): elenco dos titulares do direito de ser intimado da penhora; elenco\\r\\n\n          dos titulares do direito de adjudicar o bem penhorado; e elenco dos titulares\\r\\n\n          do direito de ser cientificado, com pelo menos 5 dias de anteced\u00eancia, a\\r\\n\n          respeito da aliena\u00e7\u00e3o. Direito de prefer\u00eancia do copropriet\u00e1rio e do c\u00f4njuge\\r\\n\n          alheio \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, na arremata\u00e7\u00e3o de bem indivis\u00edvel. Sistema de prote\u00e7\u00e3o da\\r\\n\n          quota-parte do copropriet\u00e1rio e do c\u00f4njuge alheio \u00e0 execu\u00e7\u00e3o, por ocasi\u00e3o da\\r\\n\n          aliena\u00e7\u00e3o de bem indivis\u00edvel. Averba\u00e7\u00e3o de ato constritivo: inclus\u00e3o do arresto\\r\\n\n          e documento a ser apresentado pelo exequente para efetiva\u00e7\u00e3o da averba\u00e7\u00e3o.\\r\\n\n          Penhora de im\u00f3veis e de ve\u00edculos automotores, independentemente de onde se\\r\\n\n          localizem, sem a necessidade de expedi\u00e7\u00e3o de carta. Atos a serem praticados na\\r\\n\n          hip\u00f3tese de o executado tentar obstar a realiza\u00e7\u00e3o da penhora. Substitui\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n          bem penhorado por bem im\u00f3vel. Redu\u00e7\u00e3o, amplia\u00e7\u00e3o ou transfer\u00eancia da penhora,\\r\\n\n          em raz\u00e3o de fato superveniente. Disciplina da penhora de dinheiro em dep\u00f3sito\\r\\n\n          ou em aplica\u00e7\u00e3o financeira: falta de ci\u00eancia pr\u00e9via do ato ao executado;\\r\\n\n          realiza\u00e7\u00e3o do arresto eletr\u00f4nico; limite do valor a ser arrestado;\\r\\n\n          indisponibilidade irregular ou excessiva; intima\u00e7\u00e3o do executado; poss\u00edveis\\r\\n\n          conte\u00fados da resist\u00eancia do executado \u00e0 ordem de indisponibilidade; convers\u00e3o\\r\\n\n          da indisponibilidade em penhora; cancelamento da indisponibilidade em raz\u00e3o de\\r\\n\n          pagamento superveniente; hip\u00f3teses de responsabiliza\u00e7\u00e3o civil por danos decorrentes\\r\\n\n          da indisponibilidade.  Penhora de\\r\\n\n          cr\u00e9ditos: a penhora sobre direito que estiver sendo discutido em outro processo\\r\\n\n          (penhora no rosto de autos). Penhora de quotas ou de a\u00e7\u00f5es de sociedades\\r\\n\n          personificadas: procedimento; direito de prefer\u00eancia de s\u00f3cios na aquisi\u00e7\u00e3o;\\r\\n\n          aquisi\u00e7\u00e3o pela pr\u00f3pria sociedade; medidas de preserva\u00e7\u00e3o da empresa. Penhora de\\r\\n\n          empresas, de outros estabelecimentos e de semoventes: car\u00e1ter subsidi\u00e1rio e especificidades\\r\\n\n          da penhora sobre unidades de edif\u00edcios em constru\u00e7\u00e3o sob regime de incorpora\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          imobili\u00e1ria. Penhora de percentual de faturamento de empresa:\\r\\n\n          excepcionalidade.  Penhora de frutos e\\r\\n\n          rendimentos de coisa m\u00f3vel ou im\u00f3vel: averba\u00e7\u00e3o no registro competente;\\r\\n\n          nomea\u00e7\u00e3o de administrador-deposit\u00e1rio; possibilidade de celebra\u00e7\u00e3o de neg\u00f3cio\\r\\n\n          jur\u00eddico processual. Avalia\u00e7\u00e3o: casos de dispensa. Formas de expropria\u00e7\u00e3o. Adjudica\u00e7\u00e3o:\\r\\n\n          intima\u00e7\u00e3o do executado; elenco dos titulares do direito de adjudicar; direito\\r\\n\n          do executado \u00e0 remi\u00e7\u00e3o do bem hipotecado at\u00e9 a assinatura do auto de\\r\\n\n          adjudica\u00e7\u00e3o; reabertura de possibilidade de exerc\u00edcio do direito de adjudicar. &nbsp;Aliena\u00e7\u00e3o por iniciativa particular. Aliena\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          em hasta p\u00fablica: fim da distin\u00e7\u00e3o entre leil\u00e3o e pra\u00e7a; leil\u00f5es eletr\u00f4nico e\\r\\n\n          presencial; designa\u00e7\u00e3o do leiloeiro p\u00fablico; fixa\u00e7\u00e3o de pre\u00e7o m\u00ednimo pelo juiz;\\r\\n\n          edital do leil\u00e3o; publica\u00e7\u00e3o de edital no caso de aliena\u00e7\u00e3o por hasta p\u00fablica\\r\\n\n          de bem de baixo valor; conte\u00fado m\u00ednimo do edital; elenco dos titulares do\\r\\n\n          direito de ser cientificado, com pelo menos 5 dias de anteced\u00eancia, a respeito\\r\\n\n          da aliena\u00e7\u00e3o; sujeitos que n\u00e3o est\u00e3o legitimados a oferecer lance; crit\u00e9rios\\r\\n\n          para identifica\u00e7\u00e3o do pre\u00e7o vil; propostas de aquisi\u00e7\u00e3o do bem penhorado em\\r\\n\n          presta\u00e7\u00f5es; direito do executado \u00e0 remi\u00e7\u00e3o do bem hipotecado at\u00e9 a assinatura\\r\\n\n          do auto de arremata\u00e7\u00e3o; irretratabilidade da arremata\u00e7\u00e3o; supress\u00e3o, no novo\\r\\n\n          sistema processual, dos embargos \u00e0 arremata\u00e7\u00e3o; propositura de demanda aut\u00f4noma\\r\\n\n          para invalida\u00e7\u00e3o do ato de arremata\u00e7\u00e3o; hip\u00f3teses em que o arrematante tem o\\r\\n\n          direito potestativo de desistir da arremata\u00e7\u00e3o. Satisfa\u00e7\u00e3o do cr\u00e9dito: atos que\\r\\n\n          n\u00e3o podem ser praticados durante o plant\u00e3o judici\u00e1rio; caso de desnecessidade\\r\\n\n          de expedi\u00e7\u00e3o de mandado de levantamento (cautelas a serem adotadas).<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados II \u2013 <\/b>Das diversas esp\u00e9cies de\\r\\n\n          execu\u00e7\u00e3o: principais inova\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o contra a Fazenda P\u00fablica.  Pontos que a distinguem do cumprimento da decis\u00e3o\\r\\n\n          judicial que reconhece a exigibilidade de obriga\u00e7\u00e3o de pagar quanta certa pela\\r\\n\n          Fazenda P\u00fablica.  Aplica\u00e7\u00e3o subsidi\u00e1ria\\r\\n\n          das normas extra\u00edveis dos textos dos arts. 534 e 535.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados III \u2013 <\/b>Das diversas esp\u00e9cies de\\r\\n\n          execu\u00e7\u00e3o: principais inova\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 execu\u00e7\u00e3o de alimentos. Pontos que a\\r\\n\n          distinguem do cumprimento da decis\u00e3o judicial que reconhece a exigibilidade de\\r\\n\n          obriga\u00e7\u00e3o de pagar alimentos.  Aplica\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          subsidi\u00e1ria das normas extra\u00edveis dos textos dos \u00a7\u00a7 2\u00ba a 7\u00ba do art. 528.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados IV \u2013 <\/b>Principais inova\u00e7\u00f5es\\r\\n\n          quanto aos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o. Identifica\u00e7\u00e3o do termo inicial do prazo para\\r\\n\n          embargar: quando houver mais de um executado; quando os executados forem\\r\\n\n          c\u00f4njuges ou companheiros; na execu\u00e7\u00e3o por carta, quando os embargos versarem unicamente sobre v\u00edcios ou defeitos da\\r\\n\n          penhora, da avalia\u00e7\u00e3o ou da aliena\u00e7\u00e3o dos bens; na execu\u00e7\u00e3o por carta, quando\\r\\n\n          os embargos versarem sobre quest\u00f5es diversas de v\u00edcios ou defeitos da penhora,\\r\\n\n          da avalia\u00e7\u00e3o ou da aliena\u00e7\u00e3o dos bens; inaplicabilidade da regra extra\u00edvel do\\r\\n\n          texto do art. 229. Requerimento de parcelamento do d\u00e9bito: requisitos; termo\\r\\n\n          inicial da obriga\u00e7\u00e3o de depositar as parcelas vincendas; efeitos do\\r\\n\n          inadimplemento; inaplicabilidade aos casos de cumprimento de decis\u00e3o judicial\\r\\n\n          que reconhece a exigibilidade de obriga\u00e7\u00e3o de pagar quantia certa. Conte\u00fado. Hip\u00f3teses\\r\\n\n          de rejei\u00e7\u00e3o liminar.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados V \u2013 <\/b>Suspens\u00e3o e extin\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n          processo de execu\u00e7\u00e3o. Novas hip\u00f3teses de suspens\u00e3o do curso do procedimento\\r\\n\n          executivo. Prescri\u00e7\u00e3o intercorrente: hip\u00f3teses capazes de gerar a deflagra\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          do curso do prazo prescricional; sequ\u00eancia dos atos para deflagra\u00e7\u00e3o do in\u00edcio do\\r\\n\n          curso do prazo prescricional; efeito do reconhecimento da ocorr\u00eancia da\\r\\n\n          prescri\u00e7\u00e3o intercorrente.  Extin\u00e7\u00e3o da\\r\\n\n          execu\u00e7\u00e3o: novas hip\u00f3teses legais. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 231; 528, \u00a7\u00a7 1\u00ba a\\r\\n\n          7\u00ba; 534; 535; 799; 804; e 825.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 43<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:35:19<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:40:25<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:36:52<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:43<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:44:19<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>No\u00e7\u00f5es\\r\\n\n          gerais a respeito de precedentes judiciais obrigat\u00f3rios \u2013 arts. 926 a 928.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Deveres dos tribunais\\r\\n\n          quanto \u00e0 sua jurisprud\u00eancia: dever de publicidade, dever de uniformiza\u00e7\u00e3o, dever\\r\\n\n          de estabilidade, dever de integridade, dever de coer\u00eancia. Elenco dos\\r\\n\n          precedentes judiciais obrigat\u00f3rios. Elenco das situa\u00e7\u00f5es de julgamento de casos\\r\\n\n          repetitivos. Premissas indispens\u00e1veis \u00e0 compreens\u00e3o do tema: distin\u00e7\u00e3o entre\\r\\n\n          texto e norma; reconhecimento da for\u00e7a normativa da Constitui\u00e7\u00e3o Federal; expans\u00e3o\\r\\n\n          e consagra\u00e7\u00e3o dos direitos fundamentais; desenvolvimento da teoria dos\\r\\n\n          princ\u00edpios; transforma\u00e7\u00e3o da hermen\u00eautica jur\u00eddica, com o reconhecimento dos\\r\\n\n          papeis criativo e normativo da atividade jurisdicional; aplica\u00e7\u00e3o do postulado\\r\\n\n          da unidade de interpreta\u00e7\u00e3o. Elementos dos precedentes judiciais. Distin\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          entre as t\u00e9cnicas de interpreta\u00e7\u00e3o de textos legais e de textos elaborados para\\r\\n\n          que deles sejam extra\u00eddos precedentes judiciais. Vantagens decorrentes da\\r\\n\n          ado\u00e7\u00e3o de um sistema de precedentes judiciais obrigat\u00f3rios e seu cotejo com o\\r\\n\n          sistema jur\u00eddico processual civil anterior ao CPC-2015. Exig\u00eancias de\\r\\n\n          fundamenta\u00e7\u00e3o diferenciada e de postula\u00e7\u00e3o respons\u00e1vel. <i>Obiter dictum<\/i>. Reflexos da ado\u00e7\u00e3o do sistema de precedentes\\r\\n\n          judiciais obrigat\u00f3rios: fortalecimento do princ\u00edpio da efetividade; revis\u00e3o da no\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          de processo; &nbsp;redimensionamento do\\r\\n\n          princ\u00edpio do contradit\u00f3rio; redimensionamento do princ\u00edpio da publicidade;\\r\\n\n          revis\u00e3o da no\u00e7\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o de terceiros. \\r\\n\n          Arsenal de sustenta\u00e7\u00e3o da efic\u00e1cia vinculante dos precedentes judiciais\\r\\n\n          obrigat\u00f3rios. Principais aspectos pr\u00e1ticos da din\u00e2mica dos precedentes\\r\\n\n          judiciais obrigat\u00f3rios: distin\u00e7\u00e3o (<i>distinguish<\/i>)\\r\\n\n          e supera\u00e7\u00e3o (<i>overruling<\/i>). Efeitos dos\\r\\n\n          precedentes judiciais: persuasivo, obrigat\u00f3rio (ou vinculante), obstativo,\\r\\n\n          rescindente, revisional e autorizante. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 11; 139, IV; 311,\\r\\n\n          II; 319, III; 322, \u00a7 2\u00ba; 332, IV; 341, I e III; 473, \u00a7 1\u00ba; 489, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 3\u00ba; 496,\\r\\n\n          \u00a7 4\u00ba; 524; 525, \u00a7\u00a7 1\u00ba, III, 4\u00ba, 5\u00ba, 12 e 15; 536, \u00a7 3\u00ba; 932, IV e V; 979, \u00a7\u00a7 1\u00ba\\r\\n\n          a 3\u00ba; 984; e 1.021, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 3\u00ba.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 44<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:44:05<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:38:23<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:32<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:40<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:28:28<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>5 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:36:02<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Ordem dos\\r\\n\n          processos no tribunal \u2013 arts. 929 a 946.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Topologia da disciplina da\\r\\n\n          mat\u00e9ria frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo. Principais objetivos das\\r\\n\n          inova\u00e7\u00f5es: resolu\u00e7\u00e3o de problemas pr\u00e1ticos detectados na vig\u00eancia do CPC-1973; uniformiza\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          da disciplina de diversos institutos que eram regrados de modo diversos por\\r\\n\n          distintos tribunais; concretiza\u00e7\u00e3o, no \u00e2mbito dos tribunais, das normas\\r\\n\n          fundamentais do processo civil; remo\u00e7\u00e3o de pontos de estrangulamento do\\r\\n\n          processamento de feitos nos tribunais; extin\u00e7\u00e3o da figura do revisor. Distribui\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          de processos nos tribunais: imediatidade, alternatividade, publicidade de uso\\r\\n\n          de meio eletr\u00f4nico. Preven\u00e7\u00e3o do relator. Atribui\u00e7\u00f5es do relator: arts. 932 e\\r\\n\n          937, VI, \u00a7 3\u00ba. &nbsp;Rela\u00e7\u00e3o entre a atua\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          do relator e a aplica\u00e7\u00e3o dos princ\u00edpios do contradit\u00f3rio e da primazia da decis\u00e3o\\r\\n\n          de m\u00e9rito. Disciplina da inclus\u00e3o de processos em pauta. Disciplina da\\r\\n\n          prefer\u00eancia para julgamento durante a sess\u00e3o. Disciplina da sustenta\u00e7\u00e3o oral:\\r\\n\n          previs\u00f5es legais e falha legislativa quanto \u00e0 aus\u00eancia de previs\u00e3o de\\r\\n\n          sustenta\u00e7\u00e3o oral no caso de agravo de instrumento interposto contra decis\u00e3o\\r\\n\n          interlocut\u00f3ria de m\u00e9rito. &nbsp;Disciplina do\\r\\n\n          pedido de vista: rela\u00e7\u00e3o com a inclus\u00e3o em pauta.  Proclama\u00e7\u00e3o do resultado pelo presidente do\\r\\n\n          \u00f3rg\u00e3o julgador colegiado: designa\u00e7\u00e3o para reda\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o. Tratamento\\r\\n\n          legislativo dispensado ao voto vencido. T\u00e9cnica de julgamento mediante\\r\\n\n          amplia\u00e7\u00e3o da composi\u00e7\u00e3o do colegiado: rela\u00e7\u00e3o com o recurso de embargos\\r\\n\n          infringentes previsto no CPC-1973; valoriza\u00e7\u00e3o da diverg\u00eancia; n\u00famero de\\r\\n\n          julgadores a serem convocados; possibilidade de nova sustenta\u00e7\u00e3o oral;\\r\\n\n          possibilidade de prosseguimento do julgamento na mesma sess\u00e3o; hip\u00f3teses de\\r\\n\n          inaplicabilidade da t\u00e9cnica. Disciplina da publica\u00e7\u00e3o do ac\u00f3rd\u00e3o no \u00f3rg\u00e3o\\r\\n\n          oficial. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 136, par\u00e1grafo\\r\\n\n          \u00fanico; 332, IV; 926; 927 e 928. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 45<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:13:13<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:14<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:42<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:36:14<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:03<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Incidente\\r\\n\n          de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia (IAC) \u2013 art. 947.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Topologia da disciplina da\\r\\n\n          mat\u00e9ria frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo. Inclus\u00e3o no elenco dos\\r\\n\n          precedentes judiciais obrigat\u00f3rios. Pontos comuns com o incidente de resolu\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          de demandas repetitivas (IRDR) e com os recursos extraordin\u00e1rio e especial\\r\\n\n          repetitivos. Integra\u00e7\u00e3o ao microssistema de forma\u00e7\u00e3o concentrada de precedentes\\r\\n\n          judiciais obrigat\u00f3rios: outros procedimentos integrantes do microssistema\\r\\n\n          (ainda sem inclus\u00e3o do procedimento do incidente de argui\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          inconstitucionalidade - IAI); timidez do conjunto de textos normativos\\r\\n\n          inseridos na disciplina exclusiva do incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia (IAC);\\r\\n\n          interaplicabilidade das normas integrantes do microssistema; principais normas\\r\\n\n          integrantes do microssistema. Compara\u00e7\u00e3o com o incidente de assun\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          compet\u00eancia previsto no CPC-1973. Objetivos: resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00e3o relevante de\\r\\n\n          direito, forma\u00e7\u00e3o de precedente judicial obrigat\u00f3rio e preven\u00e7\u00e3o ou composi\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          de diverg\u00eancia interna no tribunal. Cabimento: julgamento de recurso, de\\r\\n\n          remessa necess\u00e1ria e de processo de compet\u00eancia origin\u00e1ria do tribunal.\\r\\n\n          Requisitos: relev\u00e2ncia da quest\u00e3o de direito, exist\u00eancia de grande repercuss\u00e3o\\r\\n\n          social da quest\u00e3o e aus\u00eancia de repeti\u00e7\u00e3o da quest\u00e3o em m\u00faltiplos processos.  Legitimidade para requerer a instaura\u00e7\u00e3o: do\\r\\n\n          relator, da parte, do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria P\u00fablica. Compara\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          com a legitimidade para requerer a instaura\u00e7\u00e3o do IRDR. &nbsp; <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 138, \u00a7 3\u00ba; 332, IV;\\r\\n\n          926; 927; 928; 976, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba; 978, par\u00e1grafo \u00fanico; 979, \u00a7\u00a7 1\u00ba a 3\u00ba; 983, \u00a7\\r\\n\n          1\u00ba; 984, \u00a7 2\u00ba; 985, \u00a7 1\u00ba; 986; 998, par\u00e1grafo \u00fanico; 1.036, \u00a7 1\u00ba; 1.038, I, II\\r\\n\n          e III, \u00a7 3\u00ba; e 1.040. <b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 46<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:06:03<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:55<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:47<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:08<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:27:13<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Incidente\\r\\n\n          de argui\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade (IAI) \u2013 arts. 948 a 950.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Topologia da disciplina da\\r\\n\n          mat\u00e9ria frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo. Distin\u00e7\u00e3o entre a argui\u00e7\u00e3o incidental\\r\\n\n          de inconstitucionalidade no ju\u00edzo singular e em tribunal. Cl\u00e1usula\\r\\n\n          constitucional de reserva do plen\u00e1rio. Terminologia empregada no CPC-2015. Inclus\u00e3o\\r\\n\n          do ac\u00f3rd\u00e3o no elenco dos precedentes judiciais obrigat\u00f3rios. Integra\u00e7\u00e3o ao microssistema\\r\\n\n          de forma\u00e7\u00e3o concentrada de precedentes judiciais obrigat\u00f3rios: procedimentos\\r\\n\n          integrantes do microssistema; interaplicabilidade das normas integrantes do\\r\\n\n          microssistema; principais normas integrantes do microssistema. Possibilidade de\\r\\n\n          interven\u00e7\u00e3o de <i>amicus curiae<\/i>.\\r\\n\n          Participa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 332, IV; e 927, I a\\r\\n\n          V.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Conflito de\\r\\n\n          compet\u00eancia (CC) \u2013 arts. 951 a 959.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Topologia da disciplina da\\r\\n\n          mat\u00e9ria frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo e no CPC-1973. Disciplina da\\r\\n\n          participa\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Hip\u00f3teses de julgamento unipessoal, pelo\\r\\n\n          relator: objetiva\u00e7\u00e3o. <i>Translatio iudicii<\/i>.\\r\\n\n          &nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Homologa\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          de decis\u00e3o estrangeira e concess\u00e3o de exequatur \u00e0 carta rogat\u00f3ria &nbsp;\u2013 arts. 960 a 965.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Topologia da disciplina\\r\\n\n          da homologa\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o estrangeira frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo e\\r\\n\n          no CPC-1973.  Terminologia empregada no\\r\\n\n          CPC-2015. Rela\u00e7\u00e3o com a valoriza\u00e7\u00e3o da arbitragem, promovida pelo CPC-2015.\\r\\n\n          Rela\u00e7\u00e3o com os tratados internacionais. Decis\u00e3o interlocut\u00f3ria estrangeira como\\r\\n\n          t\u00edtulo executivo judicial. Natureza da homologa\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o estrangeira. Procedimento\\r\\n\n          da homologa\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o estrangeira. Possibilidade de homologa\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o\\r\\n\n          arbitral estrangeira. Efic\u00e1cia da decis\u00e3o estrangeira no Brasil: situa\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          peculiar da senten\u00e7a estrangeira de div\u00f3rcio consensual.  Possibilidade de homologa\u00e7\u00e3o parcial da\\r\\n\n          decis\u00e3o estrangeira. Possibilidade de concess\u00e3o de tutela de urg\u00eancia pela\\r\\n\n          autoridade judicial brasileira. Disciplina da exequibilidade da decis\u00e3o\\r\\n\n          estrangeira concessiva de tutela de urg\u00eancia. Possibilidade de homologa\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          decis\u00e3o estrangeira para fim de execu\u00e7\u00e3o fiscal. Requisitos para a homologa\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          de decis\u00e3o estrangeira. Requisitos para concess\u00e3o de exequatur \u00e0 carta\\r\\n\n          rogat\u00f3ria.  Compet\u00eancia internacional\\r\\n\n          exclusiva da autoridade judici\u00e1ria brasileira como \u00f3bice para a homologa\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          decis\u00e3o estrangeira e para a concess\u00e3o de exequatur \u00e0 carta rogat\u00f3ria. Compet\u00eancia\\r\\n\n          para a homologa\u00e7\u00e3o de decis\u00e3o estrangeira e para a concess\u00e3o de exequatur \u00e0\\r\\n\n          carta rogat\u00f3ria.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 23; e 515, IX, \u00a7 1\u00ba.\\r\\n\n          <b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 47<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:51:06<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:58<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:39:31<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:43:56<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:22<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>5 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:24:19<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>A\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          rescis\u00f3ria \u2013 arts. 966 a 975.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Topologia da disciplina da\\r\\n\n          mat\u00e9ria frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo e no CPC-1973. Inova\u00e7\u00f5es nas hip\u00f3teses\\r\\n\n          de cabimento: decis\u00e3o interlocut\u00f3ria de m\u00e9rito; decis\u00e3o rescindenda resultante\\r\\n\n          de coa\u00e7\u00e3o ou de simula\u00e7\u00e3o; viola\u00e7\u00e3o manifesta de norma jur\u00eddica (rela\u00e7\u00e3o com a\\r\\n\n          distin\u00e7\u00e3o entre texto e norma e rela\u00e7\u00e3o com o direito \u00e0 distin\u00e7\u00e3o); prova nova;\\r\\n\n          decis\u00e3o em que n\u00e3o houve a aprecia\u00e7\u00e3o do m\u00e9rito da causa (coisa julgada de\\r\\n\n          conte\u00fado processual); decis\u00e3o que n\u00e3o admite o exame do m\u00e9rito de recurso. &nbsp;Possibilidade de impugna\u00e7\u00e3o de apenas um\\r\\n\n          cap\u00edtulo da decis\u00e3o rescindenda. Problemas gerados pelo texto do art. 966, \u00a7 4\u00ba.\\r\\n\n          Possibilidade de propositura de a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria contra a decis\u00e3o inicial que\\r\\n\n          admite o processamento da a\u00e7\u00e3o monit\u00f3ria. Rela\u00e7\u00e3o entre a a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria e o\\r\\n\n          regime comum da coisa julgada. Rela\u00e7\u00e3o entre a a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria e o regime\\r\\n\n          especial da coisa julgada relativa \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00e3o incidental\\r\\n\n          prejudicial de quest\u00e3o principal. Rela\u00e7\u00e3o entre a\u00e7\u00e3o rescis\u00f3ria e a decis\u00e3o\\r\\n\n          concessiva de tutela de urg\u00eancia de natureza satisfativa (tutela antecipada) de\\r\\n\n          efeitos estabilizados. Legitimidade: inova\u00e7\u00f5es quanto \u00e0 legitimidade do\\r\\n\n          Minist\u00e9rio P\u00fablico e daquele que n\u00e3o foi ouvido no processo em que era\\r\\n\n          obrigat\u00f3ria a sua interven\u00e7\u00e3o. Requisitos da peti\u00e7\u00e3o inicial.  Disciplina do dep\u00f3sito: casos de dispensa; fixa\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          de limite m\u00e1ximo.  Indeferimento da\\r\\n\n          peti\u00e7\u00e3o inicial. Improced\u00eancia liminar do pedido. Incompet\u00eancia do tribunal:\\r\\n\n          aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da primazia da decis\u00e3o de m\u00e9rito. Efeito suspensivo\\r\\n\n          sobre a efic\u00e1cia da decis\u00e3o rescindenda. Prazo para apresenta\u00e7\u00e3o da defesa. Disciplina\\r\\n\n          da delega\u00e7\u00e3o, pelo tribunal, de compet\u00eancia para a pr\u00e1tica de atos\\r\\n\n          instrut\u00f3rios. Apresenta\u00e7\u00e3o de raz\u00f5es finais. Efeitos do julgamento. Disciplina\\r\\n\n          do prazo para propositura: natureza do prazo; hip\u00f3teses de prorroga\u00e7\u00e3o; peculiaridades\\r\\n\n          da contagem do prazo no caso de rescis\u00f3ria proposta com base em obten\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          prova nova (identifica\u00e7\u00e3o do termo inicial e observ\u00e2ncia de prazo m\u00e1ximo);\\r\\n\n          peculiaridade da identifica\u00e7\u00e3o do termo inicial do prazo na hip\u00f3tese de\\r\\n\n          simula\u00e7\u00e3o ou de colus\u00e3o das partes; peculiaridades da identifica\u00e7\u00e3o do termo\\r\\n\n          inicial do prazo no caso de decis\u00f5es interlocut\u00f3rias por meio das quais \u00e9\\r\\n\n          apreciado parcialmente o m\u00e9rito da causa: peculiaridades da identifica\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n          termo inicial do prazo no casos de decis\u00f5es inconstitucionais transitadas em\\r\\n\n          julgado antes do tr\u00e2nsito em julgado da decis\u00e3o do STF que reconhece a\\r\\n\n          inconstitucionalidade.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 142; 356; 486, \u00a7\\r\\n\n          1\u00ba; 502; 503, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba; 525, \u00a7\u00a7 1\u00ba, III, e 12 a 15; 535, III, \u00a7\u00a7 5\u00ba a 8\u00ba; 1.054;\\r\\n\n          e 1.057.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 48<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 3:03:00<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:36:26<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:35<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:34:05<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:20<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>5 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:28:21<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>6 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:21:13<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Incidente\\r\\n\n          de resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas (IRDR) \u2013 arts. 976 a 987.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Pontos comuns com o\\r\\n\n          incidente de assun\u00e7\u00e3o de compet\u00eancia (IAC), com os recursos extraordin\u00e1rio e\\r\\n\n          especial repetitivos e com o incidente de argui\u00e7\u00e3o de inconstitucionalidade\\r\\n\n          (IAI). Inclus\u00e3o no elenco dos precedentes judiciais obrigat\u00f3rios. Integra\u00e7\u00e3o ao\\r\\n\n          microssistema de forma\u00e7\u00e3o concentrada de precedentes judiciais obrigat\u00f3rios: outros\\r\\n\n          procedimentos integrantes do microssistema; interaplicabilidade das normas\\r\\n\n          integrantes do microssistema; principais normas integrantes do microssistema.  Integra\u00e7\u00e3o ao microssistema de julgamento de\\r\\n\n          casos repetitivos: outros procedimentos integrantes do microssistema;\\r\\n\n          interaplicabilidade das normas integrantes do microssistema; escolha dos\\r\\n\n          casos-piloto (casos representativos da controv\u00e9rsia); duplicidade de cap\u00edtulos\\r\\n\n          do ac\u00f3rd\u00e3o; objeto das normas integrantes do microssistema; principais normas\\r\\n\n          integrantes do microssistema; principais anota\u00e7\u00f5es a respeito da suspens\u00e3o, por\\r\\n\n          um ano, do curso dos processos pendentes, individuais ou coletivos, que\\r\\n\n          tramitam no \u00e2mbito da compet\u00eancia territorial do tribunal, nos quais esteja\\r\\n\n          presente a controv\u00e9rsia de natureza repetitiva (suspens\u00e3o nos casos de cumula\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          de pedidos independentes; suspens\u00e3o quanto \u00e0 pr\u00e1tica de atos que antecedem o\\r\\n\n          momento de aplica\u00e7\u00e3o da tese jur\u00eddica a ser fixada; suspens\u00e3o diante do pleito\\r\\n\n          de concess\u00e3o de tutela de urg\u00eancia; extrapola\u00e7\u00e3o, pelo tribunal, do prazo legal\\r\\n\n          de um ano de suspens\u00e3o; IRDR instaurado junto a Tribunal de Justi\u00e7a ou a\\r\\n\n          Tribunal Regional Federal e possibilidade de suspens\u00e3o de processos que\\r\\n\n          tramitam em outra Unidade da Federa\u00e7\u00e3o ou em outra regi\u00e3o da Justi\u00e7a Federal). Direito\\r\\n\n          \u00e0 distin\u00e7\u00e3o: regras de prote\u00e7\u00e3o. &nbsp;Pressupostos\\r\\n\n          para a instaura\u00e7\u00e3o: efetiva repeti\u00e7\u00e3o de processos que contenham controv\u00e9rsia\\r\\n\n          sobre a mesma quest\u00e3o unicamente de direito; risco de ofensa \u00e0 isonomia e \u00e0\\r\\n\n          seguran\u00e7a jur\u00eddica; exist\u00eancia de pelo menos um processo em curso junto ao\\r\\n\n          tribunal que julgar\u00e1 o incidente; inexist\u00eancia de afeta\u00e7\u00e3o, pelo STF o pelo\\r\\n\n          STJ, de recurso para defini\u00e7\u00e3o de tese sobre quest\u00e3o repetitiva de direito\\r\\n\n          material ou processual. Efeitos da desist\u00eancia e do abandono. Interven\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n          Minist\u00e9rio P\u00fablico. Possibilidade de nova suscita\u00e7\u00e3o, em caso de inadmiss\u00e3o anterior.\\r\\n\n          Disciplina da cobran\u00e7a de custas. \\r\\n\n          Legitimidade para requerer a instaura\u00e7\u00e3o: do juiz, do relator, da parte,\\r\\n\n          do Minist\u00e9rio P\u00fablico e da Defensoria P\u00fablica. &nbsp;Compet\u00eancia: identifica\u00e7\u00e3o do tribunal\\r\\n\n          competente e, dentro do tribunal, identifica\u00e7\u00e3o do \u00f3rg\u00e3o competente.\\r\\n\n          Atribui\u00e7\u00f5es do \u00f3rg\u00e3o julgador: julgamento da admissibilidade do incidente; fixa\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          da tese jur\u00eddica; julgamento do caso-piloto. Aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio da publicidade.\\r\\n\n          Prazo para julgamento. Prefer\u00eancia para julgamento. &nbsp;Atribui\u00e7\u00f5es do relator. Aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio\\r\\n\n          do contradit\u00f3rio.  Realiza\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          audi\u00eancia p\u00fablica. Procedimento por ocasi\u00e3o do julgamento: exposi\u00e7\u00e3o pelo\\r\\n\n          relator; disciplina da sustenta\u00e7\u00e3o oral. \\r\\n\n          Exig\u00eancia de fundamenta\u00e7\u00e3o diferenciada. Efeito vinculante (obrigat\u00f3rio)\\r\\n\n          da tese jur\u00eddica fixada. Comunica\u00e7\u00e3o da fixa\u00e7\u00e3o da tese jur\u00eddica a \u00f3rg\u00e3os\\r\\n\n          administrativos, para aplica\u00e7\u00e3o. Supera\u00e7\u00e3o da tese jur\u00eddica fixada.\\r\\n\n          Recorribilidade da decis\u00e3o: efeito suspensivo autom\u00e1tico a ser atribu\u00eddo ao\\r\\n\n          recurso extraordin\u00e1rio e\/ou ao recurso especial eventualmente interposto.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 12, \u00a7 2\u00ba, III; 138,\\r\\n\n          \u00a7 3\u00ba; 332, IV; 927, I a V; 928; 947, \u00a7 3\u00ba; 948; 966, \u00a7 5\u00ba; 998, par\u00e1grafo\\r\\n\n          \u00fanico; 1.036, \u00a7\u00a7 1\u00ba, 4\u00ba, 5\u00ba e 6\u00ba; 1.037, I e II, \u00a7\u00a7 2\u00ba, 4\u00ba, 5\u00ba (revogado), 9\u00ba a\\r\\n\n          13; 1.038, I a III, \u00a7 3\u00ba; e 1.040, I a IV, \u00a7\u00a7 1\u00ba a 3\u00ba. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>&nbsp;<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Reclama\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          \u2013 arts. 988 a 993.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Revoga\u00e7\u00e3o dos arts. 13 a\\r\\n\n          18 da Lei n. 8.038, de 28\/5\/1990. Reflexos da Lei n. 13.256, de 4\/2\/2016. Hip\u00f3teses\\r\\n\n          de cabimento: preserva\u00e7\u00e3o da compet\u00eancia do tribunal; garantia da autoridade\\r\\n\n          das decis\u00f5es do tribunal; garantia da observ\u00e2ncia de enunciado de s\u00famula\\r\\n\n          vinculante e de decis\u00e3o do STF em controle concentrado de constitucionalidade;\\r\\n\n          garantia da observ\u00e2ncia de ac\u00f3rd\u00e3o proferido em julgamento de incidente de\\r\\n\n          resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas (IRDR) ou de incidente de assun\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          compet\u00eancia (IAC); garantia da observ\u00e2ncia de ac\u00f3rd\u00e3o proferido em recurso\\r\\n\n          extraordin\u00e1rio com repercuss\u00e3o geral reconhecida, depois de esgotadas as\\r\\n\n          inst\u00e2ncias ordin\u00e1rias; garantia da observ\u00e2ncia de ac\u00f3rd\u00e3o proferido em recurso\\r\\n\n          extraordin\u00e1rio ou especial repetitivos, depois de esgotadas as inst\u00e2ncias\\r\\n\n          ordin\u00e1rias. Compet\u00eancia. Exig\u00eancia de prova pr\u00e9-constitu\u00edda. Hip\u00f3teses de\\r\\n\n          inadmissibilidade. Atribui\u00e7\u00f5es do relator: requisi\u00e7\u00e3o de informa\u00e7\u00f5es; suspens\u00e3o\\r\\n\n          dos efeitos do ato impugnado; aplica\u00e7\u00e3o do princ\u00edpio do contradit\u00f3rio. &nbsp;Legitimidade para impugna\u00e7\u00e3o. Interven\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n          Minist\u00e9rio P\u00fablico. Efeitos da proced\u00eancia do pedido.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 49<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:27:30<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:36:21<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:30<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:20<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:43:19<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Recursos:\\r\\n\n          disposi\u00e7\u00f5es gerais \u2013 arts. 994 a 1008.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Topologia da disciplina da\\r\\n\n          mat\u00e9ria frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo e no CPC-1973. Novo elenco dos\\r\\n\n          recursos. Novo regime de impugna\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es interlocut\u00f3rias: principais vantagens\\r\\n\n          e problemas. &nbsp;Reflexos do novo regime\\r\\n\n          recursal na investiga\u00e7\u00e3o a respeito da presen\u00e7a do interesse recursal: interesse\\r\\n\n          recursal e apela\u00e7\u00e3o do vencedor; interesse recursal e regime especial da coisa\\r\\n\n          julgada relativa \u00e0 resolu\u00e7\u00e3o de quest\u00e3o incidental prejudicial de quest\u00e3o\\r\\n\n          principal; interesse recursal do <i>amicus\\r\\n\n          curiae<\/i>. Nova disciplina da compet\u00eancia para proceder ao ju\u00edzo de\\r\\n\n          admissibilidade dos recursos. Efeitos <i>ex\\r\\n\n          tunc <\/i>e <i>ex nunc <\/i>do ato judicial\\r\\n\n          que reconhece a inadmissibilidade do recurso. \\r\\n\n          Efeito suspensivo dos recursos. Legitimidade recursal do assistente\\r\\n\n          simples, do <i>amicus curiae<\/i> e do juiz (contra\\r\\n\n          a decis\u00e3o que acolhe a alega\u00e7\u00e3o de suspei\u00e7\u00e3o ou de impedimento).  Interposi\u00e7\u00e3o de recurso por meio de incidente\\r\\n\n          de ades\u00e3o. Desist\u00eancia do recurso: nos casos em geral e nos casos que integram\\r\\n\n          o microssistema de forma\u00e7\u00e3o concentrada de precedentes judiciais obrigat\u00f3rios.\\r\\n\n          Ren\u00fancia ao direito de recorrer. Preclus\u00e3o l\u00f3gica decorrente da aceita\u00e7\u00e3o,\\r\\n\n          expressa ou t\u00e1cita, da decis\u00e3o. Tempestividade: &nbsp;recurso \u201cprematuro\u201d; identifica\u00e7\u00e3o do termo\\r\\n\n          inicial do prazo recursal; recurso, pelo r\u00e9u, contra decis\u00e3o proferida\\r\\n\n          anteriormente \u00e0 cita\u00e7\u00e3o; peti\u00e7\u00e3o recursal remetida pelo correio; prazos\\r\\n\n          legalmente previstos para interposi\u00e7\u00e3o de recursos; ocorr\u00eancia de feriado local;\\r\\n\n          falecimento da parte ou do advogado durante o prazo para interposi\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n          recurso; ocorr\u00eancia de motivo de for\u00e7a maior durante o prazo para interposi\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          do recurso. Recurso interposto por apenas um ou alguns dos litisconsortes.\\r\\n\n          Disciplina do preparo: momento da prova; unifica\u00e7\u00e3o do sistema no \u00e2mbito da\\r\\n\n          Justi\u00e7a Federal; casos de dispensa; preparo insuficiente; falta de comprova\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          do preparo no ato de interposi\u00e7\u00e3o; preparo no caso de autos eletr\u00f4nicos; justo\\r\\n\n          impedimento para realiza\u00e7\u00e3o do preparo; equ\u00edvoco no preenchimento da guia de\\r\\n\n          preparo.  Efeito substitutivo dos\\r\\n\n          recursos.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 121 e par\u00e1grafo\\r\\n\n          \u00fanico; 138, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 3\u00ba; 146, \u00a7 5\u00ba; 218, \u00a7 4\u00ba; 231; 503, \u00a7 1\u00ba; 1.009, \u00a7 1\u00ba; 1.010,\\r\\n\n          \u00a7 3\u00ba; 1.015; 1.023; 1.026, \u00a7 4\u00ba; 1.029, \u00a7 3\u00ba; 1.030, I a V e \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba; 1.035,\\r\\n\n          \u00a7 6\u00ba; 1.036, \u00a7 2\u00ba; e 1.054.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 50<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:46:27<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:29:49<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:38:36<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:33:43<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:32<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>5 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:26:47<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Apela\u00e7\u00e3o \u2013\\r\\n\n          arts. 1.009 a 1.014.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Topologia da disciplina da\\r\\n\n          mat\u00e9ria frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo e no CPC-1973.  Hip\u00f3teses de cabimento: apela\u00e7\u00e3o como meio de\\r\\n\n          impugna\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a; apela\u00e7\u00e3o como meio de impugna\u00e7\u00e3o, pelo vencido e pelo\\r\\n\n          vencedor, da decis\u00e3o interlocut\u00f3ria n\u00e3o agrav\u00e1vel. Regime da preclus\u00e3o das\\r\\n\n          quest\u00f5es resol\u00faveis por meio de decis\u00e3o interlocut\u00f3ria n\u00e3o agrav\u00e1vel. Natureza\\r\\n\n          jur\u00eddica da impugna\u00e7\u00e3o, nas contrarraz\u00f5es da apela\u00e7\u00e3o, de decis\u00e3o\\r\\n\n          interlocut\u00f3ria n\u00e3o agrav\u00e1vel: recurso de apela\u00e7\u00e3o subordinado condicionado.\\r\\n\n          Distin\u00e7\u00e3o entre a apela\u00e7\u00e3o do vencedor e o recurso interposto por meio de\\r\\n\n          incidente de ades\u00e3o: cabimento; natureza da decis\u00e3o a ser impugnada; ju\u00edzo de\\r\\n\n          admissibilidade. Regularidade formal. Procedimento junto ao ju\u00edzo singular.\\r\\n\n          Disciplina do ju\u00edzo de admissibilidade. Procedimento no tribunal: distribui\u00e7\u00e3o;\\r\\n\n          atribui\u00e7\u00f5es do relator e hip\u00f3teses de julgamento unipessoal. Incid\u00eancia do\\r\\n\n          princ\u00edpio da primazia da decis\u00e3o de m\u00e9rito. Disciplina da atribui\u00e7\u00e3o de efeito\\r\\n\n          suspensivo: momento para requerimento; forma do requerimento; compet\u00eancia para\\r\\n\n          atribuir efeito suspensivo; tutela de urg\u00eancia e tutela da evid\u00eancia. Cumprimento\\r\\n\n          provis\u00f3rio da senten\u00e7a nos casos em que a apela\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 dotada de efeito\\r\\n\n          suspensivo. Efeito devolutivo: dimens\u00e3o horizontal (extens\u00e3o) e dimens\u00e3o\\r\\n\n          vertical (profundidade).  Julgamento de\\r\\n\n          quest\u00e3o relativa ao m\u00e9rito da causa diretamente pelo tribunal, mesmo que o\\r\\n\n          ju\u00edzo singular n\u00e3o a tenha apreciado. Quest\u00f5es de fato n\u00e3o propostas junto ao\\r\\n\n          ju\u00edzo singular. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 932, III a V, e\\r\\n\n          par\u00e1grafo \u00fanico; e 995, par\u00e1grafo \u00fanico.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Agravo de\\r\\n\n          instrumento \u2013 arts. 1.015 a 1.020.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Topologia da disciplina\\r\\n\n          da mat\u00e9ria frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo e no CPC-1973. Exame geral\\r\\n\n          das hip\u00f3teses de cabimento: hip\u00f3teses t\u00edpicas e hip\u00f3teses at\u00edpicas. Exame\\r\\n\n          casu\u00edstico das hip\u00f3teses de cabimento: taxatividade e possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          da interpreta\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica; decis\u00e3o que versa sobre tutelas provis\u00f3rias;\\r\\n\n          decis\u00e3o que versa sobre o m\u00e9rito do processo (a quest\u00e3o da possibilidade de\\r\\n\n          sustenta\u00e7\u00e3o oral por ocasi\u00e3o do julgamento do agravo pelo \u00f3rg\u00e3o colegiado);\\r\\n\n          decis\u00e3o que versa sobre rejei\u00e7\u00e3o da alega\u00e7\u00e3o de conven\u00e7\u00e3o de arbitragem (a\\r\\n\n          quest\u00e3o da possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o de interpreta\u00e7\u00e3o anal\u00f3gica para abranger\\r\\n\n          toda decis\u00e3o que versa sobre compet\u00eancia e sobre a validade ou a efic\u00e1cia de\\r\\n\n          neg\u00f3cio jur\u00eddico processual); decis\u00e3o que versa sobre incidente de\\r\\n\n          desconsidera\u00e7\u00e3o da personalidade jur\u00eddica; decis\u00e3o que versa sobre rejei\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n          pedido de gratuidade da justi\u00e7a ou acolhimento do pedido de sua revoga\u00e7\u00e3o;\\r\\n\n          decis\u00e3o que versa sobre exibi\u00e7\u00e3o ou posse de documento ou coisa; decis\u00e3o que\\r\\n\n          versa sobre exclus\u00e3o de litisconsorte; decis\u00e3o que versa sobre rejei\u00e7\u00e3o do\\r\\n\n          pedido de limita\u00e7\u00e3o do litiscons\u00f3rcio; decis\u00e3o que versa sobre admiss\u00e3o ou\\r\\n\n          inadmiss\u00e3o de interven\u00e7\u00e3o de terceiros; decis\u00e3o que versa sobre concess\u00e3o,\\r\\n\n          modifica\u00e7\u00e3o ou revoga\u00e7\u00e3o do efeito suspensivo aos embargos \u00e0 execu\u00e7\u00e3o; decis\u00e3o\\r\\n\n          que versa sobre redistribui\u00e7\u00e3o do \u00f4nus da prova nos termos do art. 373, \u00a7 1\u00ba.  Regularidade formal: conte\u00fado da peti\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          recursal: documentos obrigat\u00f3rios; possibilidade de o advogado do agravante\\r\\n\n          apresentar declara\u00e7\u00e3o de inexist\u00eancia de documentos obrigat\u00f3rios; documentos\\r\\n\n          facultativos; incid\u00eancia do princ\u00edpio da primazia da decis\u00e3o de m\u00e9rito.  Preparo. Forma de protocoliza\u00e7\u00e3o da peti\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          recursal: protocolo no tribunal; protocolo na comarca ou na se\u00e7\u00e3o ou subse\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          judici\u00e1ria; protocolo mediante postagem nos correios; protocolo mediante\\r\\n\n          transmiss\u00e3o de dados tipo fac-s\u00edmile; protocolo por outros meios legais. Comunica\u00e7\u00e3o,\\r\\n\n          pelo agravante, nos autos em que foi proferida a decis\u00e3o agravada, da\\r\\n\n          interposi\u00e7\u00e3o do agravo: hip\u00f3teses de facultatividade e de obrigatoriedade;\\r\\n\n          efeitos da n\u00e3o comunica\u00e7\u00e3o, quando obrigat\u00f3ria; legitimidade para arguir a\\r\\n\n          falta da comunica\u00e7\u00e3o, quando for ela obrigat\u00f3ria.  Procedimento: distribui\u00e7\u00e3o; atribui\u00e7\u00f5es do\\r\\n\n          relator e hip\u00f3teses de julgamento unipessoal; atribui\u00e7\u00e3o de efeito suspensivo;\\r\\n\n          formas de intima\u00e7\u00e3o da parte agravada; interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico;\\r\\n\n          solicita\u00e7\u00e3o de dia para julgamento. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 113, \u00a7 1\u00ba; 354,\\r\\n\n          par\u00e1grafo \u00fanico; 485, VII; e 932, III a V, par\u00e1grafo \u00fanico. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 51<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 1:51:25<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:28:05<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:27:05<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:27:53<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:28:22<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Agravo\\r\\n\n          interno \u2013 art. 1.021.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Topologia da disciplina\\r\\n\n          do agravo interno frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo e no CPC-1973. Terminologia\\r\\n\n          empregada no CPC-2015. Hip\u00f3teses de cabimento. Exig\u00eancia de atendimento \u00e0\\r\\n\n          dialeticidade.  Previs\u00e3o de apresenta\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          de contrarraz\u00f5es. Previs\u00e3o de inclus\u00e3o em pauta. Aplica\u00e7\u00e3o de multa ao\\r\\n\n          recorrente: cabimento; efeitos; situa\u00e7\u00f5es espec\u00edficas da Fazenda P\u00fablica e dos\\r\\n\n          benefici\u00e1rios da gratuidade da justi\u00e7a. &nbsp;Possibilidade\\r\\n\n          de rela\u00e7\u00e3o de fungibilidade com os embargos de declara\u00e7\u00e3o: processamento. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 1.003, \u00a7 5\u00ba; e 1.070.\\r\\n\n          <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Embargos de\\r\\n\n          declara\u00e7\u00e3o \u2013 arts. 1.022 a 1.026.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Topologia da disciplina\\r\\n\n          da mat\u00e9ria frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo. Aspectos gerais do conjunto\\r\\n\n          de inova\u00e7\u00f5es. Hip\u00f3teses de cabimento. V\u00ednculo da fundamenta\u00e7\u00e3o: suprimento de omiss\u00e3o,\\r\\n\n          esclarecimento de obscuridade, elimina\u00e7\u00e3o de contradi\u00e7\u00e3o e corre\u00e7\u00e3o de erro\\r\\n\n          material. Prazo para interposi\u00e7\u00e3o. Hip\u00f3tese de necessidade de intima\u00e7\u00e3o para\\r\\n\n          apresenta\u00e7\u00e3o de contrarraz\u00f5es. Hip\u00f3tese de necessidade de inclus\u00e3o em pauta. Compet\u00eancia\\r\\n\n          para decidir. Rela\u00e7\u00e3o de fungibilidade com o recurso de agravo interno:\\r\\n\n          processamento. Possibilidade de complemento ou de altera\u00e7\u00e3o de outro recurso\\r\\n\n          anteriormente interposto, na hip\u00f3tese de provimento dos embargos de declara\u00e7\u00e3o,\\r\\n\n          com modifica\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o embargada: prazo e limites do complemento ou da\\r\\n\n          altera\u00e7\u00e3o. Desnecessidade de ratifica\u00e7\u00e3o de outro recurso anteriormente\\r\\n\n          interposto, na hip\u00f3tese de negativa de provimento dos embargos de declara\u00e7\u00e3o ou\\r\\n\n          de provimento sem modifica\u00e7\u00e3o da decis\u00e3o embargada. Rela\u00e7\u00e3o com o\\r\\n\n          pr\u00e9-questionamento ficto. Possibilidade de atribui\u00e7\u00e3o de efeito suspensivo. Interposi\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          com finalidade manifestamente protelat\u00f3ria: multa; reitera\u00e7\u00e3o; situa\u00e7\u00f5es\\r\\n\n          espec\u00edficas da Fazenda P\u00fablica e dos benefici\u00e1rios da gratuidade da\\r\\n\n          justi\u00e7a.  Reflexos do novo CPC, quanto \u00e0\\r\\n\n          disciplina dos embargos de declara\u00e7\u00e3o, no procedimento dos juizados especiais e\\r\\n\n          nos processos de natureza eleitoral.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 229, \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba; 489,\\r\\n\n          \u00a7 1\u00ba; 1.003, \u00a7 5\u00ba; 1.064; 1.065; 1.066; e 1.067.<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Recurso\\r\\n\n          Ordin\u00e1rio \u2013 arts. 1.027 e 1.028.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Previs\u00e3o constitucional.\\r\\n\n          Compet\u00eancia para a atribui\u00e7\u00e3o de efeito suspensivo, para o ju\u00edzo de\\r\\n\n          admissibilidade e para o julgamento. Hip\u00f3teses de cabimento. Inova\u00e7\u00f5es quanto ao\\r\\n\n          efeito suspensivo. Decis\u00f5es proferidas nos processos em que forem partes, de um lado, Estado estrangeiro ou\\r\\n\n          organismo internacional e, de outro, Munic\u00edpio ou pessoa residente ou\\r\\n\n          domiciliada no pa\u00eds: recorribilidade das decis\u00f5es interlocut\u00f3rias e aplica\u00e7\u00e3o,\\r\\n\n          quanto \u00e0 impugna\u00e7\u00e3o da senten\u00e7a, das disposi\u00e7\u00f5es relativas \u00e0 apela\u00e7\u00e3o.  Julgamento de quest\u00e3o relativa ao\\r\\n\n          m\u00e9rito da causa diretamente pelo tribunal superior, mesmo que o ju\u00edzo singular\\r\\n\n          federal ou o tribunal inferior n\u00e3o a tenha apreciado.  Processamento pelo \u00f3rg\u00e3o prolator da decis\u00e3o\\r\\n\n          recorrida. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 995, par\u00e1grafo\\r\\n\n          \u00fanico; 1.013, \u00a7 3\u00ba, I a IV; 1.029, \u00a7 5\u00ba; &nbsp;<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 52<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 5:47:50<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:31:48<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:41:41<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:43<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:32:45<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>5 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:12<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>6 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:30:37<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>7 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:58<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>8 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:28:45<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>9 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:43:30<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>10 &nbsp; &nbsp;  00:30:51<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Recurso\\r\\n\n          extraordin\u00e1rio e recurso especial \u2013 arts. 1.029 a 1.041.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados no bloco\\r\\n\n          1 \u2013<\/b> Topologia\\r\\n\n          da disciplina da mat\u00e9ria frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo. Breve\\r\\n\n          hist\u00f3rico legislativo e os reflexos da Lei n. 13.256, de 4\/2\/2016. Regularidade\\r\\n\n          formal. Efeitos da revoga\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 1.029, \u00e0 luz do postulado da\\r\\n\n          unidade de interpreta\u00e7\u00e3o. Incid\u00eancia do princ\u00edpio da primazia da decis\u00e3o de\\r\\n\n          m\u00e9rito: distin\u00e7\u00e3o entre desconsidera\u00e7\u00e3o de v\u00edcio formal e determina\u00e7\u00e3o de sua corre\u00e7\u00e3o.\\r\\n\n          Suspens\u00e3o, em todo o territ\u00f3rio nacional, ante a possibilidade de interposi\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          de recurso extraordin\u00e1rio ou de recurso especial, de processos em que se\\r\\n\n          discuta controv\u00e9rsia de natureza repetitiva sob aprecia\u00e7\u00e3o em incidente de\\r\\n\n          resolu\u00e7\u00e3o de demandas repetitivas (IRDR). <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados no bloco\\r\\n\n          2 \u2013 <\/b>Compet\u00eancia\\r\\n\n          para o exame do pleito de atribui\u00e7\u00e3o de efeito suspensivo. Rela\u00e7\u00e3o com os\\r\\n\n          enunciados ns. 634 e 635 da s\u00famula da jurisprud\u00eancia dominante do STF. No\u00e7\u00f5es preliminares\\r\\n\n          a respeito do processamento: crescimento da import\u00e2ncia do papel a ser desempenhado\\r\\n\n          pelo \u00f3rg\u00e3o julgador prolator do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido; crescimento da import\u00e2ncia\\r\\n\n          do papel a ser desempenhado pelo presidente ou do vice-presidente do \u00f3rg\u00e3o\\r\\n\n          julgador prolator do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido; intima\u00e7\u00e3o para apresenta\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          contrarraz\u00f5es; primeiras no\u00e7\u00f5es a respeito de repercuss\u00e3o geral e seus reflexos\\r\\n\n          no processamento, no \u00f3rg\u00e3o julgador <i>a quo<\/i>,\\r\\n\n          do recurso extraordin\u00e1rio; reflexos, no processamento do recurso extraordin\u00e1rio\\r\\n\n          e do recurso especial no \u00f3rg\u00e3o julgador <i>a\\r\\n\n          quo<\/i>, do regime de julgamento de recursos repetitivos.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados no bloco\\r\\n\n          3 \u2013 <\/b>Continua\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          do exame do processamento: no\u00e7\u00f5es gerais a respeito dos casos em que o recurso\\r\\n\n          extraordin\u00e1rio versa sobre quest\u00e3o constitucional j\u00e1 submetida a exame quanto \u00e0\\r\\n\n          repercuss\u00e3o geral; no\u00e7\u00f5es gerais a respeito dos casos em que o recurso\\r\\n\n          extraordin\u00e1rio ou o recurso especial versa sobre controv\u00e9rsia de car\u00e1ter\\r\\n\n          repetitivo, j\u00e1 decidida ou ainda por decidir pelo STF ou pelo STJ; no\u00e7\u00f5es\\r\\n\n          gerais a respeito dos casos em que o recurso extraordin\u00e1rio n\u00e3o versa sobre\\r\\n\n          quest\u00e3o constitucional submetida a exame quanto \u00e0 repercuss\u00e3o geral; no\u00e7\u00f5es\\r\\n\n          gerais a respeito dos casos em que o recurso extraordin\u00e1rio ou o recurso\\r\\n\n          especial n\u00e3o versa sobre controv\u00e9rsia de car\u00e1ter repetitivo; exame das diversas\\r\\n\n          possibilidades de atua\u00e7\u00e3o do presidente ou do vice-presidente do \u00f3rg\u00e3o julgador\\r\\n\n          prolator do ac\u00f3rd\u00e3o recorrido; recorribilidade das decis\u00f5es proferidas no\\r\\n\n          \u00e2mbito do \u00f3rg\u00e3o julgador <i>a quo<\/i>;\\r\\n\n          possibilidade de ajuizamento de reclama\u00e7\u00e3o para o STF ou para o STJ; an\u00e1lise minuciosa\\r\\n\n          das hip\u00f3teses previstas no inciso I do art. 1.030.<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados no bloco\\r\\n\n          4 \u2013 <\/b>Continua\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          do exame do processamento: an\u00e1lise minuciosa das hip\u00f3teses previstas nos incisos\\r\\n\n          II a V do art. 1.030. Interposi\u00e7\u00e3o conjunta de recurso extraordin\u00e1rio e recurso\\r\\n\n          especial.  Regime de fungibilidade entre\\r\\n\n          os recursos extraordin\u00e1rio e especial. <b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados no bloco\\r\\n\n          5 \u2013 <\/b>Dimens\u00e3o\\r\\n\n          vertical (profundidade) do efeito devolutivo nos recursos extraordin\u00e1rio e\\r\\n\n          especial. Repercuss\u00e3o geral: compet\u00eancia para exame; hip\u00f3teses de presun\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          legal da exist\u00eancia; efeitos decorrentes da revoga\u00e7\u00e3o do inciso II do \u00a7 3\u00ba do\\r\\n\n          art. 1.035; suspens\u00e3o do processamento dos processos pendentes, individuais ou\\r\\n\n          coletivos, que versem sobre a quest\u00e3o; alega\u00e7\u00e3o de intempestividade de recurso\\r\\n\n          extraordin\u00e1rio cujo processamento tenha sido sobrestado em raz\u00e3o de exame a\\r\\n\n          respeito de repercuss\u00e3o geral e recorribilidade da decis\u00e3o denegat\u00f3ria do\\r\\n\n          pleito de reconhecimento da inadmissibilidade; efeitos da negativa de\\r\\n\n          reconhecimento da exist\u00eancia de repercuss\u00e3o geral; prazo para julgamento do\\r\\n\n          recurso que tiver a repercuss\u00e3o geral reconhecida; efeitos decorrentes da\\r\\n\n          revoga\u00e7\u00e3o do \u00a7 10 do art. 1.035.<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados no bloco 6\\r\\n\n          \u2013 <\/b>Recursos\\r\\n\n          extraordin\u00e1rio e especial repetitivos. Inclus\u00e3o no elenco dos precedentes\\r\\n\n          judiciais obrigat\u00f3rios. Identifica\u00e7\u00e3o da exist\u00eancia dos microssistemas de forma\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          concentrada de precedentes judiciais obrigat\u00f3rio e de julgamento de casos\\r\\n\n          repetitivos. Integra\u00e7\u00e3o ao microssistema de julgamento de casos repetitivos:\\r\\n\n          outros procedimentos integrantes do microssistema; interaplicabilidade das\\r\\n\n          normas integrantes do microssistema; escolha dos casos-piloto (casos\\r\\n\n          representativos da controv\u00e9rsia); duplicidade de cap\u00edtulos do ac\u00f3rd\u00e3o; objeto\\r\\n\n          das normas integrantes do microssistema: gest\u00e3o, administra\u00e7\u00e3o e julgamento de\\r\\n\n          casos repetitivos.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados no bloco\\r\\n\n          7 \u2013 <\/b>Continua\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          do exame dos recursos extraordin\u00e1rio e especial repetitivos. Principais normas\\r\\n\n          integrantes do microssistema de julgamento de casos repetitivos. Principais\\r\\n\n          anota\u00e7\u00f5es a respeito da suspens\u00e3o, por um ano, do curso dos processos\\r\\n\n          pendentes, individuais ou coletivos, que tramitam no \u00e2mbito da compet\u00eancia\\r\\n\n          territorial do tribunal, nos quais esteja presente a controv\u00e9rsia de natureza\\r\\n\n          repetitiva: suspens\u00e3o nos casos de cumula\u00e7\u00e3o de pedidos independentes;\\r\\n\n          suspens\u00e3o quanto \u00e0 pr\u00e1tica de atos que antecedem o momento de aplica\u00e7\u00e3o da tese\\r\\n\n          jur\u00eddica a ser fixada; suspens\u00e3o diante do pleito de concess\u00e3o de tutela de\\r\\n\n          urg\u00eancia; extrapola\u00e7\u00e3o, pelo tribunal, do prazo legal de um ano de suspens\u00e3o. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados no bloco\\r\\n\n          8 \u2013 <\/b>Continua\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          do exame dos recursos extraordin\u00e1rio e especial repetitivos. Integra\u00e7\u00e3o ao\\r\\n\n          microssistema de forma\u00e7\u00e3o concentrada de precedentes judiciais obrigat\u00f3rios:\\r\\n\n          outros procedimentos integrantes do microssistema; interaplicabilidade das\\r\\n\n          normas integrantes do microssistema; principais normas integrantes do\\r\\n\n          microssistema.  <b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados no bloco\\r\\n\n          9 \u2013 <\/b>Continua\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          do exame dos recursos extraordin\u00e1rio e especial repetitivos. Requisito\\r\\n\n          espec\u00edfico: multiplicidade de recursos extraordin\u00e1rios ou especiais com\\r\\n\n          id\u00eantica quest\u00e3o de direito material ou de direito processual. Sele\u00e7\u00e3o de\\r\\n\n          recursos representativos da controv\u00e9rsia: compet\u00eancia (pelo presidente ou pelo\\r\\n\n          vice-presidente do \u00f3rg\u00e3o julgador <i>a quo <\/i>e\\r\\n\n          pelo relator no tribunal superior) e requisitos. Suspens\u00e3o do tr\u00e2mite dos\\r\\n\n          processos pendentes, individuais ou coletivos: compet\u00eancia e intima\u00e7\u00e3o das\\r\\n\n          partes. Alega\u00e7\u00e3o de intempestividade de recurso extraordin\u00e1rio ou especial cujo\\r\\n\n          processamento tenha sido sobrestado em raz\u00e3o de julgamento em regime de recurso\\r\\n\n          repetitivos e recorribilidade da decis\u00e3o denegat\u00f3ria do pleito de\\r\\n\n          reconhecimento da inadmissibilidade. Decis\u00e3o de afeta\u00e7\u00e3o: conte\u00fado; efeitos;\\r\\n\n          efeito da revoga\u00e7\u00e3o do \u00a7 2\u00ba do art. 1.037. Decis\u00e3o que denega a afeta\u00e7\u00e3o:\\r\\n\n          efeitos.  Preven\u00e7\u00e3o do relator em casos\\r\\n\n          de afeta\u00e7\u00e3o.  Prazo para julgamento: efeito\\r\\n\n          decorrente da supera\u00e7\u00e3o; revoga\u00e7\u00e3o do \u00a7 5\u00ba do art. 1.037 e seu reflexo no \u00a7 6\u00ba.  Prefer\u00eancia para julgamento da quest\u00e3o afetada,\\r\\n\n          nos casos em que os recursos representativos da controv\u00e9rsia cont\u00eam outras\\r\\n\n          quest\u00f5es.  Direito \u00e0 distin\u00e7\u00e3o:\\r\\n\n          compet\u00eancia; processamento do pleito de distin\u00e7\u00e3o; efeitos do reconhecimento da\\r\\n\n          distin\u00e7\u00e3o; recorribilidade da decis\u00e3o. \\r\\n\n          Atribui\u00e7\u00f5es do relator. Interven\u00e7\u00e3o do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Inclus\u00e3o em\\r\\n\n          pauta. Prefer\u00eancia de julgamento. Dever de fundamenta\u00e7\u00e3o: efeitos da revoga\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          do \u00a7 3\u00ba do art. 1.038 \u00e0 luz do postulado da unidade de interpreta\u00e7\u00e3o. Efeitos\\r\\n\n          do julgamento dos recursos afetados e da negativa de reconhecimento da\\r\\n\n          exist\u00eancia de repercuss\u00e3o geral. \\r\\n\n          Est\u00edmulo \u00e0 desist\u00eancia no caso de processo em curso junto a ju\u00edzo\\r\\n\n          singular.<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Outros dispositivos do\\r\\n\n          CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na aula \u2013 <\/b>arts. 138, \u00a7 3\u00ba; 332, IV;\\r\\n\n          927; 928, par\u00e1grafo \u00fanico; 932, par\u00e1grafo \u00fanico; 947, \u00a7 3\u00ba; 948; 966, \u00a7 5\u00ba; 976,\\r\\n\n          \u00a7\u00a7 1\u00ba e 2\u00ba; 978, par\u00e1grafo \u00fanico; 979, \u00a7\u00a7 1\u00ba a 3\u00ba; 980, par\u00e1grafo \u00fanico; 982, \u00a7\u00a7\\r\\n\n          1\u00ba a 4\u00ba; 983, \u00a7 1\u00ba; 984, \u00a7 2\u00ba; 985, \u00a7 1\u00ba; 986; 987, \u00a7 1\u00ba; 988, \u00a7 5\u00ba, II; e 998,\\r\\n\n          par\u00e1grafo \u00fanico.<b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Agravo em\\r\\n\n          recurso extraordin\u00e1rio e em recurso especial \u2013 art. 1.042.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados (bloco\\r\\n\n          10) \u2013<\/b> Topologia\\r\\n\n          da disciplina da mat\u00e9ria frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo.  Breve hist\u00f3rico legislativo e os reflexos da\\r\\n\n          Lei n. 13.256, de 4\/2\/2016.  Cabimento. Processamento.\\r\\n\n          Custas e despesas postais. Possibilidade de aplica\u00e7\u00e3o dos regimes de\\r\\n\n          repercuss\u00e3o geral e de julgamento de recursos repetitivos. Possibilidade de\\r\\n\n          julgamento conjuntamente com o recurso extraordin\u00e1rio ou com o recurso\\r\\n\n          especial: sustenta\u00e7\u00e3o oral. \\r\\n\n          Independ\u00eancia dos recursos de agravo, nos casos de interposi\u00e7\u00e3o conjunta\\r\\n\n          de recursos extraordin\u00e1rio e especial. <\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Embargos de\\r\\n\n          diverg\u00eancia \u2013 arts. 1.043 e 1.044.<\/i><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados (bloco\\r\\n\n          10) \u2013<\/b> Topologia\\r\\n\n          da disciplina da mat\u00e9ria frente \u00e0 estrutura geral do novo c\u00f3digo. Cabimento. Possibilidade\\r\\n\n          de interposi\u00e7\u00e3o quando os ac\u00f3rd\u00e3os paradigma e divergente forem do mesmo \u00f3rg\u00e3o\\r\\n\n          fracion\u00e1rio. Forma de provar a exist\u00eancia da diverg\u00eancia.  Efeito da revoga\u00e7\u00e3o do \u00a7 5\u00ba do art.\\r\\n\n          1.043.  Aplica\u00e7\u00e3o do regime do recurso de\\r\\n\n          embargos de declara\u00e7\u00e3o nos casos de interposi\u00e7\u00e3o junto ao STJ, quando tamb\u00e9m \u00e9\\r\\n\n          cab\u00edvel a interposi\u00e7\u00e3o de recurso extraordin\u00e1rio: interrup\u00e7\u00e3o do curso do prazo\\r\\n\n          para interposi\u00e7\u00e3o de recurso extraordin\u00e1rio; desnecessidade de ratifica\u00e7\u00e3o, na\\r\\n\n          hip\u00f3tese de negativa de provimento ao recurso de embargos de diverg\u00eancia ou de\\r\\n\n          provimento sem altera\u00e7\u00e3o da conclus\u00e3o do julgamento anterior.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>&nbsp;<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Aula 53<\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo total: 2:43:19<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>Tempo por bloco:<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>1 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:37:31<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>2 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:36:41<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>3 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:35:37<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p>4 &nbsp; &nbsp; &nbsp;  00:53:30<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b><i>Direito intertemporal\\r\\n\n          e o novo CPC \u2013 arts. 14, 1.046, 1.047, 1.049, 1.052, 1.054, 1.056, 1.057 e\\r\\n\n          1.063. <\/i><\/b><b><\/b><\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <p><b>Temas abordados \u2013<\/b> Problem\u00e1tica envolvendo\\r\\n\n          o direito intertemporal. Limites constitucionalmente postos. Incid\u00eancia das\\r\\n\n          normas extra\u00edveis da Lei de Introdu\u00e7\u00e3o \u00e0s Normas do Direito Brasileiro\\r\\n\n          (LINDB).  Revoga\u00e7\u00e3o do CPC-1973.\\r\\n\n          Especificidade da aplica\u00e7\u00e3o do direito intertemporal no \u00e2mbito do Direito\\r\\n\n          Processual Civil. Identifica\u00e7\u00e3o das situa\u00e7\u00f5es em que normas passam e n\u00e3o passam\\r\\n\n          pelo campo de incid\u00eancia do direito intertemporal. Consequ\u00eancias da pr\u00e1tica de\\r\\n\n          atos processuais sem observ\u00e2ncia do direito intertemporal. Sistema da unidade\\r\\n\n          processual.  Sistema das fases\\r\\n\n          processuais. Sistema do isolamento dos atos processuais. Identifica\u00e7\u00e3o das\\r\\n\n          situa\u00e7\u00f5es em que h\u00e1 op\u00e7\u00e3o, no CPC-2015, pelo sistema da unidade processual ou\\r\\n\n          pelo sistema das fases processuais: procedimento sum\u00e1rio, procedimentos\\r\\n\n          especiais, mat\u00e9ria probat\u00f3ria, prescri\u00e7\u00e3o intercorrente em processo de\\r\\n\n          execu\u00e7\u00e3o, coisa julgada, execu\u00e7\u00e3o contra devedor insolvente. Aplica\u00e7\u00e3o\\r\\n\n          supletiva do CPC-2015 a procedimentos especiais.  Regramento a respeito dos procedimentos\\r\\n\n          mencionados no art. 1.218 do CPC-1973. Interpreta\u00e7\u00e3o das remiss\u00f5es, em leis\\r\\n\n          extravagantes, a dispositivos do CPC-1973. \\r\\n\n          Regramento especial a respeito da primeira lista de processos para\\r\\n\n          julgamento em ordem cronol\u00f3gica. Compet\u00eancia dos juizados especiais c\u00edveis para\\r\\n\n          processamento e julgamento das causas a que se refere o revogado art. 275, II,\\r\\n\n          do CPC-1973.  Situa\u00e7\u00f5es-problema, de\\r\\n\n          ordem pr\u00e1tica, envolvendo a aplica\u00e7\u00e3o do direito intertemporal, relativas a\\r\\n\n          prazos processuais, a recursos e a honor\u00e1rios advocat\u00edcios sucumbenciais.<\/p>\\r\\n\n          \\r\\n\n          <b>Outros dispositivos do CPC-2015 relacionados aos temas e mencionados na\\r\\n\n          aula \u2013<\/b> arts. 200; 219; 356; 487;\\r\\n\n          e 503.\\r\\n\n          \\r\\n\n          \\r\\n\n          \\r\\n\n          <br><p><\/p><p><\/p><p><\/p>\n          \"\"\"\n        \"slug\" => \"curso-completo-novo-cpc\"\n        \"tags\" => \"\"\n        \"video_ad_url\" => \"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/160283806\"\n        \"activation_date\" => \"2015-04-08 00:00:00\"\n        \"price\" => \"547.00\"\n        \"discount_price\" => \"547.00\"\n        \"featured_img\" => \"featured_img_course_6uuo.png\"\n        \"is_active\" => 1\n        \"teachers_percentage\" => \"55.00\"\n        \"created_at\" => \"2015-04-08 21:24:23\"\n        \"updated_at\" => \"2017-01-08 23:20:32\"\n        \"deleted_at\" => null\n        \"average_grade\" => \"7.00\"\n        \"orders_count\" => 1454\n        \"special_offer\" => \"0\"\n        \"access_time\" => 180\n        \"workload\" => \"134.00\"\n        \"featured\" => 1\n        \"start_special_price\" => \"2016-12-26 00:00:00\"\n        \"end_special_price\" => \"2017-01-08 00:00:00\"\n        \"special_price\" => \"328.20\"\n        \"max_view\" => 4\n        \"classroom_img\" => \"classroom_img_K7x8.png\"\n        \"percentage_certificate\" => 75.0\n        \"short_description\" => \"\"\n        \"analysis\" => \"\"\n        \"methodology\" => \"\"\n        \"payment\" => \"\"\n        \"workload_presential\" => \"0.00\"\n        \"show_files\" => 1\n        \"show_alert\" => 1\n        \"show_calendar\" => 1\n        \"generate_certificate\" => 1\n        \"online_for_presential\" => 0\n        \"testimonials\" => \"\"\n        \"time_per_content\" => \"\"\n        \"exam_id\" => null\n        \"exam_duration\" => null\n        \"max_installments\" => 6\n        \"times_executed\" => 0\n        \"average_exam_grade\" => 0.0\n        \"minimum_percentage\" => 0\n        \"welcome_message\" => \"\"\n        \"custom_workshop_title\" => \"\"\n        \"indication_count\" => 4\n        \"beginOfCourse\" => \"Imediato\"\n        \"ask_the_teacher\" => 0\n        \"meta_description\" => null\n        \"meta_title\" => \"Novo CPC - O que mudou? Curso Online Completo Salom\u00e3o Viana\"\n      ]\n      2 => array:55 [\n        \"id\" => 54\n        \"subsection_id\" => 17\n        \"user_admin_id\" => 1\n        \"title\" => \"Curso Online de Direito Administrativo M\u00f3dulo 1 - Dirley da Cunha Jr e Jos\u00e9 Carlos Machado\"\n        \"description\" => \"\"\"\n          <p>\\r\\n\n          \\tO <strong><em>Brasil Jur\u00eddico - Cursos Jur\u00eddicos Online<\/em><\/strong> \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de ensino que tem a miss\u00e3o de proporcionar aos seus alunos uma prepara\u00e7\u00e3o de excel\u00eancia, de modo a que possam alcan\u00e7ar as suas metas profissionais e a sua realiza\u00e7\u00e3o pessoal.<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\tFoi pensando nisso que colocamos \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o a Disciplina Isolada de Direito Administrativo I, que tem o objetivo de atender aos profissionais e estudantes que desejam aprofundar, de maneira espec\u00edfica, o seu conhecimento.<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\tO conte\u00fado program\u00e1tico \u00e9 focado nos principais temas presentes nos editais e nas provas realizadas pelas mais exigentes bancas examinadoras de concursos p\u00fablicos do pa\u00eds e propicia uma vis\u00e3o espec\u00edfica dos temas da disciplina.&nbsp; Voc\u00ea ver\u00e1 que a abordagem do conte\u00fado se d\u00e1 com a profundidade e a objetividade necess\u00e1rias para a compreens\u00e3o dos temas, com realce para as \u00f3ticas doutrin\u00e1ria e jurisprudencial.&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\tAs aulas possuem dura\u00e7\u00e3o m\u00e9dia de 2 horas cada, divididas em 04 ou at\u00e9 05 blocos de aproximadamente 30 minutos.<\/p><p>- As grava\u00e7\u00f5es e a disponibilidade de visualiza\u00e7\u00e3o das aulas deste curso j\u00e1 foram iniciadas. As demais aulas ser\u00e3o gravadas, editadas e disponibilizadas gradativamente em um prazo m\u00e1ximo de at\u00e9 02 (dois) dias \u00fateis, ap\u00f3s a grava\u00e7\u00e3o;<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t&nbsp;- Antes da efetiva\u00e7\u00e3o da compra do Curso ler os&nbsp;<strong>TERMOS DE USO.<\/strong><\/p>\n          \"\"\"\n        \"course_content\" => \"\"\"\n          <p>\\r\\n\n          \\tO conte\u00fado program\u00e1tico de Direito Administrativo I \u00e9 o seguinte:<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>\u25ba<\/strong>&nbsp;<strong>DIREITO ADMINISTRATIVO - 12 AULAS<\/strong><\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t-&nbsp;<strong>No\u00e7\u00f5es Preliminares de Direito Administrativo<\/strong>. A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica e o Regime&nbsp;Jur\u00eddico-Administrativo. Os Princ\u00edpios Constitucionais da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t-&nbsp;<strong>Organiza\u00e7\u00e3o Administrativa do Estado<\/strong>. A Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica direta e indireta. O Terceiro Setor e os Entes de Coopera\u00e7\u00e3o; (02 aulas)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t-&nbsp;<strong>Deveres e Poderes da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica<\/strong>. Poder Vinculado. Poder Discricion\u00e1rio. Poder Hier\u00e1rquico. Poder Disciplinar. Poder Normativo ou Regulamentar. Poder de Pol\u00edcia. Uso e abuso do Poder; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t-&nbsp;<strong>Atos Administrativos<\/strong>. Atos da Administra\u00e7\u00e3o e Atos Administrativos. Atributos e Elementos dos Atos Administrativos. Classifica\u00e7\u00e3o. Extin\u00e7\u00e3o; (02 aulas)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>- Controle da Administra\u00e7\u00e3o P\u00fablica;<\/strong>&nbsp;(01 aula)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>- Processo administrativo.<\/strong>&nbsp;Lei 9.784\/99; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>- Licita\u00e7\u00e3o;<\/strong>&nbsp;(01 aula)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>- Contratos Administrativos;<\/strong>&nbsp;(01 aula)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>- Cons\u00f3rcios P\u00fablicos.<\/strong>&nbsp;Conv\u00eanios e Cons\u00f3rcios; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>- Servi\u00e7os P\u00fablicos.<\/strong>&nbsp;Lei 11.107\/05. (01 aula).<\/p>\n          \"\"\"\n        \"slug\" => \"curso-direito-adiminitratvo-modulo1-dirley-da-cunha-jr-jose-carlos-machado\"\n        \"tags\" => \"\"\n        \"video_ad_url\" => \"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/117378228\"\n        \"activation_date\" => \"2016-05-24 00:00:00\"\n        \"price\" => \"227.00\"\n        \"discount_price\" => \"227.00\"\n        \"featured_img\" => \"direito_administrativo_i_7ADB.png\"\n        \"is_active\" => 1\n        \"teachers_percentage\" => \"55.00\"\n        \"created_at\" => \"2015-04-09 23:31:52\"\n        \"updated_at\" => \"2016-12-26 17:26:57\"\n        \"deleted_at\" => null\n        \"average_grade\" => \"7.00\"\n        \"orders_count\" => 8\n        \"special_offer\" => \"0\"\n        \"access_time\" => 60\n        \"workload\" => \"24.00\"\n        \"featured\" => 1\n        \"start_special_price\" => \"2016-12-26 00:00:00\"\n        \"end_special_price\" => \"2017-01-08 00:00:00\"\n        \"special_price\" => \"136.20\"\n        \"max_view\" => 2\n        \"classroom_img\" => \"direito_administrativo_i_lJk9.png\"\n        \"percentage_certificate\" => 75.0\n        \"short_description\" => \"\"\n        \"analysis\" => \"\"\n        \"methodology\" => \"\"\n        \"payment\" => \"\"\n        \"workload_presential\" => \"0.00\"\n        \"show_files\" => 1\n        \"show_alert\" => 1\n        \"show_calendar\" => 1\n        \"generate_certificate\" => 1\n        \"online_for_presential\" => 0\n        \"testimonials\" => \"\"\n        \"time_per_content\" => \"\"\n        \"exam_id\" => null\n        \"exam_duration\" => null\n        \"max_installments\" => 5\n        \"times_executed\" => 0\n        \"average_exam_grade\" => 0.0\n        \"minimum_percentage\" => 0\n        \"welcome_message\" => \"\"\n        \"custom_workshop_title\" => \"\"\n        \"indication_count\" => 0\n        \"beginOfCourse\" => \"Imediato\"\n        \"ask_the_teacher\" => 0\n        \"meta_description\" => null\n        \"meta_title\" => \"Curso Online de Direito Administrativo M\u00f3dulo 1 - Dirley da Cunha Jr e Jos\u00e9 Carlos Machado\"\n      ]\n      3 => array:55 [\n        \"id\" => 55\n        \"subsection_id\" => 17\n        \"user_admin_id\" => 1\n        \"title\" => \"Curso Online de Direito Constitucional - M\u00f3dulo 1 - Dirley da Cunha Jr\"\n        \"description\" => \"\"\"\n          <p>\\r\\n\n          \\tO <strong><em>Brasil Jur\u00eddico - Cursos Jur\u00eddicos Online<\/em><\/strong> \u00e9 uma institui\u00e7\u00e3o de ensino que tem a miss\u00e3o de proporcionar aos seus alunos uma prepara\u00e7\u00e3o de excel\u00eancia, de modo a que possam alcan\u00e7ar as suas metas profissionais e a sua realiza\u00e7\u00e3o pessoal.<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\tFoi pensando nisso que colocamos \u00e0 sua disposi\u00e7\u00e3o a Disciplina Isolada de Direito Constitucional I, que tem o objetivo de atender aos profissionais e estudantes que desejam aprofundar, de maneira espec\u00edfica, o seu conhecimento.<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\tO conte\u00fado program\u00e1tico \u00e9 focado nos principais temas presentes nos editais e nas provas realizadas pelas mais exigentes bancas examinadoras de concursos p\u00fablicos do pa\u00eds e propicia uma vis\u00e3o espec\u00edfica dos temas da disciplina.&nbsp; Voc\u00ea ver\u00e1 que a abordagem do conte\u00fado se d\u00e1 com a profundidade e a objetividade necess\u00e1rias para a compreens\u00e3o dos temas, com realce para as \u00f3ticas doutrin\u00e1ria e jurisprudencial.&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\tAs aulas possuem dura\u00e7\u00e3o m\u00e9dia de 2 horas cada, divididas em 04 ou at\u00e9 05 blocos de aproximadamente 30 minutos.<\/p><p>- As grava\u00e7\u00f5es e a disponibilidade de visualiza\u00e7\u00e3o das aulas deste curso j\u00e1 foram iniciadas. As demais aulas ser\u00e3o gravadas, editadas e disponibilizadas gradativamente em um prazo m\u00e1ximo de at\u00e9 02 (dois) dias \u00fateis, ap\u00f3s a grava\u00e7\u00e3o;<\/p>\\r\\n\n          <p>- Antes da efetiva\u00e7\u00e3o da compra do Curso ler os&nbsp;<strong>TERMOS DE USO.<\/strong><\/p>\n          \"\"\"\n        \"course_content\" => \"\"\"\n          <p>\\r\\n\n          \\tO conte\u00fado program\u00e1tico de Direito Administrativo I \u00e9 o seguinte:<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>\u25ba<\/strong>&nbsp;<strong>DIREITO CONSTITUCIONAL - 17 AULAS<\/strong><\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>- Teoria da Constitui\u00e7\u00e3o<\/strong>. Constitui\u00e7\u00e3o e Constitucionalismo. Origem e desenvolvimento do Constitucionalismo. O Neoconstitucionalismo. A Constitui\u00e7\u00e3o.&nbsp; Conceito, sentidos, classifica\u00e7\u00e3o, objeto, estrutura e elementos da Constitui\u00e7\u00e3o; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>- Poder Constituinte<\/strong>. Conceito e considera\u00e7\u00f5es hist\u00f3ricas da teoria do Poder Constituinte. Natureza. Titularidade e Exerc\u00edcio. Esp\u00e9cies. Poder Constituinte Origin\u00e1rio e Poder Constituinte Derivado. Caracter\u00edsticas. Poder de Reforma e Poder Decorrente. Limita\u00e7\u00f5es. Reforma Constitucional e Muta\u00e7\u00e3o Constitucional. Recep\u00e7\u00e3o, Repristina\u00e7\u00e3o e Desconstitucionaliza\u00e7\u00e3o; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>- Normas Constitucionais<\/strong>. Conceito e esp\u00e9cies. Princ\u00edpios e Regras. Classifica\u00e7\u00e3o; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t-&nbsp;<strong>Hermen\u00eautica e Interpreta\u00e7\u00e3o Constitucional<\/strong>. Conceito. A interpreta\u00e7\u00e3o especificamente constitucional. M\u00e9todos e Princ\u00edpios de Interpreta\u00e7\u00e3o; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t-&nbsp;<strong>Teoria Geral dos Direitos Fundamentais<\/strong>. Direitos Humanos e Direitos Fundamentais.&nbsp;Evolu\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica e a Teoria Geracional dos Direitos Fundamentais. Dimens\u00e3o e Efic\u00e1cia. Caracter\u00edsticas. Sistema Internacional de Prote\u00e7\u00e3o aos Direitos Humanos. Direitos Fundamentais em esp\u00e9cie. Direitos Civis e as Liberdades P\u00fablicas. Direitos Sociais. Direitos de Nacionalidade. Direitos Pol\u00edticos e Partidos Pol\u00edticos; (06 aulas)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>- Organiza\u00e7\u00e3o dos Poderes<\/strong>. Teoria da Separa\u00e7\u00e3o de Poderes.&nbsp;<em>Checks and Balances<\/em>.&nbsp;<strong>Poder Legislativo<\/strong>. \u00d3rg\u00e3os e organiza\u00e7\u00e3o. Processo Legislativo e as Esp\u00e9cies legislativas. Dos Deputados e Senadores. Prerrogativas, Incompatibilidades e Perda do Mandato parlamentar. Da Fiscaliza\u00e7\u00e3o Cont\u00e1bil, Financeira e Or\u00e7ament\u00e1ria. Dos Tribunais de Contas; (03 aulas)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t<strong>- Poder Executivo<\/strong>. Sistemas de governo. O Presidencialismo. A elei\u00e7\u00e3o do Presidente e Vice-Presidente da Rep\u00fablica. Sucess\u00e3o e substitui\u00e7\u00e3o. Atribui\u00e7\u00f5es e responsabilidade do Presidente da Rep\u00fablica. O&nbsp;<em>impeachment<\/em>&nbsp;do Presidente. Os Ministros de Estado e os \u00d3rg\u00e3os de Consulta; (01 aula)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t-&nbsp;<strong>Poder Judici\u00e1rio<\/strong>. No\u00e7\u00f5es gerais. A Fun\u00e7\u00e3o Jurisdicional do Estado. \u00d3rg\u00e3os do Poder Judici\u00e1rio. Garantias. Estatuto da Magistratura. Quinto Constitucional. O &nbsp;Regime Constitucional dos Precat\u00f3rios. STF. CNJ. STJ. Justi\u00e7a Federal. Justi\u00e7a do Trabalho. Justi\u00e7a Eleitoral. Justi\u00e7a Militar. Justi\u00e7a Estadual; (02 aulas)<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t-&nbsp;<strong>Fun\u00e7\u00f5es essenciais \u00e0 Justi\u00e7a<\/strong>. Do Minist\u00e9rio P\u00fablico. Da Advocacia P\u00fablica. Da Advocacia. Da Defensoria P\u00fablica. (01 aula).<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t&nbsp;<\/p>\\r\\n\n          <p>\\r\\n\n          \\t&nbsp;<\/p>\n          \"\"\"\n        \"slug\" => \"curso-direito-constitucional-modulo1-dirley-da-cunha-jr\"\n        \"tags\" => \"\"\n        \"video_ad_url\" => \"https:\/\/player.vimeo.com\/video\/116154171\"\n        \"activation_date\" => \"2016-05-29 00:00:00\"\n        \"price\" => \"337.00\"\n        \"discount_price\" => \"337.00\"\n        \"featured_img\" => \"direito_constitucional_i_9iGi.png\"\n        \"is_active\" => 1\n        \"teachers_percentage\" => \"55.00\"\n        \"created_at\" => \"2015-04-10 00:03:40\"\n        \"updated_at\" => \"2016-12-26 17:26:57\"\n        \"deleted_at\" => null\n        \"average_grade\" => \"7.00\"\n        \"orders_count\" => 12\n        \"special_offer\" => \"0\"\n        \"access_time\" => 90\n        \"workload\" => \"34.00\"\n        \"featured\" => 1\n        \"start_special_price\" => \"2016-12-26 00:00:00\"\n        \"end_special_price\" => \"2017-01-08 00:00:00\"\n        \"special_price\" => \"202.20\"\n        \"max_view\" => 2\n        \"classroom_img\" => \"direito_constitucional_i_xvhF.png\"\n        \"percentage_certificate\" => 75.0\n        \"short_description\" => \"\"\n        \"analysis\" => \"\"\n        \"methodology\" => \"\"\n        \"payment\" => \"\"\n        \"workload_presential\" => \"0.00\"\n        \"show_files\" => 1\n        \"show_alert\" => 1\n        \"show_calendar\" => 1\n        \"generate_certificate\" => 1\n        \"online_for_presential\" => 0\n        \"testimonials\" => \"\"\n        \"time_per_content\" => \"\"\n        \"exam_id\" => null\n        \"exam_duration\" => null\n        \"max_installments\" => 6\n        \"times_executed\" => 0\n        \"average_exam_grade\" => 0.0\n        \"minimum_percentage\" => 0\n        \"welcome_message\" => \"\"\n        \"custom_workshop_title\" => \"\"\n        \"indication_count\" => 0\n        \"beginOfCourse\" => \"Imediato\"\n        \"ask_the_teacher\" => 0\n        \"meta_description\" => null\n        \"meta_title\" => \"Curso Online de Direito Constitucional - M\u00f3dulo 1 - Dirley da Cunha Jr\"\n      ]\n    ]\n  ]\n  \"PHPDEBUGBAR_STACK_DATA\" => []\n  \"cat\" => \"\"\n]"}}, "b93285cc7430824787006b5e06e0571e");

</script>


</section><div class="phpdebugbar phpdebugbar-minimized phpdebugbar-closed"><div class="phpdebugbar-drag-capture"></div><div class="phpdebugbar-resize-handle" style="display: none;"></div><div class="phpdebugbar-header" style="display: none;"><div class="phpdebugbar-header-left"><a class="phpdebugbar-tab"><i class="phpdebugbar-fa phpdebugbar-fa-list-alt"></i><span class="phpdebugbar-text">Messages</span><span class="phpdebugbar-badge" style="display: inline;">1</span></a><a class="phpdebugbar-tab"><i class="phpdebugbar-fa phpdebugbar-fa-tasks"></i><span class="phpdebugbar-text">Timeline</span><span class="phpdebugbar-badge"></span></a><a class="phpdebugbar-tab"><i class="phpdebugbar-fa phpdebugbar-fa-bug"></i><span class="phpdebugbar-text">Exceptions</span><span class="phpdebugbar-badge" style="display: none;"></span></a><a class="phpdebugbar-tab"><i class="phpdebugbar-fa phpdebugbar-fa-leaf"></i><span class="phpdebugbar-text">Views</span><span class="phpdebugbar-badge" style="display: inline;">7</span></a><a class="phpdebugbar-tab"><i class="phpdebugbar-fa phpdebugbar-fa-share"></i><span class="phpdebugbar-text">Route</span><span class="phpdebugbar-badge"></span></a><a class="phpdebugbar-tab"><i class="phpdebugbar-fa phpdebugbar-fa-inbox"></i><span class="phpdebugbar-text">Queries</span><span class="phpdebugbar-badge" style="display: inline;">11</span></a><a class="phpdebugbar-tab"><i class="phpdebugbar-fa phpdebugbar-fa-inbox"></i><span class="phpdebugbar-text">Mails</span><span class="phpdebugbar-badge" style="display: none;"></span></a><a class="phpdebugbar-tab"><i class="phpdebugbar-fa phpdebugbar-fa-archive"></i><span class="phpdebugbar-text">Session</span><span class="phpdebugbar-badge"></span></a><a class="phpdebugbar-tab"><i class="phpdebugbar-fa phpdebugbar-fa-tags"></i><span class="phpdebugbar-text">Request</span><span class="phpdebugbar-badge"></span></a></div><div class="phpdebugbar-header-right"><a class="phpdebugbar-close-btn"></a><a class="phpdebugbar-minimize-btn"></a><a class="phpdebugbar-maximize-btn"></a><a class="phpdebugbar-open-btn" style="display: block;"></a><select class="phpdebugbar-datasets-switcher"><option value="b93285cc7430824787006b5e06e0571e" selected="selected">#1 edit (12:16:31)</option></select><span class="phpdebugbar-indicator"><i class="phpdebugbar-fa phpdebugbar-fa-clock-o"></i><span class="phpdebugbar-text">897.99ms</span><span class="phpdebugbar-tooltip">Request Duration</span></span><span class="phpdebugbar-indicator"><i class="phpdebugbar-fa phpdebugbar-fa-cogs"></i><span class="phpdebugbar-text">21.5MB</span><span class="phpdebugbar-tooltip">Memory Usage</span></span><span class="phpdebugbar-indicator"><i class="phpdebugbar-fa phpdebugbar-fa-share"></i><span class="phpdebugbar-text">GET profile/{profile}/edit</span><span class="phpdebugbar-tooltip">Route</span></span></div></div><div class="phpdebugbar-body" style="height: 40px; display: none;"><div class="phpdebugbar-panel"><div class="phpdebugbar-widgets-messages"><ul class="phpdebugbar-widgets-list"><li class="phpdebugbar-widgets-list-item" style="cursor: pointer;"><span class="phpdebugbar-widgets-value phpdebugbar-widgets-info">[12:16:31] LOG.info: Informação do authenticate: GET /profile/14290/edit HTTP/1.1
Accept:          ...</span><span class="phpdebugbar-widgets-label">info</span><span class="phpdebugbar-widgets-collector">log</span></li></ul><div class="phpdebugbar-widgets-toolbar"><i class="phpdebugbar-fa phpdebugbar-fa-search"></i><input type="text"><a class="phpdebugbar-widgets-filter" rel="info">info</a></div></div></div><div class="phpdebugbar-panel"><ul class="phpdebugbar-widgets-timeline"><li><div class="phpdebugbar-widgets-measure"><span class="phpdebugbar-widgets-value" style="left: 0%; width: 38.4%;"></span><span class="phpdebugbar-widgets-label">Booting (344.79ms)</span></div></li><li><div class="phpdebugbar-widgets-measure"><span class="phpdebugbar-widgets-value" style="left: 32.1%; width: 67.9%;"></span><span class="phpdebugbar-widgets-label">Application (609.77ms)</span></div></li></ul></div><div class="phpdebugbar-panel"><div class="phpdebugbar-widgets-exceptions"><ul class="phpdebugbar-widgets-list"></ul></div></div><div class="phpdebugbar-panel"><div class="phpdebugbar-widgets-templates"><div class="phpdebugbar-widgets-status"><span>7 templates were rendered</span></div><ul class="phpdebugbar-widgets-list"><li class="phpdebugbar-widgets-list-item" style="cursor: pointer;"><span class="phpdebugbar-widgets-name">frontend.studentarea.profile.edit (\resources\views\frontend\studentarea\profile\edit.blade.php)</span><span title="Parameter count" class="phpdebugbar-widgets-param-count">7</span><span title="Type" class="phpdebugbar-widgets-type">blade</span><table class="phpdebugbar-widgets-params"><tbody><tr><th colspan="2">Params</th></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">0</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>user</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">1</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>photooriginal</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">2</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>photoresize</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">3</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>city</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">4</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>state</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">5</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>studyplanhours</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">6</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>occupations</code></pre></td></tr></tbody></table></li><li class="phpdebugbar-widgets-list-item" style="cursor: pointer;"><span class="phpdebugbar-widgets-name">includes.partials.messages (\resources\views\includes\partials\messages.blade.php)</span><span title="Parameter count" class="phpdebugbar-widgets-param-count">11</span><span title="Type" class="phpdebugbar-widgets-type">blade</span><table class="phpdebugbar-widgets-params"><tbody><tr><th colspan="2">Params</th></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">0</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>obLevel</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">1</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>__env</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">2</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>app</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">3</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>errors</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">4</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>user</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">5</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>photooriginal</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">6</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>photoresize</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">7</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>city</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">8</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>state</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">9</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>studyplanhours</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">10</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>occupations</code></pre></td></tr></tbody></table></li><li class="phpdebugbar-widgets-list-item" style="cursor: pointer;"><span class="phpdebugbar-widgets-name">includes.partials.password (\resources\views\includes\partials\password.blade.php)</span><span title="Parameter count" class="phpdebugbar-widgets-param-count">11</span><span title="Type" class="phpdebugbar-widgets-type">blade</span><table class="phpdebugbar-widgets-params"><tbody><tr><th colspan="2">Params</th></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">0</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>obLevel</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">1</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>__env</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">2</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>app</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">3</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>errors</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">4</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>user</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">5</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>photooriginal</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">6</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>photoresize</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">7</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>city</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">8</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>state</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">9</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>studyplanhours</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">10</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>occupations</code></pre></td></tr></tbody></table></li><li class="phpdebugbar-widgets-list-item" style="cursor: pointer;"><span class="phpdebugbar-widgets-name">frontend.layouts.master-classroom (\resources\views\frontend\layouts\master-classroom.blade.php)</span><span title="Parameter count" class="phpdebugbar-widgets-param-count">11</span><span title="Type" class="phpdebugbar-widgets-type">blade</span><table class="phpdebugbar-widgets-params"><tbody><tr><th colspan="2">Params</th></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">0</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>obLevel</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">1</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>__env</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">2</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>app</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">3</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>errors</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">4</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>user</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">5</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>photooriginal</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">6</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>photoresize</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">7</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>city</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">8</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>state</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">9</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>studyplanhours</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">10</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>occupations</code></pre></td></tr></tbody></table></li><li class="phpdebugbar-widgets-list-item" style="cursor: pointer;"><span class="phpdebugbar-widgets-name">frontend.includes.classroom-header (\resources\views\frontend\includes\classroom-header.blade.php)</span><span title="Parameter count" class="phpdebugbar-widgets-param-count">11</span><span title="Type" class="phpdebugbar-widgets-type">blade</span><table class="phpdebugbar-widgets-params"><tbody><tr><th colspan="2">Params</th></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">0</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>obLevel</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">1</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>__env</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">2</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>app</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">3</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>errors</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">4</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>user</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">5</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>photooriginal</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">6</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>photoresize</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">7</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>city</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">8</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>state</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">9</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>studyplanhours</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">10</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>occupations</code></pre></td></tr></tbody></table></li><li class="phpdebugbar-widgets-list-item" style="cursor: pointer;"><span class="phpdebugbar-widgets-name">frontend.studentarea.requestfailure (\resources\views\frontend\studentarea\requestfailure.blade.php)</span><span title="Parameter count" class="phpdebugbar-widgets-param-count">11</span><span title="Type" class="phpdebugbar-widgets-type">blade</span><table class="phpdebugbar-widgets-params"><tbody><tr><th colspan="2">Params</th></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">0</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>obLevel</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">1</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>__env</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">2</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>app</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">3</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>errors</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">4</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>user</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">5</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>photooriginal</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">6</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>photoresize</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">7</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>city</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">8</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>state</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">9</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>studyplanhours</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">10</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>occupations</code></pre></td></tr></tbody></table></li><li class="phpdebugbar-widgets-list-item" style="cursor: pointer;"><span class="phpdebugbar-widgets-name">includes.partials.ga (\resources\views\includes\partials\ga.blade.php)</span><span title="Parameter count" class="phpdebugbar-widgets-param-count">11</span><span title="Type" class="phpdebugbar-widgets-type">blade</span><table class="phpdebugbar-widgets-params"><tbody><tr><th colspan="2">Params</th></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">0</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>obLevel</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">1</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>__env</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">2</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>app</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">3</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>errors</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">4</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>user</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">5</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>photooriginal</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">6</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>photoresize</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">7</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>city</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">8</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>state</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">9</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>studyplanhours</code></pre></td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">10</td><td class="phpdebugbar-widgets-value"><pre><code>occupations</code></pre></td></tr></tbody></table></li></ul></div></div><div class="phpdebugbar-panel"><dl class="phpdebugbar-widgets-kvlist phpdebugbar-widgets-varlist"><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="uri">uri</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">GET profile/{profile}/edit</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="middleware">middleware</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">0, 1, 2</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="as">as</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">profile.edit</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="controller">controller</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">App\Http\Controllers\Frontend\ProfileController@edit</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="namespace">namespace</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">App\Http\Controllers\Frontend</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="prefix">prefix</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">null</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="where">where</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value"></dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="file">file</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">\app\Http\Controllers\Frontend\ProfileController.php:32-61</dd></dl></div><div class="phpdebugbar-panel"><div class="phpdebugbar-widgets-sqlqueries"><div class="phpdebugbar-widgets-status"><span>11 statements were executed</span><span title="Accumulated duration" class="phpdebugbar-widgets-duration">409.49ms</span></div><div class="phpdebugbar-widgets-toolbar"><a class="phpdebugbar-widgets-filter" rel="brjuridico">brjuridico</a></div><ul class="phpdebugbar-widgets-list"><li class="phpdebugbar-widgets-list-item" connection="brjuridico" style="cursor: pointer;"><code class="phpdebugbar-widgets-sql"><span class="hljs-operator"><span class="hljs-keyword">select</span> * <span class="hljs-keyword">from</span> <span class="hljs-string">`sessions`</span> <span class="hljs-keyword">where</span> <span class="hljs-string">`id`</span> = <span class="hljs-string">'1959a87d5083bb851c4b7ffd17a92ab45a25658f'</span> limit <span class="hljs-number">1</span></span></code><span title="Duration" class="phpdebugbar-widgets-duration">30.32ms</span><span title="Connection" class="phpdebugbar-widgets-database">brjuridico</span><table class="phpdebugbar-widgets-params"><tbody><tr><th colspan="2">Params</th></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">0</td><td class="phpdebugbar-widgets-value">1959a87d5083bb851c4b7ffd17a92ab45a25658f</td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">hints</td><td class="phpdebugbar-widgets-value">Use <code>SELECT *</code> only if you need all columns from table<br><code>LIMIT</code> without <code>ORDER BY</code> causes non-deterministic results, depending on the query execution plan</td></tr></tbody></table></li><li class="phpdebugbar-widgets-list-item" connection="brjuridico" style="cursor: pointer;"><code class="phpdebugbar-widgets-sql"><span class="hljs-operator"><span class="hljs-keyword">select</span> * <span class="hljs-keyword">from</span> <span class="hljs-string">`users`</span> <span class="hljs-keyword">where</span> <span class="hljs-string">`users`</span>.<span class="hljs-string">`deleted_at`</span> <span class="hljs-keyword">is</span> <span class="hljs-keyword">null</span> <span class="hljs-keyword">and</span> <span class="hljs-string">`users`</span>.<span class="hljs-string">`id`</span> = <span class="hljs-string">'14290'</span> limit <span class="hljs-number">1</span></span></code><span title="Duration" class="phpdebugbar-widgets-duration">29.39ms</span><span title="Connection" class="phpdebugbar-widgets-database">brjuridico</span><table class="phpdebugbar-widgets-params"><tbody><tr><th colspan="2">Params</th></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">0</td><td class="phpdebugbar-widgets-value">14290</td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">hints</td><td class="phpdebugbar-widgets-value">Use <code>SELECT *</code> only if you need all columns from table<br><code>LIMIT</code> without <code>ORDER BY</code> causes non-deterministic results, depending on the query execution plan</td></tr></tbody></table></li><li class="phpdebugbar-widgets-list-item" connection="brjuridico" style="cursor: pointer;"><code class="phpdebugbar-widgets-sql"><span class="hljs-operator"><span class="hljs-keyword">select</span> * <span class="hljs-keyword">from</span> <span class="hljs-string">`cities`</span> <span class="hljs-keyword">where</span> <span class="hljs-string">`cities`</span>.<span class="hljs-string">`id`</span> = <span class="hljs-string">'2927408'</span> limit <span class="hljs-number">1</span></span></code><span title="Duration" class="phpdebugbar-widgets-duration">30.07ms</span><span title="Connection" class="phpdebugbar-widgets-database">brjuridico</span><table class="phpdebugbar-widgets-params"><tbody><tr><th colspan="2">Params</th></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">0</td><td class="phpdebugbar-widgets-value">2927408</td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">hints</td><td class="phpdebugbar-widgets-value">Use <code>SELECT *</code> only if you need all columns from table<br><code>LIMIT</code> without <code>ORDER BY</code> causes non-deterministic results, depending on the query execution plan</td></tr></tbody></table></li><li class="phpdebugbar-widgets-list-item" connection="brjuridico" style="cursor: pointer;"><code class="phpdebugbar-widgets-sql"><span class="hljs-operator"><span class="hljs-keyword">select</span> * <span class="hljs-keyword">from</span> <span class="hljs-string">`states`</span> <span class="hljs-keyword">where</span> <span class="hljs-string">`states`</span>.<span class="hljs-string">`id`</span> = <span class="hljs-string">'29'</span> limit <span class="hljs-number">1</span></span></code><span title="Duration" class="phpdebugbar-widgets-duration">18.83ms</span><span title="Connection" class="phpdebugbar-widgets-database">brjuridico</span><table class="phpdebugbar-widgets-params"><tbody><tr><th colspan="2">Params</th></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">0</td><td class="phpdebugbar-widgets-value">29</td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">hints</td><td class="phpdebugbar-widgets-value">Use <code>SELECT *</code> only if you need all columns from table<br><code>LIMIT</code> without <code>ORDER BY</code> causes non-deterministic results, depending on the query execution plan</td></tr></tbody></table></li><li class="phpdebugbar-widgets-list-item" connection="brjuridico" style="cursor: pointer;"><code class="phpdebugbar-widgets-sql"><span class="hljs-operator"><span class="hljs-keyword">select</span> * <span class="hljs-keyword">from</span> <span class="hljs-string">`study_plans`</span> <span class="hljs-keyword">where</span> <span class="hljs-string">`study_plans`</span>.<span class="hljs-string">`deleted_at`</span> <span class="hljs-keyword">is</span> <span class="hljs-keyword">null</span> <span class="hljs-keyword">and</span> <span class="hljs-string">`user_id`</span> = <span class="hljs-string">'14290'</span> limit <span class="hljs-number">1</span></span></code><span title="Duration" class="phpdebugbar-widgets-duration">970μs</span><span title="Connection" class="phpdebugbar-widgets-database">brjuridico</span><table class="phpdebugbar-widgets-params"><tbody><tr><th colspan="2">Params</th></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">0</td><td class="phpdebugbar-widgets-value">14290</td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">hints</td><td class="phpdebugbar-widgets-value">Use <code>SELECT *</code> only if you need all columns from table<br><code>LIMIT</code> without <code>ORDER BY</code> causes non-deterministic results, depending on the query execution plan</td></tr></tbody></table></li><li class="phpdebugbar-widgets-list-item" connection="brjuridico" style="cursor: pointer;"><code class="phpdebugbar-widgets-sql"><span class="hljs-operator"><span class="hljs-keyword">select</span> * <span class="hljs-keyword">from</span> <span class="hljs-string">`occupations`</span> <span class="hljs-keyword">where</span> <span class="hljs-string">`occupations`</span>.<span class="hljs-string">`deleted_at`</span> <span class="hljs-keyword">is</span> <span class="hljs-keyword">null</span> <span class="hljs-keyword">order</span> <span class="hljs-keyword">by</span> <span class="hljs-string">`description`</span> <span class="hljs-keyword">asc</span></span></code><span title="Duration" class="phpdebugbar-widgets-duration">21.35ms</span><span title="Connection" class="phpdebugbar-widgets-database">brjuridico</span><table class="phpdebugbar-widgets-params"><tbody><tr><th colspan="2">Params</th></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">hints</td><td class="phpdebugbar-widgets-value">Use <code>SELECT *</code> only if you need all columns from table</td></tr></tbody></table></li><li class="phpdebugbar-widgets-list-item" connection="brjuridico" style="cursor: pointer;"><code class="phpdebugbar-widgets-sql"><span class="hljs-operator"><span class="hljs-keyword">select</span> <span class="hljs-string">`roles`</span>.*, <span class="hljs-string">`assigned_roles`</span>.<span class="hljs-string">`user_id`</span> <span class="hljs-keyword">as</span> <span class="hljs-string">`pivot_user_id`</span>, <span class="hljs-string">`assigned_roles`</span>.<span class="hljs-string">`role_id`</span> <span class="hljs-keyword">as</span> <span class="hljs-string">`pivot_role_id`</span> <span class="hljs-keyword">from</span> <span class="hljs-string">`roles`</span> <span class="hljs-keyword">inner</span> <span class="hljs-keyword">join</span> <span class="hljs-string">`assigned_roles`</span> <span class="hljs-keyword">on</span> <span class="hljs-string">`roles`</span>.<span class="hljs-string">`id`</span> = <span class="hljs-string">`assigned_roles`</span>.<span class="hljs-string">`role_id`</span> <span class="hljs-keyword">where</span> <span class="hljs-string">`assigned_roles`</span>.<span class="hljs-string">`user_id`</span> = <span class="hljs-string">'14290'</span></span></code><span title="Duration" class="phpdebugbar-widgets-duration">77.47ms</span><span title="Connection" class="phpdebugbar-widgets-database">brjuridico</span><table class="phpdebugbar-widgets-params"><tbody><tr><th colspan="2">Params</th></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">0</td><td class="phpdebugbar-widgets-value">14290</td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">hints</td><td class="phpdebugbar-widgets-value">Use <code>SELECT *</code> only if you need all columns from table</td></tr></tbody></table></li><li class="phpdebugbar-widgets-list-item" connection="brjuridico" style="cursor: pointer;"><code class="phpdebugbar-widgets-sql"><span class="hljs-operator"><span class="hljs-keyword">select</span> * <span class="hljs-keyword">from</span> <span class="hljs-string">`enrollments`</span> <span class="hljs-keyword">where</span> <span class="hljs-string">`enrollments`</span>.<span class="hljs-string">`deleted_at`</span> <span class="hljs-keyword">is</span> <span class="hljs-keyword">null</span> <span class="hljs-keyword">and</span> <span class="hljs-string">`student_id`</span> = <span class="hljs-string">'14290'</span> <span class="hljs-keyword">and</span> (<span class="hljs-keyword">select</span> <span class="hljs-aggregate">count</span>(*) <span class="hljs-keyword">from</span> <span class="hljs-string">`courses`</span> <span class="hljs-keyword">where</span> <span class="hljs-string">`enrollments`</span>.<span class="hljs-string">`course_id`</span> = <span class="hljs-string">`courses`</span>.<span class="hljs-string">`id`</span> <span class="hljs-keyword">and</span> <span class="hljs-string">`ask_the_teacher`</span> = <span class="hljs-string">'1'</span> <span class="hljs-keyword">and</span> <span class="hljs-string">`courses`</span>.<span class="hljs-string">`deleted_at`</span> <span class="hljs-keyword">is</span> <span class="hljs-keyword">null</span>) &gt;= <span class="hljs-number">1</span> <span class="hljs-keyword">and</span> <span class="hljs-string">`is_active`</span> = <span class="hljs-string">'1'</span> <span class="hljs-keyword">and</span> <span class="hljs-string">`date_end`</span> &gt;= <span class="hljs-string">'2017-01-10 00:00:00'</span></span></code><span title="Duration" class="phpdebugbar-widgets-duration">142.14ms</span><span title="Connection" class="phpdebugbar-widgets-database">brjuridico</span><table class="phpdebugbar-widgets-params"><tbody><tr><th colspan="2">Params</th></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">0</td><td class="phpdebugbar-widgets-value">14290</td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">1</td><td class="phpdebugbar-widgets-value">1</td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">2</td><td class="phpdebugbar-widgets-value">1</td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">3</td><td class="phpdebugbar-widgets-value">2017-01-10 00:00:00</td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">hints</td><td class="phpdebugbar-widgets-value">Use <code>SELECT *</code> only if you need all columns from table</td></tr></tbody></table></li><li class="phpdebugbar-widgets-list-item" connection="brjuridico" style="cursor: pointer;"><code class="phpdebugbar-widgets-sql"><span class="hljs-operator"><span class="hljs-keyword">select</span> * <span class="hljs-keyword">from</span> <span class="hljs-string">`notification_user`</span> <span class="hljs-keyword">where</span> <span class="hljs-string">`notification_user`</span>.<span class="hljs-string">`deleted_at`</span> <span class="hljs-keyword">is</span> <span class="hljs-keyword">null</span> <span class="hljs-keyword">and</span> <span class="hljs-string">`notification_user`</span>.<span class="hljs-string">`user_id`</span> = <span class="hljs-string">'14290'</span> <span class="hljs-keyword">and</span> <span class="hljs-string">`notification_user`</span>.<span class="hljs-string">`user_id`</span> <span class="hljs-keyword">is</span> <span class="hljs-keyword">not</span> <span class="hljs-keyword">null</span></span></code><span title="Duration" class="phpdebugbar-widgets-duration">45.08ms</span><span title="Connection" class="phpdebugbar-widgets-database">brjuridico</span><table class="phpdebugbar-widgets-params"><tbody><tr><th colspan="2">Params</th></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">0</td><td class="phpdebugbar-widgets-value">14290</td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">hints</td><td class="phpdebugbar-widgets-value">Use <code>SELECT *</code> only if you need all columns from table</td></tr></tbody></table></li><li class="phpdebugbar-widgets-list-item" connection="brjuridico" style="cursor: pointer;"><code class="phpdebugbar-widgets-sql"><span class="hljs-operator"><span class="hljs-keyword">select</span> * <span class="hljs-keyword">from</span> <span class="hljs-string">`notification_message`</span> <span class="hljs-keyword">where</span> <span class="hljs-string">`notification_message`</span>.<span class="hljs-string">`deleted_at`</span> <span class="hljs-keyword">is</span> <span class="hljs-keyword">null</span> <span class="hljs-keyword">and</span> <span class="hljs-string">`notification_message`</span>.<span class="hljs-string">`id`</span> = <span class="hljs-string">'1537'</span> limit <span class="hljs-number">1</span></span></code><span title="Duration" class="phpdebugbar-widgets-duration">13.47ms</span><span title="Connection" class="phpdebugbar-widgets-database">brjuridico</span><table class="phpdebugbar-widgets-params"><tbody><tr><th colspan="2">Params</th></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">0</td><td class="phpdebugbar-widgets-value">1537</td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">hints</td><td class="phpdebugbar-widgets-value">Use <code>SELECT *</code> only if you need all columns from table<br><code>LIMIT</code> without <code>ORDER BY</code> causes non-deterministic results, depending on the query execution plan</td></tr></tbody></table></li><li class="phpdebugbar-widgets-list-item" connection="brjuridico" style="cursor: pointer;"><code class="phpdebugbar-widgets-sql"><span class="hljs-operator"><span class="hljs-keyword">select</span> * <span class="hljs-keyword">from</span> <span class="hljs-string">`notification_message`</span> <span class="hljs-keyword">where</span> <span class="hljs-string">`notification_message`</span>.<span class="hljs-string">`deleted_at`</span> <span class="hljs-keyword">is</span> <span class="hljs-keyword">null</span> <span class="hljs-keyword">and</span> <span class="hljs-string">`notification_message`</span>.<span class="hljs-string">`id`</span> = <span class="hljs-string">'1535'</span> limit <span class="hljs-number">1</span></span></code><span title="Duration" class="phpdebugbar-widgets-duration">400μs</span><span title="Connection" class="phpdebugbar-widgets-database">brjuridico</span><table class="phpdebugbar-widgets-params"><tbody><tr><th colspan="2">Params</th></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">0</td><td class="phpdebugbar-widgets-value">1535</td></tr><tr><td class="phpdebugbar-widgets-name">hints</td><td class="phpdebugbar-widgets-value">Use <code>SELECT *</code> only if you need all columns from table<br><code>LIMIT</code> without <code>ORDER BY</code> causes non-deterministic results, depending on the query execution plan</td></tr></tbody></table></li></ul></div></div><div class="phpdebugbar-panel"><div class="phpdebugbar-widgets-mails"><ul class="phpdebugbar-widgets-list"></ul></div></div><div class="phpdebugbar-panel"><dl class="phpdebugbar-widgets-kvlist phpdebugbar-widgets-varlist"><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="_token">_token</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">uOouVl5AsA4uACgsVskgMNZN438pmdx7OSXMxfgo</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="_previous">_previous</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">array:1 [
  "url" =&gt; "http://localhost:8000/_debugbar/assets/javascript?v=1482871975"
]</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="flash">flash</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">array:2 [
  "old" =&gt; []
  "new" =&gt; []
]</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="url">url</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">[]</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="login_82e5d2c56bdd0811318f0cf078b78bfc">login_82e5d2c56bdd0811318f0cf078b78bfc</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">14290</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="lastpage">lastpage</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">null</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="f_CourseController_title">f_CourseController_title</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">fase</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="f_CourseController_is_active">f_CourseController_is_active</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value"></dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="f_CourseController_featured">f_CourseController_featured</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value"></dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="f_CourseController_special_offer">f_CourseController_special_offer</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value"></dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="f_CourseController_validation">f_CourseController_validation</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value"></dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="f_WebinarController_title">f_WebinarController_title</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value"></dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="cart">cart</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">array:1 [
  "main" =&gt; Gloudemans\Shoppingcart\CartCollection {#1380
    #items: array:5 [
      "631...</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="order_id_in_session">order_id_in_session</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">18081</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="discount">discount</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">0</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="ads">ads</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">array:1 [
  0 =&gt; array:4 [
    0 =&gt; array:55 [
      "id" =&gt; 12
      "subsection_id" =&gt; 17
      "u...</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="PHPDEBUGBAR_STACK_DATA">PHPDEBUGBAR_STACK_DATA</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">[]</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="cat">cat</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value"></dd></dl></div><div class="phpdebugbar-panel"><dl class="phpdebugbar-widgets-kvlist phpdebugbar-widgets-varlist"><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="format">format</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">html</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="content_type">content_type</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">text/html; charset=UTF-8</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="status_text">status_text</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">OK</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="status_code">status_code</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">200</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="request_query">request_query</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">[]</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="request_request">request_request</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">[]</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="request_headers">request_headers</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">array:11 [
  "accept" =&gt; array:1 [
    0 =&gt; "text/html,application/xhtml+xml,application/xml;q=0.9,*...</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="request_server">request_server</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">array:26 [
  "DOCUMENT_ROOT" =&gt; "C:\wamp64\www\brasiljuridico\public"
  "REMOTE_ADDR" =&gt; "::1"
  "RE...</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="request_cookies">request_cookies</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">array:13 [
  "_ga" =&gt; null
  "hblid" =&gt; null
  "olfsk" =&gt; null
  "XSRF-TOKEN" =&gt; "uOouVl5AsA4uACgsVs...</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="response_headers">response_headers</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">array:3 [
  "cache-control" =&gt; array:1 [
    0 =&gt; "no-cache"
  ]
  "date" =&gt; array:1 [
    0 =&gt; "Tue...</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="path_info">path_info</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">/profile/14290/edit</dd><dt class="phpdebugbar-widgets-key"><span title="session_attributes">session_attributes</span></dt><dd class="phpdebugbar-widgets-value">array:18 [
  "_token" =&gt; "uOouVl5AsA4uACgsVskgMNZN438pmdx7OSXMxfgo"
  "_previous" =&gt; array:1 [
    "...</dd></dl></div></div><a class="phpdebugbar-restore-btn" style=""></a></div><div class="phpdebugbar-openhandler" style="display: none;"><div class="phpdebugbar-openhandler-header">PHP DebugBar | Open<a><i class="phpdebugbar-fa phpdebugbar-fa-times"></i></a></div><table><thead><tr><th width="150">Date</th><th width="55">Method</th><th>URL</th><th width="125">IP</th><th width="100">Filter data</th></tr></thead><tbody></tbody></table><div class="phpdebugbar-openhandler-actions"><a>Load more</a><a>Show only current URL</a><a>Show all</a><a>Delete all</a><form><br><b>Filter results</b><br>Method: <select name="method"><option selected="selected"></option><option>GET</option><option>POST</option><option>PUT</option><option>DELETE</option></select><br>Uri: <input name="uri" type="text"><br>IP: <input name="ip" type="text"><br><button type="submit">Search</button></form></div></div><div class="phpdebugbar-openhandler-overlay" style="display: none;"></div><ul class="vakata-context"></ul><div id="jstree-marker" style="display: none;">&nbsp;</div><span style="display: none;"><iframe style="display: none !important;" id="_olark_framesocket31271" src="Brasil%20Jur%C3%ADdico_files/storage.htm"></iframe></span><div id="habla_beta_container_do_not_rely_on_div_classes_or_names" class="habla-browser-firefox habla-desktop olrk-noquirks"><div id="hbl_operator_state_div" class="olrk-available"><div id="hbl_region" class="olrk-normal"><div id="habla_window_state_div" class=" olrk-state-compressed"><div id="habla_window_div" style="margin: 0px 20px; bottom: 0px; right: 0px; display: none; position: fixed;" class="habla_window_div_base hbl_pal_main_width olrk-fixed-bottom olrk-fixed-right "><div id="habla_compressed_div" style="display: block;"></div><div id="habla_panel_div" style="display: block;" class="habla_panel_border hbl_pal_main_bg hbl_pal_panel_border hbl_pal_main_font_family hbl_pal_main_font_size "><div id="habla_both_div" style="display: block;"><div id="habla_topbar_div" class="habla_topbar_div_normal hbl_pal_title_fg hbl_pal_title_bg habla_topbar_div_compressed "><a id="habla_sizebutton_a" class="habla_button habla_button_a_normal hbl_pal_header_font_size hbl_pal_main_font_family hbl_pal_button_bg hbl_pal_button_fg ">^</a><a id="habla_oplink_a" class="habla_oplink_a_normal hbl_pal_header_font_size hbl_pal_title_fg "> Atendimento Online</a></div></div><div id="habla_expanded_div" style="display: none;"><div id="habla_middle_div"><div id="habla_middle_wrapper_div"><div id="habla_conversation_div" style="height: 155px; overflow: hidden; display: block;" class="hbl_panel habla_conversation_div hbl_pal_main_height hbl_pal_control_border hbl_pal_main_fg hbl_pal_main_bg     habla_conversation_message_on "><span id="hbl_body_message">Olá, como posso lhe ajudar?</span></div><div id="habla_offline_message_sent_div" style="display: none;" class="hbl_panel habla_offline_message_sent_div hbl_pal_main_height hbl_pal_control_border hbl_pal_main_fg ">Obrigado por sua mensagem! Responderemos em breve.</div><div id="habla_offline_message_div" style="display: none;" class="hbl_panel habla_offline_message_div hbl_pal_control_border hbl_pal_main_fg "><span id="habla_offline_message_span"></span><div class="hbl_txt_wrapper"><textarea id="habla_name_input" name="habla_name_input" style="height: 20px; display: block;" class="habla_wcsend_field habla_wcsend_input_pre habla_wcsend_input_normal hbl_pal_input_pre_fg hbl_pal_main_font_family hbl_pal_input_font_size hbl_pal_control_border " placeholder="Digite seu nome"></textarea></div><div class="hbl_txt_wrapper"><textarea id="habla_offline_email_input" name="habla_offline_email_input" style="height: 20px; display: block;" class="habla_wcsend_field habla_wcsend_input_pre habla_wcsend_input_normal hbl_pal_input_pre_fg hbl_pal_main_font_family hbl_pal_input_font_size hbl_pal_control_border " placeholder="Digite seu email"></textarea></div><div class="hbl_txt_wrapper"><textarea id="habla_offline_body_input" name="habla_offline_body_input" style="height: 70px; display: block;" class="habla_wcsend_field habla_wcsend_input_pre habla_wcsend_input_normal hbl_pal_input_pre_fg hbl_pal_main_font_family hbl_pal_input_font_size hbl_pal_control_border " placeholder="Horário de Atendimento: 09h às 18h"></textarea></div><span id="habla_offline_error_span" class="habla_offline_error_span "></span><input id="habla_offline_submit_input" name="habla_offline_submit_input" class="habla_offline_submit_input hbl_pal_offline_submit_fg hbl_pal_control_border hbl_pal_offline_submit_bg " value="Enviar" style="display: block;" type="submit"><div id="habla_offline_clear_div" class="clear_style "></div></div><div id="habla_pre_chat_div" style="display: none; height: 155px;" class="hbl_panel habla_pre_chat_div hbl_pal_main_height hbl_pal_main_fg "><span id="habla_pre_chat_span">Hi, I am around, click 'start chatting' to contact me.</span><div class="hbl_txt_wrapper"><textarea id="habla_pre_chat_name_input" name="habla_pre_chat_name_input" style="height: 20px; line-height: 20px;" class="habla_wcsend_field habla_wcsend_input_pre habla_wcsend_input_normal hbl_pal_input_pre_fg hbl_pal_main_font_family hbl_pal_input_font_size hbl_pal_control_border " placeholder="Digite seu nome"></textarea></div><div class="hbl_txt_wrapper"><textarea id="habla_pre_chat_email_input" name="habla_pre_chat_email_input" style="height: 20px; line-height: 20px;" class="habla_wcsend_field habla_wcsend_input_pre habla_wcsend_input_normal hbl_pal_input_pre_fg hbl_pal_main_font_family hbl_pal_input_font_size hbl_pal_control_border " placeholder="Digite seu email"></textarea></div><div class="hbl_txt_wrapper" style="display: none;"><textarea id="habla_pre_chat_phone_input" name="habla_pre_chat_phone_input" style="height: 20px; line-height: 20px; display: none;" class="habla_wcsend_field habla_wcsend_input_pre habla_wcsend_input_normal hbl_pal_input_pre_fg hbl_pal_main_font_family hbl_pal_input_font_size hbl_pal_control_border " placeholder="Digite seu telefone"></textarea></div><span id="habla_pre_chat_error_span"></span><input id="habla_pre_chat_submit_input" name="habla_pre_chat_submit_input" class="habla_pre_chat_form_field habla_offline_submit_input hbl_pal_offline_submit_fg hbl_pal_control_border hbl_pal_offline_submit_bg " value="Click here to start chatting" type="submit"><div id="habla_pre_chat_clear_div" class="clear_style "></div></div></div><form id="habla_chatform_form" action="#" method="GET" autocomplete="off" class="habla_chatform_form " style="display: block;"><div id="habla_input_div" class="habla_input_div "><div class="hbl_txt_wrapper"><textarea id="habla_wcsend_input" name="habla_wcsend_input" size="undefined" style="line-height: 20px; height: 20px; display: block;" class="habla_wcsend_field habla_wcsend_input_pre habla_wcsend_input_normal hbl_pal_input_pre_fg hbl_pal_main_font_family hbl_pal_input_font_size hbl_pal_control_border " placeholder="Digite sua dúvida"></textarea></div></div></form></div><div style="clear: both;"><div id="olk-b-1701" data-reactid=".0"><div class="wrapper-olk-19654" style="display:none;" data-reactid=".0.0"><p class="description-olk-19654" data-reactid=".0.0.0">10,000+ companies rely on Olark software to chat with customers directly.</p><button class="cancel-button-olk-19654" data-reactid=".0.0.1">Back to chat</button><button class="referral-button-olk-19654" data-reactid=".0.0.2">Try Olark on your site</button></div><a class="brand-olk-19654" data-reactid=".0.1">Powered by Olark</a></div></div></div></div><div id="habla_closed_div" style="display: none;"></div></div></div></div></div></div></body></html>